<Site nume="Pagina Farmacistilor">
  <Medicament>
    <Nume>ALDECIN, Aerosol</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie"> Aldecin este un flacon presurizat dozat care contine o suspensie  de microcristale de dipropionat de beclometazona intr-un gaz inert propulsator ce contine acid oleic ca agent dispersant. Fiecare pulverizare elibereaza o cantitate fixa de 50 mcg de dipropionat de beclometazona pentru fiecare inhalatie</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii" />
      <sectiune nume="Administrarea Orala">: Aldecin este indicat in tratament ul astm ului bronsic , in mod special in tratament ul pacientilor care devin dependenti in urma administrarii de corticosteroizi sistemici sau de ACTH, dar si in cazul pacientilor a caror afectiune  nu mai poate fi controlata de catre alte medicamente. Administrarea orala de Aldecin este indicata in special in urmatoarele situatii: La pacientii astm atici care necesita un tratament  de intretinere de lunga durata. La pacientii astm atici dependenti de administrarea sistemica de corticosteroizi sau ACTH. La pacientii astm atici care urmeaza un tratament  intermitent cu corticosteroizi sistemici. La pacientii astm atici ale caror simptome cedeaza din ce in ce mai greu la administrarea de bronhodilatatoare si care necesita deci cresterea progresiva a dozelor in vederea ameliorarii simptomatologiei. La pacientii astm atici carora le este contraindicat tratament ul bronhodilatator  (cum ar fi de exemplu cei suferinzi de afectiuni cardiace). La pacientii astm atici ale caror simptome sunt  insuficient controlate de tratament ul combinat cu bronhodilatatoare sI cromoglicat de sodiu. La copiii care sufera de astm  bronsic  sever. S-a obtinut astfel un control eficient al simptomelor fara aparitia intarzierii de crestere care este asociata administrarii sistemice de corticosteroizi. Administrarea nazala: Aldecin este indicat in tratament ul rinitei alergice sezoniere sau perene sau al rinitei vasomotorii precum si ca terapie  adjuvanta in cadrul tratament ului medical al polipilor nazali</sectiune>
      <sectiune nume="Dozare Si Mod De Administrare"> A nu se depasi doza recomandata, agitati bine flaconul inainte de fiecare utilizare Administrarea orala: Posologia orala este urmatoarea:</sectiune>
      <sectiune nume="Adulti">: 2 inhalatii (100 mcg) de 3-4 ori pe zi; in cazurile severe doza poate fi dublata (600-800 mcg/zi), pentru ca ulterior, pe masura ameliorarii simptomatologiei sa fie ajustata in functie de raspunsul terapeutic. Copii intre 6 si 12 ani: 1-2 inhalatii (50-100 mcg) de 2,3 sau 4 ori pe zi, in functie de varsta si de raspunsul terapeutic. Administrarea nazala: Doza uzuala pentru adulti si copii de peste 6 ani este de un puf in fiecare nara de 2 pana la 4 ori pe zi. Spre deosebire de decongestionantele nazale, efectele terapeutice ale administrarii intranazale de Aldecin nu sunt  imediate: ameliorarea simptomelor apare la cateva zile de la inceperea tratamentului. Doza zilnica totala nu va depasi 20 de inhalatii (1mg) la adulti, respectiv 10 inhalatii (0,5 mg) la copiii intre 6 si 12 ani.Utilizarea regulata si manipularea corecta a flaconului presurizat au o importanta deosebita</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Administrare orala: Au fost mentionate cazuri de deces  prin insuficienta  corticosuprarenaliana la pacientii astmatici in cursul si dupa trecerea de la tratament ul corticosteroid sistemic la cel cu aerosoli cu dipropionat de beclometazona. De asemenea, au fost mentionate scaderi ale nivelului plasmatic matinal de cortizol la pacientii adulti care au primit doze de 1600 mcg de Aldecin pe zi, timp de o luna. In schimb au fost destul de rare cazurile la care s-au observat efecte sistemice de tip corticosteroid in cazul administrarii de Aldecin. Daca dozele recomandate sunt  depasite sau daca pacientii prezinta o sensibilitate deosebita sau o predispozitie in urma unui tratament  sistemic cu corticosteroizi pot aparea semne de hipercorticism. In astfel de situatii, trebuie intrerupt progresiv tratament ul cu Aldecin, in conformitate cu schemele cunoscute de intrerupere a tratament ului oral cu corticosteroizi. In cazul unui numar redus de pacienti au fost mentionate aparitia raguselii si a senzatiei de uscaciune la nivelul gurii. Reactiile de hipersensibilitate  imediata si intarziata includ bronhospasmul, rash-ul cutanat, urticaria, edemul angioneurotic Quinke, cu Candida albicans si Aspergillus niger localizate la nivelul cavitatii bucale, a faringelui, laringelui, bronhiilor si esofagului. Administrarea nazala: Efectele secundare mentionate au fost senzatia de iritatie si de arsura  de la nivelul mucoasei nazale, tusea, episoadele pasagere de stranuturi, epistaxisul tranzitor sau aparitia de scurta durata a unor secretii nazale cu striatii sanguinolente. Foarte rar au fost mentionate si infectiile locale ale foselor nazale si ale faringelui cu Candida albicans, ulceratii ale mucoasei nazale, perforatii ale septului nazal, cresterea presiunii intraoculare, precum si reactii de hipersensibilitate  cum ar fi urticaria, rash-ul cutanat, edemul angioneurotic Quincke si bronhospasmul</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii">Contraindicatii: Aldecin este contraindicat in tratamentul primar al starilor de rau astmatic  sau in cursul altor episoade acute de astm, cand se impun alte mijloace de tratament. Hipersensibilitatea la unul dintre componentele sale contraindica de asemenea utilizarea sa</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii"> Cu toate ca frecventa de aparitie a infectiilor clinice aparente localizate cu Candida albicans sau Aspergillus niger este rara, aceste infectii necesita totusi un tratament  corespunzator antifungic  sau intreruperea tratament ului oral cu Aldecin. Aldecin nu trebuie privit ca un bronhodilatator  puternic si nu este indicat in vederea ameliorarii rapide a bronhospasmului. Pacientii trebuie instruiti sa contacteze medicul imediat daca pe parcursul tratament ului cu Aldecin crizele astmatice nu raspund la administrarea de bronhodilatatoare. Utilizarea de Aldecin, fie ea orala sau nazala, trebuie facuta cu multa precautie in cazul pacientilor care sufera de tuberculoza  activa sau nemanifesta a tractului respirator, precum si de alte infectii sistemice netratate bacteriene, fungice sau virale sau in cazul existentei unei infectii oculare cu virusul herpes  simplex. Avand in vedere faptul ca unul dintre efectele secundare ale corticosteroizilor este intarzierea in vindecarea ranilor, nu se vor administra corticosteroizi topici pana nu are loc vindecarea completa la pacientii care au avut un ulcer  septal nazal recent, au suferit o interventie chirurgicala la nivelul nasului sau un traumatism nazal. Nu au fost inca stabilite siguranta si eficacitatea utilizarii medicamentului la copii mai mici de 6 ani</sectiune>
      <sectiune nume="Sarcina Si Alaptare"> Dipropionatul de beclometazona va fi utilizat in sarcina, pe parcursul alaptarii sau la femei in perioada de fertilitate  numai daca beneficiile potentiale justifica posibile riscuri materne, fetale sau care ar putea interesa copilul alaptat. Copiii nascuti din mame care au urmat un tratament  corticosteroid in timpul sarcinii trebuie urmariti, tinandu-se cont de insuficienta  adrenergica care poate aparea. Daca se ia hotararea utilizarii de Aldecin la femeile care alapteaza, trebuie luate obligatoriu masuri deosebite de precautie</sectiune>
      <sectiune nume="Conditii De Pastrare"> Flacoanele sunt  sub presiune. Evitati expunerea lor directa la soare, caldura sau foc. Expunerea la temperaturi de peste  49 grade Celsius poate determina explozia recipientului. Flaconul nu va fi gaurit, spart sau ars, chiar daca pare gol. A nu fi lasat la indemana copiilor. A se pastra la temperaturi cuprinse intre 2 si 30 grade Celsius</sectiune>
      <sectiune nume="Forma De Prezentare"> Aldecin este un flacon presurizat care a fost special conceput cu doua piese adaptabile - una bucala si una nazala. Fiecare flacon (recipient) permite eliberarea a 200 doze aerosoli.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ACTILYSE</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Forma De Prezentare"> Flacon cu substanta liofilizata a 20 mg alteplase. Flacon substanta liofilizata a 50 mg alteplase. Flacoane solvent  a 20, respectiv 50 ml apa  distilata</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Tratamentul fibrinolitic  al infarctului de miocard, la pacientii la care tratamentul poate fi inceput in termen de 6-12 ore de la manifestarea primelor simptome. Tratamentul trombolitic  in embolia pulmonara masiva acuta, cu instabilitate  hemodinamica. Se recomanda ca diagnosticul sa fie confirmat, atunci cand este posibil, prin intermediul unor teste obiective ca, de exemplu angiografia pulmonara sau proceduri neinvazive, de exemplu explorarea ecografica pulmonara. Nu exista date referitoare la efectele pozitive asupra mortalitatii si a prognosticului pe termen mai lung, in ceea ce priveste embolismul la pacientii cu o hemodinamica instabila</sectiune>
      <sectiune nume="Dozare, Mod De Administrare:"> Se recomanda ca Actilyse sa fie administrat cat mai curand posibil dupa manifestarea primelor simptome. In conditii aseptice, continutul flaconului de Actilyse (20 sau 50 mg substanta activa) se dizolva cu apa  distilata (20 sau 50 ml, in functie de cantitatea de substanta activa continuta), pentru a obtine concentratia necesara de Actilyse 1 mg/1 ml care se administreaza intravenos. Solutia reconstituita poate fi in continuare diluata cu ser  fiziologic (0,9%) pana la obtinerea unei concentratii de minimum 0,2 mg/ml. Infarctul de miocard: In primele 6 ore, la pacientii peste  65 kg: 15 mg in injectie  intravenoasa in bolus , apoi 50 mg in perfuzie , in cursul primelor 30 de minute, urmata de 35 mg in perfuzie  timp de 60 de minute, pana la atingerea dozei maxime de mg. La pacientii sub 65 kg: 15 mg prin injectare  intravenoasa in bolus , apoi 0,75 mg/kg corp, timp de 30 min (maximum 50 mg), urmata de 0,5 mg/kg corp, timp de 60 minute, pana la atingerea dozei maxime de 35 mg. Peste 6 ore, dar pana la 12 ore: 10 mg prin injectie  intravenoasa in bolus , 50 mg perfuzie  in cursul primei ore, perfuzia a 10 mg, in 30 de minute, pana la atingerea dozei maxime de 100 mg, in cursul urmatoarelor 3 ore. La pacientii sub 65 kg doza totala nu va depasi 1,5 mg/kg corp. Tratament adjuvant: Heparina, timp de cel putin 24 de ore. Se recomanda sa se ince apa  tratamentul prin injectare a in bolus  a 5 000 unitati de heparina  si sa se continue cu perfuzarea a 1 000 unitati pe ora. Perfuzia se va adapta in functie de valorile timpului de protrombina, care trebuie sa scada de 1,5 pana la de 2,5 ori din valoarea initiala. Acid acetilsalicilic administrat imediat ce acest lucru este posibil dupa inceperea trombozei si se va continua in primele luni dupa producerea infarctului de miocard. Embolie pulmonara: 10 mg, prin injectare  intravenoasa in bolus , timp de 1-2 min, 90 mg prin perfuzare intravenoasa, timp de 2 ore. Doza totala de 100 mg Actilyse in cursul a doua ore. La pacientii sub 65 kg doza totala nu va depasi 1,5 mg/kg corp. Tratament adjuvant: Dupa tratamentul cu Actilyse, se va incepe (sau relua) administrarea heparinei, atunci cand valorile timpului de protrombina se situeaza sub nivelul unei valori care reprezinta de doua ori limita normala. Doza ce urmeaza a fi perfuzata se adapteaza in functie de valorile timpului de protrombina, care vor fi de 1,5 pana la 2,5 ori din valoarea initiala</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Actilyse nu se va utiliza la pacientii la care este cunoscut un risc crescut de hemoragie  prin: diateza hemoragica, tratamentul cu anticoagulante  orale, sange rare periculoasa sau grava, recenta sau manifesta, antecedente de hemoragie  cerebrala, cu 2 luni inaintea unei interventii intracerebrale sau intraspinale, retinopatie  hemoragica, de exemplu in diabet, traumatism grav recent (mai putin de 10 zile), masaj cardiac  extern traumatizant, manevre obstetricale, interventii majore, punctii recente ale unor vase de sange  necompresibile (de exemplu punctie  in vena  jugulara sau subclaviculara), hipertensiune arteriala grava necontrolata, pericardita/endocardita de origine bacteriana, pancreatita, ulcer  gastrointestinal depistat in cursul ultimelor trei luni, varice  esofagiene, anevrism  arterial, malformatii arteriale/venoase, accident vascular  in cursul ultimelor 6 luni (cefaleea acuta  poate indica o hemoragie  intracraniana), neoplasm  intracranian, neoplasm  cu risc pronuntat de hemoragie , afectiuni hepatice grave, inclusiv insuficienta  hepatica, ciroza, hipertensiune portala ( varice  esofagiene) si hepatita  activa</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii"> Riscul de hemoragie  cerebrala este mai mare la pacientii varstnici, dar si eficacitatea tratamentului este mai mare la aceasta categorie de pacienti si de aceea se recomanda analiza  atenta a raportului dintre risc si beneficiu. Ca si in cazul altor produse trombolitice, beneficiul terapeutic  scontat va trebui sa fie analiza t cu foarte multa atentie in raport cu riscul potential, mai ales la pacientii cu: traumatisme recente de mica importanta, ca de exemplu, biopsii, punctii ale vaselor mari, injectii intramusculare, masaj cardiac  pentru resuscitare; afectiuni caracterizate printr-un risc hemoragic accentuat. Doza maxima de Actilyse este de 100 mg - depasirea acesteia creste riscul de hemoragie  cerebrala indiferent de varsta sau greutatea pacientului. Nu exista date referitoare la readministrarea produsului Actilyse. Se pare ca Actilyse nu produce reactii anafilactice. Daca se manifesta o reactie anafilactica, perfuzarea va fi intrerupta si se va aplica tratamentul adecvat pentru astfel de situatii. In momentul de fata, experienta in ceea ce priveste utilizarea produsului in tratamentul copiilor este limitata</sectiune>
      <sectiune nume="Interactiuni"> Riscul de hemoragie  poate fi marit atunci cand se utilizeaza derivate cumarinice, inhibitori ai agregarii plachetare, heparina  sau alte substante active care afecteaza procesul de coagulare</sectiune>
      <sectiune nume="Sarcina Si Alaptare"> Experienta in ceea ce priveste administrarea Actilyse in cursul sarcinii si alaptarii este limitata. In cazul unei afectiuni acute care prezinta un risc pentru pacienta, se va evalua beneficiul aplicarii tratamentului in raport cu riscul potential. Nu s-au constatat efecte teratogene la animalele gestante, dupa perfuzarea i.v. a unor doze eficiente din punct de vedere farmacologic. La soareci, embriotoxicitatea (embrioletalitate, intarzierea cresterii) a fost indusa prin administrarea unei doze mai mari de 3 mg/kg corp/zi. Nu s-au constatat efecte asupra dezvoltarii peri- si post-natale sau asupra parametrilor de fertilitate  la sobolanii carora li s-au administrat doze de pana la 10 mg/kg corp/zi</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Cea mai frecventa reactie adversa asociata cu administrarea produsului Actilyse este sange rarea, care are ca rezultat o scadere a valorilor hematocritului si/sau ale hemoglobinei. Hemoragiile asociate tratament ului trombolitic  se pot imparti in doua categorii: superficiale, datorate in general unor intepaturi sau afectiuni ale vaselor sanguine sau echimoze, epistaxis  si gingivoragii, dar, in general, acestea nu au necesitat aplicarea unui tratament  specific si interne, la nivelul tractului gastrointestinal, urogenital; retroperitoneale, SNC sau la nivelul organelor parenchimatoase. In cursul unor studii in care pacientii au fost tratati conform rutinei clinice, adica fara cateterizarea inimii stangi, transfuzia de sange  a fost necesara numai in cazuri rare. Hemoragia intracraniana a fost constatata in cazuri rare (mai putin de 1%). Daca apare o hemoragie  cu potential grav, terapia fibrinolitica va trebui sa fie intrerupta. In general, totusi, nu este necesar sa se inlocuiasca factorii de coagulare , datorita timpului scurt de injumatatire al Actilyse si a efectului redus asupra factorilor de coagulare  sistemici. Totusi, daca este necesar, se recomanda administrarea de plasma  proaspata congelata sau de sange  proaspat. Se pot utiliza de asemenea, agenti antifibrinolitici sintetici. (Efectul heparinei administrate anterior poate fi antagonizat prin administrarea de sulfat de protamina.) Tratamentul cu Actilyse poate induce, in cazuri rare, embolie  cu cristale de colesterol  sau embolie  trombotica. La nivelul organelor interesate, acest lucru poate produce consecintele corespunzatoare (de exemplu afectare renala, in cazul interesarii rinichilor). La pacientii tratati cu Actilyse pentru infarctul de miocard, reperfuzarea, cu rezultate bune, este adesea insotita de aritmii. In acest caz, se poate impune administrarea terapiei antiaritmice conventionale. In cazuri rare, s-au constatat: greata, voma, scadere a tensiunii arteriale si crestere a temperaturii. Aceste reactii pot aparea si ca simptome concomitente in infarctul de miocard. S-au constatat de asemenea, in cazuri rare, reactii anafilactoide (urticarie, bronhospasm, hipotensiune). Nu s-a putut stabili o relatie cauzala in aceasta situatie. Nu s-a observat formarea de anticorpi dupa administrarea de alteplase. Nu s-au raportat reactii alergice clare in cazul administrarii de Actilyse</sectiune>
      <sectiune nume="Supradozare"> Relativa specificitate a fibrinei poate induce in cazul supradozarii, o reducere  semnificativa clinic  a nivelului fibrinogenului si a altor factori de coagulare  a sange lui. In majoritatea cazurilor, este suficient sa se astepte regenerarea fiziologica a acestor factori dupa incheierea tratamentului cu Actilyse. Daca apare totusi o hemoragie  grava, se recomanda perfuzarea de plasma  proaspat congelata sau de sange  proaspat, si, daca este necesar, se pot administra si antifibrinolitice sintetice</sectiune>
      <sectiune nume="Proprietati"> Substanta activa a Actilyse (alteplase) este o glicoproteina  care activeaza transformarea plasminogenului direct in plasmina. Atunci cand este administrat intravenos, Actilyse ramane relativ inactiv in sistemul circulator. Odata legat de fibrina, este activat, inducand conversia plasminogenului, ceea ce duce la dizolvarea cheagurilor de fibrina. Administrarea a 100 mg de Actilyse timp de 90 minute, conform schemei de mai sus, unor pacienti cu infarct  de miocard, in primele 6 ore de la aparitia simptomelor, duce la o rata mare de manifestare evidenta a efectelor pozitive dupa 60 si 90 minute (rata superioara altor tratament e trombolitice intravenoase). Prin aplicarea acestui tratament , rata mortalitatii este mai redusa decat in cazul pacientilor care au beneficiat de tratament e cu alti agenti trombolitici folositi in mod curent, asa cum reiese dintr-un studiu in care au fost testati peste  40 000 de pacienti (GUSTO). Dintr-un studiu efectuat in cazul unor pacienti care au beneficiat de tratament  cu 100 mg Actilyse timp de 3 ore, in termen de 6 pana la 24 de ore de la manifestarea simptomelor, s-a evidentiat o rata de manifestare evidenta a efectelor, de 65%, la 24 ore dupa inceperea tratament ului. In anumite cazuri, in care sunt  prezente semne evidente de infarct  de miocard, tratament ul inceput in termen de pana la 24 ore poate fi inca benefic. Mortalitatea este mai redusa in acest caz decat in situatia in care pacientii nu beneficiaza de tratament  trombolitic. La pacientii cu embolie  pulmonara masiva acuta, cu instabilitate  hemodinamica, tratament ul cu Actilyse produce o scadere a dimensiunii trombusului, o reducere  a tensiunii la nivelul arterei pulmonare si, ca rezultat, la pastrarea functiei ventriculului stang. Actilyse nu este considerat a fi antigenic</sectiune>
      <sectiune nume="Farmacocinetica"> Actilyse este eliminat rapid din circuitul sanguin si este metabolizat mai ales la nivelul ficatului (clearance-ul plasmatic se situeaza in limitele a 550 - 680 ml/min). Timpul de eliminare plasmatic prin injumatatire T1/2 alpha este de 4-5 minute. Rezulta ca dupa 20 de minute, mai putin de 10% din valoarea initiala evidentiabila in plasma. Pentru cantitatea reziduala ramasa intr-un compartiment adanc, s-a constatat o eliminare prin injumatatire beta de aproximativ 40 minute</sectiune>
      <sectiune nume="Conditii De Pastrare"> Substanta liofilizata va fi pastrata la adapost de lumina. Solutia preparata poate fi pastrata la frigider timp de pana la 24 de ore si pana la 8 ore, la o temperatura  care nu va depasi 25 grade Celsius. Continutul ambalajelor de Actilyse nu va fi utilizat dupa data de expirare marcata pe ambalaj. Nu se va lasa produsul la indemana copiilor.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>AMINOSTERIL KE 800</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Flacon cu solutie  perfuzabila continand, la 1 000 ml: aminoacizi echilibrati 50 g, sorbita 75 g, Na+ 30 mmol, K+ 20 mmol, Mg+ 5 mmol, Cl- 60 mmol, malat 17,5 mmol (flacon cu 500 ml si l 000 ml)</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Aport echilibrat de aminoacizi, sorbita (sursa de energie) si electroliti; contine, la 1 litru 8,2 g azot total si 800 kcal</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Aceleasi ca pentru Aminoplasmal L-10</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> In perfuzia intravenoasa lenta, cel mult 20-30 picaturi/minut sau 1,3 ml/kg corp si ora; doza maxima este de 2 800 ml/zi pentru un adult de 70 kg, respectiv pana la 3 g sorbita sau xilina/kg corp si zi</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Aceleasi ca pentru Aminoplasmal L-10, este contraindicat si in caz de intoleranta  la sorbita.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ASPATOFORT</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Fiole a 10 ml solutie  apoasa injectabila continand l-aspartat de sodiu  250 mg si piridoxina  hcl. 125 mg (cutie cu 10 si 50 fiole)</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Trofic hepatic, detoxifiant al amoniacului</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Hepatita cronica, hepatita  acuta, encefalopatie  portala, pre coma  si coma  hepatica</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> In perfuzie  intravenoasa, 2 fiole in 300 ml solutie  glucozata izotona, introduse intr-o ora (se poate repeta de 2-4 ori/zi).&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ALMAGEL, ALMAGEL A</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Almagel: gel indulcit si aromatizat, pentru uz intern, continand la 5 ml (o lingurita mensura): si hidroxid de aluminiu  gel 0,3 g hidroxid de magneziu  gel 0,1 g (flacon cu 170 ml); Almagel A: gel indulcit si aromatizat, pentru uz intern, continand la 5 ml (o lingurita mensura): hidroxid de aluminiu  gel 0,3 g, hidroxid de magneziu  gel 0,1 g si benzocaina (anestezina) 0,1 g (flacon cu 170 ml)</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Antiacid gastric neutralizat prin hidroxidul de aluminiu  si hidroxidul de magneziu; Almagel A contine si benzocaina, care are actiune anestezica locala</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Ulcer duodenal si ulcer  gastric, gastrita  hiperacida, esofagita  de reflux</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Oral, cate 1-2 lingurite la 1 si 3 ore dupa mese, apoi se reia ciclul masa-antiacid</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Rareori reactii alergice cutanate (la benzocaina); tratamentul indelungat, abuziv, poate fi cauza de carenta fosfatica (in intestin  se formeaza fosfat de aluminiu  insolubil, care se elimina), cu osteoporoza, hipercalciurie  si nefrolitiaza secundara</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Abdomen acut, gastrita  hipoacida, alergie  la benzocaina, stari de hiperfosfatemie; prudenta in insuficienta  renala avansata (risc de acumulare a magneziu lui si aluminiu lui). Antiacidele pe baza de aluminiu  si magneziu  micsoreaza absorbtia intestinala a tetraciclinelor, dioxinei si altor medicamente; administrarea acestora trebuie facuta cu cel putin o ora inainte sau 3 ore dupa Almagel; benzocaina poate antagoniza actiunea sulfonamidelor antibacteriene (prin acidul p-aminobenzoic, pe care il elibereaza prin hidroliza).&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>APIREVEN</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Unguent continand venin  de albine 0,015 g, nicotinat de metil 1 g, camfor 3 g, extract fluid de Capsici 3 g, extract pro oleum Hyposciami decemplex 2 g, baza de unguent ad 100 g (tub cu 25 g); liniment continand venin  de albine 0,0015, nicotinat de metil 0,5 g, camfor 3 g, extract fluid de Capsici 3 g, extract pro Balsam Tranguillee decemplex 3 g, baza de emulsie  ad 100 g (flacon cu 40 g)</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Aplicat pe piele  are actiune iritanta slaba, cu consecinte revulsive si antalgice</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Dureri articulare, mialgii, nevralgii de natura reumatica si traumatica</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Aplicatii si frictii locale, de 1-2 ori/zi, cate 4 zile, urmate de 1 zi pauza (se recomanda ca dupa aplicatii locul bolnav sa fie acoperit)</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Folosirea abuziva sau aplicarea pe pielea lezata si pe mucoase poate fi cauza de iritatie intensa (dupa aplicare mainile vor fi spalate)</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Leziuni inflamatorii ale pielii; nu se foloseste la copii sub 3 ani.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>AMINOFENAZONA L, Supozitoare</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie">Aminofenazona0,10 gLuminal0,01 gExcipient0,89 </sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Farmacoterapeutica"> Aminofenazona are un puternic efect antipiretic: in plus detine o actiune analgezica moderata si o actiune antireumatica similara cu a salicilatilor. Luminalul suprima iritabilitatea si starea de agitatie pe care le prezinta, de obicei, copiii febrili si, totodata, potenteaza actiunea analgezica a aminofenazonei</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Supozitoare de aminofenazona L sunt  indicate in starile febrile ale copilului, in care administrarea perorala a aminofenazonei este imposibila (de exemplu din cauza varsaturilor)</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Diaree, intoleranta  la aminofenazona, granulocito-penie, leucopenie</sectiune>
      <sectiune nume="Posologie"> Copii de 1 an: 1 supozitor in 24 ore. 2-3 ani: 1-2 supozitoare in 24 ore. 4-5 ani: 2-3 supozitoare in 24 ore. 6-12 ani: 3-4 supozitoare in 24 ore</sectiune>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Cutii cu 6 supozitoare</sectiune>
      <sectiune nume="Conservare"> La adapost de caldura si umiditate.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ALTRAMET®</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Actiune Farmaceutica">Cimetidina este antagonistul receptorilor histaminergici H2. Inhiba secretia bazala si stimulanta a acidului gastric si diminueaza secretia pepsinelor</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii">Ulcer duodenal diagnosticat prin r&amp;ouml;ntgen sau endoscopie; reflux esofagian; sindrom Zollinger Ellison; hemoragie digestiva superioara</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii">Medicamentul este contraindicat in timpul sarcinii, alaptarii si la copii pana la 14 ani</sectiune>
      <sectiune nume="Masuri De Precautie">Altrametul se dozeaza cu prudenta pacientilor cu functiile hepatice si renale afectate ca si bolnavilor varstnici. La acesti bolnavi dozele sunt mai reduse in raport cu afectiunile hepatice si renale. Altrametul prelungeste timpul protrombinei la bolnavii care folosesc derivate cumarinice. In cazul acesta se recomanda controlul timpului de protrombina la bolnavii care in acelasi timp cu cimetidina utilizeaza peroral medicamente anticoagulante. Altrametul nu se administreaza asociat cu diazepam si clor-diazepoxid. Aceasta nu este valabil pentru lorazepam si oxazepam.Nu se recomanda administrarea concomitenta a Altrametului cu medicamente le care provoaca neutropenie (ex. unele citostatice)</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse">Altrametul poate provoca greturi, varsaturi, diaree, constipatie, meteorism, oboseala, ameteli, cefalee, dureri musculare, alergie cutanata. Cimetidina poate accentua secretia prolactinei cu o posibila actiune antiandrogena; la o administrare de lunga durata cimeti dina poate provoca ginecomastie, iar foarte rar impotenta. Temporar cimetidina poate provoca cresterea transaminazelor in ser. In unele cazuri Altrametul poate provoca nefrita interstitiala (in acest caz creste ureea si creatinina in sange). In cazuri rare Altrametul poate provoca parestezii si confuzii reversibile sau depresii din cauza actiunii asupra sistemului nervos central. Din cauza efectelor secundare nu trebuie intrerupt imediat tratamentul. Acesta se va intrerupe daca valorile patologice raman neschimbate sau cresc</sectiune>
      <sectiune nume="Dozarea Si Modul De Administrare">: Doza uzuala este de trei ori pe zi cate 200 mg in timpul meselor, iar seara inainte de culcare 400 mg sau de trei ori pe zi cate 300 mg si seara inainte de culcare 300 mg. Doza obisnuita de intretinere este de 300 sau 400 mg seara inainte de culcare. In cazuri deosebit de grave doza de Altramet se poate mari la 2400 mg pe zi.Tratamentul injectabil: Doza individuala pentru administrarea intravenoasa este de 200 mg. Injectiile se administreaza la intervale de 4-6 ore. Cea mai mare doza zilnica este de 2400 mg.Perfuzii intravenoase: Doza este de 100 mg pe ora in curs de doua ore. Aceasta doza se poate repeta la intervale de 4-6 ore. Cea mai mare viteza a perfuziei, care nu trebuie depasita este de 150 mg la ora sau 2 mg/kg/ora.Altrametul se poate administra si in perfuzii continue. Cea mai mare doza zilnica de Altramet nu poate depasi 2400 mg. In aceasta doza Altrametul se administreaza dupa indicatii timp de 4-6 saptamani. In cazul recidivelor sau a hemoragiilor temporare aparute din cauza intreruperii bruste a tratamentului, se recomanda continuarea tratamentului cu doza de intretinere si anume 300 sau 400 mg Altramet seara inainte de culcare in cursul urmatoarelor 6 luni</sectiune>
      <sectiune nume="Conservare">Medicamentul trebuie pastrat la intuneric la o temperatura de 25&amp;deg;C</sectiune>
      <sectiune nume="Termen De Garantie">Pentru tablete 5 ani, iar pentru fiole 3 ani.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ALERGIM PG</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Indicatii">Indicatii: Alergim PG este recomandat in terapia afectiunilor alergice cauzate de polenul de graminee, fiind un produs biologic cu rol in supresarea anticorpilor de tip IgE specifici polenului de graminee. Produsul poate fi administrat si in continuarea unui tratament  de hiposensibilizare administrat presezonier, in caz de insucces al acestuia</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare">Mod de administrare: Produsul se administreaza in injectii subcutanate; administrarea pe cale  intravenoasa este interzisa. Administrarea produsului se incepe presezonier (in cursul lunii aprilie, conform caracteristicilor anului in curs) si continua la intervale de 14 zile, pe toata durata sezonului polenic (sfarsitul lunii august). Indiferent de forma clinica, se recomanda un numar de 10 inoculari a cate o fiola subcutanat. Desi momentul optim al inceperii tratamentului se situeaza presezonier, produsul este eficace chiar daca tratamentul incepe in plin sezon polenic. Se recomanda ca tratamentul sa fie efectuat minimum 2 ani consecutiv. Se recomanda ca administrarea produsului sa se faca numai in unitati sanitare</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii">Contraindicatii: Nu se recomanda administrarea Alergim PG femeilor in timpul sarcinii si in perioada de alaptare</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse">Reactii adverse: Uneori poate aparea o usoara reactie la locul inocularii, fapt ce nu va impiedica continuarea tratamentului</sectiune>
      <sectiune nume="Conditii De Pastrare"> Se pastreaza la +5 ± 3 grade Celsius.</sectiune>
      <sectiune nume="Termen De Valabilitate">: 2 ani.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>AXID</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie">Nizatidina, USP, este un antagonist de receptor histaminic H2. Nizatidina are formula empirica (C12H21N5O2S2) reprezentand greutatea moleculara de 331,45. Nizatidina pulvis este o substanta solida, cristalina, de culoare alb-galbui, pana la galben deschis, solubila in apa. Are un gust amar si un usor miros sulfurat. Fiecare capsula contine, pe langa substanta activa pentru administrare orala, si alti ingredienti: gelatina, amidon pregelatinizat, silicon, amidon , bioxid de titan, oxid galben de fier , magneziu stearat (capsule de 150 mg), carboximetilceluloza sodiu, povidon, oxid rosu de fier si talc (capsule de 300 mg). Nizatidina injectabila este un lichid clar, incolor pana la galbui, cu usoara tendinta spre galben inchis. pH-ul solutiei este de 6,0-8,0. Formula contine si 0,5% fenol ca stabilizator</sectiune>
      <sectiune nume="Forma De Prezentare">Axid 150 mg: capsule continand 150 mg (0,45 mmol) nizatidina. Axid 300 mg: capsule continand 300 mg (0,91 mmol) nizatidina. Axid 100 mg: solutie injectabila, fiole a 4 ml, fiecare ml contine 25 mg de nizatidina</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii Terapeutice">Axid este indicat pentru tratamentul ulcer ului duodenal activ, pentru o perioada de pana la 8 saptamani. La majoritatea pacientilor, ulcer ul se vindeca in 4 saptamani. Axid este indicat in doze reduse, de 150 mg/zi in terapia de intretinere la pacientii cu ulcer duodenal cronic, dupa vindecarea ulcer ului duodenal activ. Nu se cunosc consecintele continuarii terapiei cu nizatidina mai mult de un an. Axid este indicata pentru o perioada de 8 saptamani si in tratamentul ulcer ului gastric benign activ. Inainte de administrarea tratamentului trebuie exclusa posibilitatea ulcer atiilor gastrice maligne. Axid este indicata pentru o perioada de 12 saptamani in tratamentul esofagitei diagnosticate endoscopic, inclusiv a esofagitei erozive si ulcer ative si asociata cu pirozis datorat refluxului gastroesofagian. Pirozis-ul prezent la pacientii cu reflux gastroesofagian a fost diminuat chiar dupa prima zi de tratament. Axid injectabil este indicat, ca o alternativa de scurta durata, pentru pacientii spitalizati aflati in imposibilitate de a primi medicatie pe cale orala</sectiune>
      <sectiune nume="Posologie Si Mod De Administrare">Pacientii cu insuficienta renala moderata si severa. Ajustarea dozajului oral: Ulcer duodenal activ si ulcer gastric benign activ sau reflux gastro-esofagian</sectiune>
      <sectiune nume="Clearance La Creatinina">Doza20-50 ml/min150 mg/zi&amp;lt; 20 ml/min150 mg o data la doua zilePacienti cu reflux gastro-esofagian, pentru care sunt necesare doze mai mari:Ccr Doza20-50 ml/min150 mg de 2 ori pe zi&amp;lt; 20 ml/min150 mg/ziTerapie de intretinere:Ccr Doza20-50 ml/min150 mg o data la 2 zile&amp;lt; 20 ml/min150 mg la 3 zileAjustarea dozei intravenoase: Ulcer duodenal activ sau gastric benign activCcr Doza20-50 ml/min120-150 mg/zi&amp;lt; 20 ml/min75 mg/zi&amp;nbsp</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii">: Hipersensibilitate la nizatidina sau alti antagonisti de receptori histaminici H2</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii Speciale In Folosire">: Raspunsul simptoma tic la terapia cu nizatidina nu exclude existenta unei formatiuni gastrice maligne. Cum nizatidina este partial metabolizata de ficat si in cea mai mare parte excretata de rinichi, pacientii cu insuficienta renala sau hepatica trebuie tratati cu multa grija. (Vezi &amp;quot;Posologie si mod de administrare&amp;quot;).Interactiuni cu alte medicamente si alte forme de interactiuni: Nici o informatie de importanta clinica</sectiune>
      <sectiune nume="Sarcina Si Alaptare">Categoria B1. Nu s-a stabilit siguranta utilizarii acestui produs in timpul sarcinii la femei. Evaluarea studiilor experimentale realizate pe animale nu indica nici un efect nociv, fie el direct sau indirect, in ceea ce priveste dezvoltarea embrionului sau a fatului, a cursului dezvoltarii lui peri- si postnatale. Nizatidina nu trebuie administrata femeilor gravide sau celor care vor sa ramana gravide decat daca este absoluta nevoie. Nizatidina este secretata in laptele uman. In cazul puilor de sobolani in lactatie, carora li s-a administrat nizatidina, s-a observat o stopare a procesului de crestere; din aceasta cauza nizatidina trebuie administrata mamelor in perioada de alaptare numai daca este absolut necesar.Efecte asupra abilitatii de a conduce masina si de a utiliza alte masini : Axid nu afecteaza abilitatile de conducere sau de utilizare a unor masini</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse">Rar au fost raportate episoade de reactii de hipersensibilitate sau de soc anafilactic. Au fost raportate: cazuri rare de leziuni hepatice colestatice sau atat colestatice cat si la nivel hepatocelular, fenomene reversibile odata cu incetarea tratamentului cu nizatidina. Ocazional au fost raportate anemie, urticarie, dureri de cap, ameteala si transpiratii</sectiune>
      <sectiune nume="Supradozare">Animalele test care au primit doze mari de nizatidina au prezentat reactii de tip colinergic incluzand: lacrimare, salivatie, voma , mioza si diaree. Exista prea putine informatii clinice in ceea ce priveste supradoza de nizatidina la oameni. Daca intalniti totusi un caz de supradoza , utilizati carbunele medicinal activ, voma provocata sau spalaturile gastrice, impreuna cu terapia generala de intretinere si monitorizarea clinica a pacientului</sectiune>
      <sectiune nume="Proprietati Farmacodinamice">Nizatidina este un inhibitor competitiv, reversibil al histaminei la nivelul receptorilor histaminici H2, in special a celor care se gasesc in celulele gastrice parietale. Nizatidina inhiba semnificativ secretia gastrica nocturna pentru o perioada de pana la 12 ore cand este administrata oral, pentru pana la 24 de ore daca este administrata sub forma unei perfuzii continue si pentru 5 ore dupa o injectie i.v. Inhiba, de asemenea, in mod semnificativ secretia de acid gastric stimulata de alimente, cafeina, betazol si pentagastrina</sectiune>
      <sectiune nume="Administrarea Orala">: Biodisponibilitatea nizatidinei nu este in mod semnificativ influentata de alimente sau antiacide. Absorbtia nizatidinei dupa administrarea orala este rapida si concentratii plasma tice de varf (700-1 800 mg/l dupa o doza de 150 mg; 1 400-3 600 mg/l dupa o doza de 300 mg) sunt obtinute in 3 ore. Biodisponibilitatea orala depaseste 70% si timpul de injumatatire este de 1-2 ore si clearance-ul plasma tic este de 40-60 l/ora. Aproximativ 35% din nizatidina se leaga de proteinele plasma tice. Volumul de distributie este de 0,8-1,5 l/kg corp. Se produce si o prima trecere la nivel hepatic, dar in procent foarte scazut (6%), insa nizatidina este in primul rand excretata pe cale renala, 60% sub forma nemodificata. Principalul metabolit este demetilnizatidina, cantitati mici de sulfoxid, n-oxid formandu-se de asemenea. Demetil nizatidina este un metabolit activ, cu eficacitate limitata. Mai mult de 90% dintr-o doza orala de nizatidina (inclusiv metabolitii) este excretata prin urina in decursul a 12 ore. Insuficienta renala moderata sau severa prelungeste in mod semnificativ timpul de injumatatire si scade clearance-ul de nizatidina. Indivizii care sunt anefrici din punct de vedere functional, timpul de injumatatire este 3,5 pana la 11 ore, iar clearance-ul plasma tic este 7-14 l/ora. Administrarea intravenoasa: Concentratii plasma tice de varf ale nizatidinei in plasma sunt de 1 450-3 350 mg/l dupa administrarea timp de 15 minute a unei perfuzii de 100 mg. Concentratii stabile in plasma variaza intre 190-330 mg/l daca se administreaza in  continua 10 mg/ora timp de 24 de ore; doze de 20 mg/ora administrate timp de 24 de ore produc concentratii plasma tice stabile de 130-740 mg/l. O concentratie de 1 000 mg/l este echivalenta cu 3 mmol/l; o doza de 100 mg este echivalenta cu 302 mmoli. Concentratiile plasma tice la 8 ore dupa perfuzarea intravenoasa a 100 mg de nizatidina timp de 15 minute, au fost mai mici de 60 mg/l la pacientii cu functie renala normala. Distributia nizatidinei administrata intravenos este similara cu cea a nizatidinei administrata oral.</sectiune>
      <sectiune nume="Date Preclinice De Siguranta">: Nu s-a descoperit in studiile realizate pe animale potentialul carcinogenic sau mutagenic al nizatidinei</sectiune>
      <sectiune nume="Instructiuni De Utilizare">Nizatidina injectabila poate fi adaugata sau diluata cu solutie injectabila de clorura de sodiu 0,9%, solutie injectabila de dextroza 5%, solutie lactata Ringer sau solutie injectabila de bicarbonat 5%</sectiune>
      <sectiune nume="Conditii De Pastrare">A se pastra la temperatura camerei (15 - 30 grade Celsius).&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>APILARNIL POTENT</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie"> Drajeuri continand apilarnil liofilizat 0,05 g, telina pulvis liofilizata 0,09 g, glicerofosfat de calciu  0,09 g, acid folic 0,0005g, metiltestosteron 0,01 g, excipienti ad 0,650 g</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Biostimulator cu efect in special asupra functiei sexuale masculine. Produsul este trofic si psihoton prin apilarnil (complex de substante naturale continand aminoacizi, precursori hormonali de tip androgen  cu rol de stimulare endocrinogenitala pe axul hipofizo-corticosuprarenalo-gunodic, vitamine - A, B2, PP, saruri minerale - fosfor, sodiu, calciu , mangan, fier, magneziu, cupru, potasiu), tonic general si al glandelor sexuale prin extractul de telina, amelioreaza metabolismul prin glicerofosfatul de calciu  si acidul folic, si stimuleaza celulele testiculare prin continutul sau in metiltestosteron</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Tulburari de dinamica sexuala in special erecto-ejaculatorii, primare sau secundare unor tulburari psihice, asociate sau nu cu alterarea spermatogenezei</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Hiperfunctiune corticosuprarenala, afectiuni cardiovasculare (hipertensiune arteriala, insuficienta  cardiaca), insuficienta  hepatica, insuficienta  renala, anemie  feripriva, barbati in varsta (in general peste  60 de ani) cu hipertrofie  de prostata  (adenom, carcinom  etc.), asocierea cu sulfamida</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Pot aparea reactii alergice, uneori insomnii (in special dupa administrari nocturne), hiperexcitabilitate, hiperspermatogeneza la unii pacienti dupa utilizare pe perioade indelungate</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Tratamentul va fi strict individualizat fiind modulat de medicul curant in concordanta cu evolutia patologiei. In general se administreaza un drajeu de 3 ori pe zi 7-10 zile, cura repetandu-se dupa 5-6 zile de pauza; la nevoie se poate administra cate un drajeu de 4 ori pe zi timp de 7 zile, continuandu-se cu o doza de intretinere de 1-3 drajeuri pe zi 10-15 zile si apoi o perioada de consolidare cu 1-2 drajeuri pe zi timp de 20-30 de zile. Instituirea unui tratament  in doua etape prevede administrarea de apilarnil potent 4 drajeuri pe zi (la orele 12, 16, 18 si 20) apoi dupa o saptamana pauza. Apilarnil potent 4 drajeuri pe zi (la orele 12, 16, 18 si 20) timp de doua saptamani.</sectiune>
      <sectiune nume="Atentie"> La pacientii cu tulburari psihonevrotice se va aplica si terapia psihotropa  necesara. Efectul tratament ului este mult imbunatatit prin asocierea psihoterapiei individuale sau de cuplu. La multi pacienti exista tendinta de a supradoza  inutil cantitatile de produs</sectiune>
      <sectiune nume="Forma De Prezentare"> Flacoane a 40 drajeuri.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>Articare Cold Spray</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Caracteristici">Articare Cold Spray ofera racire imediata si indeparteaza rapid durerea cauzata de lovituri la nivelul tesuturilor moi.Folosit cu succes pentru indepartarea imediata a durerilor cauzate de intinderi, entorse si luxatii. Avantajele produsuluiOfera racire imediata si indeparteaza durerea in cazul ranilor la nivelul tesuturilor moi. Fara efect farmacologic. Efectul analgezic  al Articare&amp;reg; Cold Spray este obtinut prin racirea pielii prin pulverizarea sprayului pe suprafata acesteia. Nu contine eter. Se evita riscul de iritare a pielii in cazul in care se vor aplica bandaje ulterior pe piele. Nu contine CFC. Astfel nu dauneaza mediului inconjurator</sectiune>
      <sectiune nume="Aplicare">Intinderi,  luxatii entorse, contuzii si traumatologisposportiva.</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii">Numai pentru uz extern! A nu se aplica pe rani deschise, membrane mucoase sau langa ochi!Pentru a preveni degeraturile, Articare&amp;reg; Cold Spray  trebuie sa fie aplicat in reprize scurte de la o distanta de aproximativ 15 c</sectiune>
      <sectiune nume="Prezentare">Aerosol 200ml / 270g&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>Aerius Sirop</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie Si Mod De Prezentare">Un ml sirop contine 0,5 mg desloratadina.Flacon 60 ml solutie</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii">Amelioreaza simptomele asociate cu rinita  alergica(febra fan,alergie la praf) precum stranutul,secretia abundenta sau sensatia de mancarime  nazala,senzatia de mancarime  la nivelul palatului,precum si senzatia de mancarme si inrosirea ochilor sau lacrimarea.Amelioreaza simptomele asociate urticariei idiopatice cronice</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii">Sensibilitate la desloratadina</sectiune>
      <sectiune nume="Sarcina Si Alaptare">.Administrare1-5 ani 2,5 ml(o jumatate de lingurita de 5 ml) sirop,o data pe zi.6-11 ani 5 ml( o lingurita de 5 ml) sirop,o data pe zi.Adulti si copii peste  12 ani 10 ml|(2 lingurite de 5 ml) sirop,o data pe zi.Inghititi doza de sirop,apoi beti putina apa.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>Artrostop Crema</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie Si Mod De Prezentare">Apa, ulei mineral, gliceril stearat (si) ceteareth-20 (si) ceteareth-12 (si) cetil- alcool  (si) cetil palmitat, alcool  denaturat, cetil- alcool , gliceril-stearat, glucozamin-sulfat, metilsulfonilmetan (MSM), extract de Boswellia serrata, ulei de Linum usitatissimum, metil-salicilat, mentol, camfor, poliacrilat de sodiu  (si) octil-stearat (si) trideceth-6, ulei de Juniperus communis, ulei de Eucalyptus globules, ulei de terebentina, guma xantan, metilcloroizotiazolinona (si) metilizotiazolinonaTub cu 100 ml crema</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii">Produsul ArtroStop Crema are o actiune benefica prompta in ameliorarea disfunctiilor articulare. Continutul bogat in substante active imbunatateste circulatia sanguina locala, tonifica structurile articulare si, simultan, contribuie la ameliorarea durerilor si a intepenirii articulatiilor, cu imbunatatirea considerabila a mobilitatii articulare. Efectele pozitive ale ArtroStop Crema pot fi potentate prin folosirea in paralel cu alte produse ArtroStop â?? ArtroStop PLUS si ArtroStop pudra. â?¢ imbunatateste circulatia sanguina locala â?¢ tonifica structurile articulare â?¢ amelioreaza durerile articulare â?¢ imbunatateste mobilitatea articular</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare">De cateva ori pe zi, folositi ArtroStop Crema masand cu miscari circulare zonele articulare afectate.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>Artrostop Rapid X 180 Tablete</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie Si Mod De Prezentare">Doza zilnica (3 tb.) contine:Glucozamin sulfat *2KCl 1600,0 mg Condroitin sulfatBoswellin&amp;reg; (extract de Boswellia serrata, 65% acid boswellic) 150,0 mg ManganVitamina C 30,0 mg Cutie cu 180 tablete.Indicatiiâ?¢ Amelioreaza rapid durerile articulare â?¢ Substantele active protejeaza, hranesc si regenereaza cartilajele â?¢ Scade rigiditatea articulara si imbunatateste mobilitatea â?¢ Este eficient in ameliorarea simptomelor precoce ale afectarii articulatiilor membrelor si coloanei vertebrale â?¢ Efecte pozitive in cazurile de suprasolicitare mecanica a articulatiilor (munca fizica solicitanta, sport de performanta, obezitate) si in recuperarea articulara dupa traumatisme ale aparatului locomotor â?¢ Ã?mbunatateste proprietatile mecanice si rezistenta articulatiilorTabletele de ArtroStop RAPID sunt  un preparat special conceput pentru regenerarea articulatiilor. Compozitia unica de substante verificate prin studii clinice â?? glucozamin, condroitin si Boswellin&amp;reg; (extract standardizat din Boswellia serrata) â?? actioneaza eficient asupra tuturor zonelor articulare (genunchi, solduri, membre superioare si coloana vertebrala). Ã?ntr-o prima etapa, Boswellin&amp;reg; contribuie rapid si eficient la scaderea intensitatii si duratei durerilor asociate diverselor afectiuni articulare. Ulterior, ameliorarea simptomatologiei este sustinuta de glucozamin si condroitin, componente esentiale ale structurii cartilajelor articulare, ce contribuie la regenerarea si consolidarea acestora. Datorita acestor procese, mobilitatea articulara se imbunatateste semnificativ. Prezenta manganului in formula produsului imbunatateste procesul de regenerare a cartilajelor si influenteaza pozitiv conditia oaselor, dintilor si a tesuturilor moi.</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare">Ca supliment alimentar, cate 3 tablete pe zi, dupa mese, luate cu apa. Se recomanda administrarea pe o perioada de minim 2-3 luni. Dupa un interval de 2 luni pauza, cura se poate repeta.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>Ark Phyto Soya</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie Si Mod De Ambalare">Extract de soia 17.5 mg/ gelula, echivalent cu 35 mg fito-estrogeni.Cutie cu 60 capsule</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii">Prin aportul zilnic de fitoestrogeni, previne si amelioreaza tulburarile legate de menopauza: bufeuri, osteoporoza.Mod de Administrare2 gelule pe zi, dimineata si seara in timpul mesei cu un pahar cu apa.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ANTINAL</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Capsule continand 200 mg nifuroxazid (cutie cu 12 buc.)</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Antinal prezinta o activitate antibacteriana larga, cuprinzand microorganismele enteropatogene pentru om, ca de ex. Campylobacter jejuni, Shigella, Salmonella si E.coli. Antinal este neresorbabil. Efectul sau este strict la nivelul lumenului intestinal. Ca urmare, preparatul nu are efecte secundare</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Diareele acute si cronice. Colitele acute si cronice. Diareele reziduale dupa dizenterie</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Doza si durata tratamentului depind de starea clinica si indicatia medicului. In mod obisnuit se recomanda 1-4 capsule/zi.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>Alpecin Medicinal Special - Pentru Scalpsensibil, Impotriva Caderii Parului</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie Si Mod De Prezentare">Flacon 200 ml</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii">Vitaminizant pentru scalp  si tonic pentru par. Previne caderea parului de pe un scalp  sensibilizat. Extractul de hamei calmeaza scalp ul, vitaminele A si E ca si extractul esential de acizi grasi sustin si regleaza functiile pielii. Pentru o ingrijire completa se recomanda utilizarea samponului Medicinal Sampon Senzitiv.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ACTRAPID MC</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Flacon de 10 ml, de 40 si respectiv 100 UI/ml; solutie  neutra de insulina  porcina monocomponenta (MC)</sectiune>
      <sectiune nume="Profil De Actiune">: Dupa injectarea subcutanata (valori aproximative): debut la o ora, efect maxim: intre prima si a treia ora, durata actiunii 8 ore</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Diabet Zaharat</sectiune>
      <sectiune nume="Dozaj Si Administrare"> Urmati instructiunile primite de la medicul dumneavoastra privind tipul de insulina , doza si momentul injectarii si asigurati-va ca aveti tipul si concentratia de insulina  prescrise. Nu schimbati doza sau preparatul de insulina  decat la indicatia medicului.Pompele de insulina : Datorita riscului precipitarii in unele catetere de pompa, Actrapid si suspensiile de insulina  nu se recomanda a se folosi in pompele de insulina </sectiune>
      <sectiune nume="Precautii"> Daca luati prea multa insulina , pierdeti o masa, sau faceti efort fizic mai mult decat de obicei, poate apare o reactie la insulina  (hipoglicemie). Primele simptome ale unei reactii la insulina  pot aparea brusc si includ: transpiratie  rece, batai rapide ale inimii, nervozitate sau tremuraturi. Aceste simptome pot fi inlaturate daca luati imediat zahar sau un produs indulcit cu zahar. Deci, purtati intotdeauna la dumneavoastra cateva bucatele de zahar sau dulciuri. Rudele si colegii dumneavoastra de munca apropiati trebuie sa stie ca sunt eti diabetic si cum va pot ajuta daca aveti o reactie severa la insulina . Ei trebuie sa stie ca unei persoane inconstiente nu trebuie sa i se dea nimic de mancat sau de baut (deoarece este posibila innecarea), ci trebuie intoarsa pe o parte si solicitat imediat ajutor medical. Revenirea din starea de inconstienta poate fi grabita prin injectarea de glucagon  care poate fi administrat de catre o ruda sau un prieten care a fost instruit(a) sa-l foloseasca. Daca vi se injecteaza glucagon , trebuie deasemenea sa vi se dea zahar sau glucoza  pe gura  de indata ce v-ati recapatat constienta. In cazul unei supradoze de insulina , pe langa glucagon  vi se poate administra glucoza  intravenos  de catre medicul dumneavoastra. Consultati-va medicul daca ati avut reactii repetate la insulina , sau o reactie care a dus la inconstienta, deoarece poate fi necesara o modificare a dozei de insulina . Daca hipoglicemia severa nu este tratata, poate cauza afectiune  cerebrala temporara sau permanenta si moarte. Cetoacidoza diabetica este o stare in care zaharul din sange  este de obicei foarte crescut. Aceasta este o afectiune  foarte serioasa care poate apare daca luati mai putina insulina  decat aveti nevoie. Aceasta se poate intampla datorita unui necesar de insulina  crescut in timpul unei boli sau infectii, neglijarii dietei, omiterii dozelor de insulina  sau injectarii unei doze mai mici de insulina  decat cea prescrisa de medicul dumneavoastra. O cetoacidoza  in curs de dezvoltare va fi evidentiata de testele de urina  care arata mari cantitati de zahar si cetone. Simptomele ca sete, cantitati mari de urina , pierderea apetitului, oboseala, piele  uscata, si respiratie  adanca si rapida apar in mod gradat, de obicei de-a lungul unei perioade de cateva ore sau zile. Daca recunoasteti aceste simptome, consultati-va imediat medicul. Daca aceste simptome nu sunt  tratate, ele pot duce la coma  diabetica si moarte</sectiune>
      <sectiune nume="Interactiuni"> Unele medicamente  influenteaza necesarul de insulina. De aceea, daca luati orice alta medicatie, va rugam sa va consultati medicul</sectiune>
      <sectiune nume="Conditii De Pastrare"> Flacoanele de insulina  trebuie depozitate in ambalajul lor de carton la o temperatura  cuprinsa intre 2 - 8 grade Celsius, de preferat in frigider (nu langa compartimentul de congelare). Nu trebuie expuse la lumina soarelui sau la temperaturi extreme. Flaconul in curs de folosire poate fi tinut la temperatura  camerei (max 25 grade Celsius), timp de 6 saptamani. Nu lasati insulina  la indemana copiilor. Nota: Solutiile de insulina  nu trebuie folosite daca nu sunt  limpezi ca apa  si incolore. Nu folositi niciodata insulina  dupa data expirarii tiparita pe ambalaj.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ACTRAPID HM</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Se prezinta sub forma de: flacoane de 10 ml, de 40 si respectiv 100UI/ml, Penfill-uri de 1,5 si 3 ml de 100 UI/ml si Actrapid NovoLet 3 ml, 100 UI/ml. Actrapid HM este o solutie  neutra de insulina  biosintetica umana. Cartusele de insulina  HM Penfill 1,5 si respectiv 3 ml sunt  fabricate special pentru a fi utilizate cu sistemele de injectare  NovoPen, NovoPen II, NovoPen 1,5 si respectiv 3, impreuna cu acele NovoFine</sectiune>
      <sectiune nume="Profil De Actiune">: Dupa injectare a subcutanata (valori aproximative): debut la o ora, efect maxim: intre 1-3 ore, durata actiunii 8 ore</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Diabet Zaharat</sectiune>
      <sectiune nume="Dozaj Si Administrare"> Urmati instructiunile primite de la medicul dumneavoastra privind tipul de insulina , doza si momentul injectarii si asigurati-va ca aveti tipul si concentratia de insulina  prescrise. Nu schimbati doza sau preparatul de insulina  decat la indicatia medicului.Pentru a evita transmiterea unor boli, cartusele Penfill si NovoLet-urile se utilizeaza individual. Urmati cu atentie instructiunile de folosire ale dispozitivelor de injectare  tip NovoPen si instructiunile de utilizare a NovoLet-ului.Pompele de insulina : Datorita riscului precipitarii in unele catetere de pompa, Actrapid si suspensiile de insulina  nu se recomanda a se folosi in pompele de insulina </sectiune>
      <sectiune nume="Precautii"> Daca luati prea multa insulina , pierdeti o masa, sau faceti efort fizic mai mult decat de obicei, poate apare o reactie la insulina  (hipoglicemie). Primele simptome ale unei reactii la insulina  pot aparea brusc si includ: transpiratie  rece, batai rapide ale inimii, nervozitate sau tremuraturi. Aceste simptome pot fi inlaturate daca luati imediat zahar sau un produs indulcit cu zahar. Deci, purtati intotdeauna la dumneavoastra cateva bucatele de zahar sau dulciuri. Rudele si colegii dumneavoastra de munca apropiati trebuie sa stie ca sunt eti diabetic si cum va pot ajuta daca aveti o reactie severa la insulina . Ei trebuie sa stie ca unei persoane inconstiente nu trebuie sa i se dea nimic de mancat sau de baut (deoarece este posibila innecarea), ci trebuie intoarsa pe o parte si solicitat imediat ajutor medical. Revenirea din starea de inconstienta poate fi grabita prin injectarea de glucagon  care poate fi administrat de catre o ruda sau un prieten care a fost instruit(a) sa-l foloseasca. Daca vi se injecteaza glucagon , trebuie deasemenea sa vi se dea zahar sau glucoza  pe gura  de indata ce v-ati recapatat constienta. In cazul unei supradoze de insulina , pe langa glucagon  vi se poate administra glucoza  intravenos  de catre medicul dumneavoastra. Consultati-va medicul daca ati avut reactii repetate la insulina , sau o reactie care a dus la inconstienta, deoarece poate fi necesara o modificare a dozei de insulina . Daca hipoglicemia severa nu este tratata, poate cauza afectiune  cerebrala temporara sau permanenta si moarte. Cetoacidoza diabetica este o stare in care zaharul din sange  este de obicei foarte crescut. Aceasta este o afectiune  foarte serioasa care poate apare daca luati mai putina insulina  decat aveti nevoie. Aceasta se poate intampla datorita unui necesar de insulina  crescut in timpul unei boli sau infectii, neglijarii dietei, omiterii dozelor de insulina  sau injectarii unei doze mai mici de insulina  decat cea prescrisa de medicul dumneavoastra. O cetoacidoza  in curs de dezvoltare va fi evidentiata de testele de urina  care arata mari cantitati de zahar si cetone. Simptomele ca sete, cantitati mari de urina , pierderea apetitului, oboseala, piele  uscata, si respiratie  adanca si rapida apar in mod gradat, de obicei de-a lungul unei perioade de cateva ore sau zile. Daca recunoasteti aceste simptome, consultati-va imediat medicul. Daca aceste simptome nu sunt  tratate, ele pot duce la coma  diabetica si moarte</sectiune>
      <sectiune nume="Interactiuni"> Unele medicamente  influenteaza necesarul de insulina. De aceea, daca luati orice alta medicatie, va rugam sa va consultati medicul</sectiune>
      <sectiune nume="Conditii De Pastrare"> Flacoanele de insulina , cartusele Penfill si NovoLet-urile trebuie depozitate in ambalajul lor de carton la o temperatura  cuprinsa intre 2 - 8 grade Celsius, de preferat in frigider (nu langa compartimentul de congelare). Nu trebuie expuse la lumina soarelui sau la temperaturi extreme. Flaconul in curs de folosire poate fi tinut la temperatura  camerei (max 25 grade Celsius), timp de 6 saptamani. Cartusele Penfill pot fi tinute in NovoPen sau pot fi purtate la dumneavoastra ca rezerva, maxim o luna, iar NovoLet-urile pot fi transportate sau folosite dupa deschidere de asemenea timp de o luna. Cartusele Penfill si NovoLet-urile in uz nu se pastreaza in frigider. Nu lasati insulina  la indemana copiilor. Nota: Solutiile de insulina  nu trebuie folosite daca nu sunt  limpezi ca apa  si incolore. Nu folositi niciodata insulina  dupa data expirarii tiparita pe ambalaj.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ADRENOSTAZIN</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Fiole a 5 ml solutie  apoasa injectabila continand carbazocroma 1,5 mg (cutie cu 5 buc.)</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Hemostatic prin cresterea rezistentei capilare</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Profilaxia si tratamentul starilor hemoragice prin fragilitate capilara: purpura  idiopatica, hemoragii retiniene, telangiectazie  familiala, epistaxis, hemoptizii; pre- si postoperator in chirurgia otorinolaringologica, in interventiile pe prostata  si in alte interventii chirurgicale</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Intramuscular, 1-3 fiole</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Injectia este dureroasa</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Nu se foloseste (este ineficace) in hemoragiile masive prin ruptura de vase mari; nu se injecteaza in aceeasi seringa  cu vitamina  C (incompatibilitate).&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>Atoderm Moussant Gel Spumant</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Principii Active">Sulfat de cupru:Lupta impotriva proliferarii micro-organismeleSulfat de zinc:Antiseptice Baza de spalare vegetalaContine acizi grasi vegetaliAgenti tensio-activi anionici blanziFara cocamidopropilbetainaSpala blandSorbitol undecyclenatPhenoxyethanolConservantiFARA PARFUMTub 150 ml  </sectiune>
      <sectiune nume="Efect">Protejeaza si reface filtrul hidrolipidic.Indicat adultilor, copiilor si sugarilor.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ADIPAT DE K + Mg</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Comprimate continand adipat de magneziu  180 mg si adipat de potasiu  111 mg (cutie cu 30 buc.)</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Aport de magneziu  si potasiu  - la un comprimat 0,75 mmol Mg2+ si 1 mmol K+; amelioreaza metabolismul miocardic, scade excitabilitatea crescuta a inimii si micsoreaza riscul aritmiilor ectopice</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Ca medicatie  adjuvanta in boala  coronariana, aritmii ectopice si in intoxicatia digitalica</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Oral, cate 1-2 comprimate (dizolvat in putina apa, dupa mese) de 3 ori/zi</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse Si Contraindicatii">: Aceleasi ca pentru Aspacardin.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>Aparat Pentru Masurarea Tesutului Adipos Si Cantar Electronic</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Descriere"> Aparat ce masoara, in numai cateva secunde cantitatea de tesut  adipos din corp,folosind tehnica BIA (analiza impedantei bioelectrice);Rezultatul se refera la % de tesut  adipos, greutatea corporala si indicele masei corporale (IMC);Ideal acasa dar si in clinicile medicale si salile de fitness;Autocontrolul greutatii corporale optimizeaza controlul dietei si programul de antrenament;Functia de memorare stocheaza datele necesare (inaltime, greutate, varsta si sex) pentru 4 persoane.Acest produs este validat ca aparat  medical</sectiune>
      <sectiune nume="Garantie">Garantie 36 luni.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ACID NICOTINIC</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie"> Comprimate a 100 mg acid nicotinic</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Farmacoterapeutica"> Acidul nicotinicproduce vasodilatatie predominant arteriolo-capilara,slaba si de scurta durata (cca. 30 mindupa ingestie), la nivelul diencefalului si inmembre. Actioneaza direct pe muschii netezivasculari. Dilata vasele profunde mai mult decat pe celecutanate, actionand si asupra capilarelor. Inafara actiunii vasodilatatoare, acidul nicotinicgrabeste coagularea, favorizand formareatrombochinazei; la doze mari, favorizeaza fibrinoliza. Estecoleretic si slab colecistochinetic; la doze mari,diminua colesterolul seric (15-20%), crescand trecereacolesterolului in acizi biliari, scade sinteza hepaticaa beta-lipoproteinelor, diminua lipidele totale sitrigliceridele (25%). Scade mobilizarea acizilor grasi liberidin tesutul gras si activeaza lipoproteinlipaza,avand, in mod indirect, actiune chilolitica.Absorbtia orala a acidului nicotinic este rapida;biotransformare in derivati N-metil si N-oxi,in acid nicotinuric si amida nicotinica. Seelimina pe cale  renala netransformat si cametaboliti</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Pentru actiunea vasodilatatoare seprescrie, cu eficienta modesta, intulburari circulatorii cerebrale, aterosclerozacerebrala, ramolisment, tulburari circulatorii lahipertensivi, tulburari circulatorii retiniene (spasme,embolie, tromboza  a venei centrale a retinei, retiniteangiospastice), tulburari circulatorii sfera ORL(ameteli, sindrom  Ménière, migrene),tulburari circulatorii periferice (arterite, sindrom ulRaynaud, degeraturi). Hiperlipoproteinemii de tip II a sib, III, IV, V. Deoarece este greu tolerat, se recomanda numaiin cazurile in care celelalte hipolipemiante suntinactive sau produc efecte adverse</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Hemoragii recente,insuficienta cardiaca, infarct  miocardic, ulcergastroduodenal. Se administreaza cu prudenta sau seevita in primul trimestru de sarcina</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii"> Atentie la asocierea cuvasodilatatoare si hipotensive (risc de scaderetensionala marcata)</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Uneori congestia fetei,senzatie de caldura, tahicardie, tremor, ocazionalurticarie, prurit, nervozitate, anorexie, greata  sivoma, epigastralgii, diaree, colici  abdominale, activareaulcerului; dozele mari pot provoca hipotensiune arteriala,cresterea transaminazelor si fosfatazei alcaline,hiperuricemie, micsorarea tolerantei la glucoza(indeosebi pentru tratamentul prelungit)</sectiune>
      <sectiune nume="Posologie Si Mod De Administrare"> Pe caleorala, doza de 50-500 mg de 2-3 ori pe zi la mese, dizolvatein apa, pentru actiune vasodilatatoare. Pentru areduce la minimum efectele adverse, se incepe cu doze micisi se cresc gradat. 3 g/zi, la mese, in 3-4 prize,pentru actiune hipolipemianta</sectiune>
      <sectiune nume="Interactiuni Medicamentoase"> Poate inhiba efectuluricozuric al probenecidului si sulfinpirazonei</sectiune>
      <sectiune nume="Forma De Prezentare"> Flacoane cu 40 comprimate</sectiune>
      <sectiune nume="Conditii De Pastrare"> A se feri de lumina,caldura si umiditate.</sectiune>
      <sectiune nume="Valabilitate">: 3 ani dela data fabricatiei.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ASCOLECITIN</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie"> Lecitina pulv. 0,250 g; Vitamina C 100 g; Excipient aromat pentru o tableta  pana la 5,3 g.Mod de administrare 1-2 tablete de 3 ori pe zi sau dupa sfatul medicului. A se pastra ferit de lumina si umiditate, la loc racoros</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Farmacoterapeutica"> Preparatul contine fosfolipide totale din soia, constituentii principali fiind fosfatidilcolina (lecitina), fosfatidilniozitolul si fosfatidilcolamina. Lecitinele vegetale amelioreaza coeficientul de utilizare a alimentelor, favorizand cresterea si dezvoltarea organismului, maresc capacitatea la efort fizic si intelectual, grabesc refacerea organismului dupa solicitari intense. Vitamina C asociata, detinatoare a unor multiple roluri metabolice, actioneaza sinergic cu fosfolipidele la realizarea efectului reconstituant</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Scaderea randamentului intelectual (elevi, studenti etc.) si fizic (sportivi de performanta, muncitori care efectueaza munci grele); convalescenta  dupa boli comsomptive, stari astenonevrotice; intarzieri in dezvoltarea intelectului la copii</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Diabetul zaharat (o tableta  cu ciocolata contine 2,295 g zahar).&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>Abufene 400 Mg</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Forma Farmaceutica">: Comprimate</sectiune>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica">: Cutie cu 30 comprimate in blistere.Compozitie:Substanta activa :Beta-alanina 400 mgExcipienti :stearat de magneziu, palmitostearat de glicerol,hidroxid de siliciu, amidon  de grau,pentru un comprimat de 780 mg</sectiune>
      <sectiune nume="Proprietati Farmacodinamice">:Beta-alanina , aminoacid  pur, actioneaza asupra fenomenelor de vasodilatatie periferica, ca inhibitor  non-hormonal al bufeurilor in perimenopauza si menopauza.Indicatii:Tulburari neurovegetative din perioada de menopauza: bufeuri , transpiratii nocturne, palpitatii etc</sectiune>
      <sectiune nume="Interactiuni">Pentru a evita eventuale interactiuni cu alte medicamente  trebuie sa semnalati sistematic toate tratamentele in curs medicului sau farmacistului dvs.Mod de Administrare1 sau 2 comprimate pe zi. Aceasta posologie  poate fi, fara inconveniente, marita pana la 3 comprimate pe zi.Medicamentul va fi administrat pe o perioada de 5-10 zile pana la diminuarea sau disparitia completa a simptomatologiei.In caz de reaparitie a acestora, o noua cura medicamentoasa redevine necesara pentru aceeasi perioada de timp.In lipsa efectelor nedorite, tratamentul poate fi prelungit pe toata perioada de tulburarilor vaso-motorii (bufeuri, transpiratii nocturne, palpitatii etc.)fara limita de durata.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>APILARNIL PROP</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie"> Drajeuri continand apilarnil liofilizat: 10 mg, propolis: 7 mg</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Farmacoterapeutica"> Apilarnil este un complex de substante naturale obtinut dintr-un extract total liofilizat de larve de trantori, cu proprietati biostimulante si energetice asupra metabolismului general, care actioneaza sinergic cu componentele din propolis (flavone, enzime, uleiuri volatile, esteri ai acizilor aromatici etc.) cu proprietati antibacteriene, antimicotice, decongestive, cicatrizante, anestezice locale si trofice. Factorii biostimulanti naturali continuti in apilarnil sunt  bogati in precursori ai hormonilor sexuali. Asociati cu factorii si substantele active din propolis, ei actioneaza terapeutic  si contribuie la stimularea factorilor naturali de aparare a organismului</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Ca energostimulant general si ca activator biologic are urmatoarele indicatii: in debilitate  fizica generala, in astenii, in stari de denutritie, in convalescenta, post-operator, osteoporoza, pubertate  intarziata, astenie  sexuala, climacteriu, surmenaj fizic si intelectual, in imbatranirea prematura si exagerata, precum si in starile care necesita tonice si trofice generale. Datorita principiilor active din propolis Apilarnilprop actioneaza in diferite afectiuni bucale ca: antiseptic  si decongestiv, antimicrobian, cicatrizant, anestezic  local. Drajeurile Apilarnilprop sunt  bine tolerate si eficiente in tratamentul inflamatiilor acute, subacute si cronice laringo-traheo-bronsice. Contactul prelungit cu mucoasa  bucala si faringiana, resorbtia lenta a continutului asigura efectele terapeutice, locale si generale. In glosodinie  reduce fenomenele inflamatorii locale. Substantele cicatrizante si antiseptic e din propolis actioneaza favorabil in boala  ulceroasa, gastrite, colite si enterocolite, formand o pelicula  protectoare</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare" />
      <sectiune nume="Adulti">: 3-8 drajeuri pe zi dupa mesele principale, dupa recomandarea medicului.</sectiune>
      <sectiune nume="Copii">: 1-3 drajeuri pe zi, in functie de varsta si recomandarea medicului, dat fiind continutul in substante hormonale ale apilarnilului. Drajeurile se sug in afectiunile bucale si in cele laringo-traheo-bronsice si se inghit in cazul celorlalte afectiuni (ulcer, colite etc.).</sectiune>
      <sectiune nume="Durata Tratamentului">: Dupa indicatia medicului, tratamentul de intretinere se poate prelungi mai multe luni, dupa care se face o pauza de 30 zile</sectiune>
      <sectiune nume="Forma De Prezentare"> Cutii pliante cu cate 4 folii ambutizate cu 10 drajeuri</sectiune>
      <sectiune nume="Conditii De Pastrare"> Ferit de umiditate, lumina si caldura.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>Aparat Aerosoli Cu Compresor</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Descriere">Aparat de aerosoli cu compresor.Tancul de medicamente  are capacitatea de 7 ml.Pentru nebulizare  pot fi utilizate aproape toate tipurile de medicamente , chiar si suspensii (steroizi, antibiotice etc.) sau medicamente  cu vascozitate crescuta.Kit de nebulizare  autoclavabil, rezistent la sterilizarea cu majoritatea substantelor existente.Kit-ul de nebulizare  este prevazut cu valva de inspir si de expir.Aerul atmosferic este filtrat inainte de administrare cu ajutorul unui filtru textil.Permite adaptarea la kit-ul de nebulizare  pentru piesa de gura, piesa de nas, masca de adult si masca de copil.Este un aparat  ideal pentru utilizare personala sau in cabinetele medicale individuale.Durata de viata  a produsului este de 10.000 cicli de functionare.</sectiune>
      <sectiune nume="Garantie">Garantie: 36 de luni&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ALBUMINA UMANA</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Flacoane continand 100 ml solutie  injectabila de albumina  umana 5%</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Solutie aproximativ izoosmotica cu plasma, contribuie la refacerea volemiei; aport de albumina</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Tratament de urgenta  al socului si in alte situatii care impun refacerea rapida a volumului sanguin; stari de hipoproteinemie  cu sau fara edeme; in arsurile grave pentru a preveni hemoconcentratia.Mod de administrare in perfuzie  intravenoasa, initial 500 ml, se repeta la nevoie; se foloseste numai solutia clara, incalzita la temperatura  corpului</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Rareori greata, voma, salivatie, febra; daca dozele sunt  excesive sau in caz de deficit de pompa cardiaca poate provoca supraincarcare circulatorie, chiar edem  pulmonar</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Anemie grava, insuficienta  cardiaca, alergie  specifica; prudenta la bolnavii cu rezerva cardiaca mica sau hipertensivi (viteza perfuziei nu trebuie sa depaseasca 100 ml/ora) si in caz de traumatisme (atentie la sangerare).&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ANTEOVIN, Tablete</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie"> Fiecare tableta  alba contine 0,05 mg levonorgestrel si 0,05 mg etinilestradiol. Fiecare tableta  roz contine 0,125 mg levonorgestrel si 0,05 mg etinilestradiol</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Acest produs combinat, bifazic, este un contraceptiv  oral care actioneaza prin inhibarea ovulatiei. Intreruperea tratamentului nu va influenta o viitoare sarcina dorita</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Acest produs este un contraceptiv  oral. Are efect terapeutic  in tulburarile functionale de sangerare, in durerile moderate din timpul ciclului si in dismenoree. In conformitate cu principiul recomandarii diferentiate, pe tipuri de pacienti, el este recomandat in primul rand femeilor de tip predominant gestagenic. In timpul tratamentului, se produc modificari la nivelul mucoasei uterine. Se recomanda, de asemenea, adolescentelor si femeilor nulipare</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Sarcina, stari post-hepatita, tulburari ale functiei hepatice, icter  idiopatic  sever de sarcina, colelitiaza si colecistita, colita  cronica, prurit  sever de sarcina in antecedente, tulburari ale metabolismului lipidic; afectiuni cardiace severe de natura organica, hipertensiune severa, diabet  zaharat sever, alte boli endocrine, predispozitie crescuta la tromboze, tulburari cerebro-vasculare in antecedente; tumori maligne, in special ale sanului si ale organelor genitale; in siclemie, anemie  hemolitica cronica, tetanie, sindroamele Dubin-Johnson si Rotor; alaptare  si intoleranta</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Administrarea se va incepe in cea de-a 5-a zi a ciclu lui menstrual (prima zi a menstrei este ziua nr.1) si se va continua timp de 21 de zile. Se va administra o tableta  pe zi, daca este posibil la aceeasi ora a zilei, de preferinta seara, inainte de culcare. Apoi, administrarea se intrerupe timp de 7 zile, in aceasta perioada instalandu-se sangerarea menstruala. Independent de aparitia si durata ciclu lui menstrual, urmatorul ciclu  de administrare, de 21 de zile, se va incepe dupa pauza de 7 zile. Aceasta schema trebuie urmata pe toata perioada in care se doreste prevenirea sarcinii. In cazul administrarii regulate a produsului, efectul lui contraceptiv  se manifesta si in saptamana in care se face pauza de administrare. Compozitia tabletelor este diferita si este marcata de culori diferite. Tabletele albe se vor administra primele, urmate de cele roz. Daca, dintr-un motiv sau altul, se omite administrarea unei tablete, se va lua suplimentar o tableta  in timpul cel mai scurt cu putinta. Intervalul dintre doua administrari nu trebuie sa depaseasca 36 ore, altfel inhibarea ovulatiei nu va mai fi continua. Pentru scopuri terapeutice se va urma o alta schema de tratament</sectiune>
      <sectiune nume="Efecte Secundare"> La inceputul administrarii, pot aparea tulburari gastrointestinale, greata  si tensiune in sani - simptome care se diminueaza sau dispar pe parcursul tratament ului. Poate aparea o crestere sau o scadere in greutate. Se poate modifica toleranta la glucoza. Mai pot aparea cefalee, instabilitate  emotionala, oboseala, exanteme, crampe musculare surale si modificarea libidoului. O sangerare usoara nu necesita intreruperea tratament ului. Daca se produce o sangerare severa, este necesara o examinare ginecologica. In functie de rezultatul acestei examinari, se poate reincepe tratament ul, din cea de-a 5-a zi a ciclului menstrual. Incidenta sangerarilor slabe din timpul administrarii tabletelor va descreste sau va fi nula, in cazul unui tratament  de durata. Administrarea se va intrerupe: pe perioada sarcinii; daca apar semne de: tromboza , embolism sau tromboflebita; in tulburari cerebrovasculare; in infarctul miocardic; in tromboza  retinei; daca apar: tulburari de vedere, exoftalmie  si diplopie; in cazul cefaleelor de lunga durata si recurente; in cazul altor boli cronice severe</sectiune>
      <sectiune nume="Interactiuni Medicamentoase"> Medicamentele inductoare enzimatice (ex. rifampicina, derivatii de fenobarbital, fenitoina, antibioticele cu spectru larg, sulfonamidele, derivatii de pirazolona) pot perturba sangerarea menstruala, cu reducerea sau chiar anularea efectului contraceptiv</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii"> Produsul se va administra cu prudenta in caz de varice, epilepsie, hipertensiune, afectiuni psihiatrice asociate cu depresie, forma usoara de diabet  zaharat, miom uterin, mastopatie si dupa varsta de 40 ani. Fumatul poate contribui la cresterea incidentei sau severitatii efectelor secundare. Se recomanda efectuarea examenului citologic anual. In cazul aparitiei diareii sau/si a vomei, efectul contraceptiv  poate fi redus sau anulat din cauza unei absorbtii insuficiente. La prescrierea produsului, trebuie avute in vedere bolile intercurente insotite de diaree  si/sau voma. In cazul diaree i cronice si a vomei, administrarea pilulei trebuie intrerupta si se va folosi o alta metoda contraceptiv a non-hormonala. Pentru protectia fatului, tratamentul se va intrerupe cu 3 luni inainte de a avea o sarcina planificata si se va recurge la o metoda de contraceptie  non-hormonala. Tratamentul se va intrerupe si in cazul unor afectiuni cronice sau cu 6 saptamani inainte de o interventie chirurgicala majora planificata (care presupune o imobilizare  pe perioada mai lunga).Ambalaj 3 blistere a cate 21 tablete.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>AMINOPLASMAL L-10</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Flacon cu solutie  perfuzabila continand, la 1 000 ml: aminoacizi 104 g, xilina 100 g, Na 48 mmol, K 25 mmol, Mg 5 mmol, acetat 53 mmol, Cl 90 mmol, riboflavina  fosfat de sodiu  20 mg, nicotinamida  20 mg, piridoxina  hcl. 30 mg, acid ascorbic 40 mg (flacon cu 500 ml)</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Aport echilibrat de aminoacizi, xilina (sursa de energie), electroliti si vitamine; contine, la 1 litru, 16,06 g azot total si 800 kcal. Pentru utilizarea metabolica optimala a aminoacizilor sunt  necesare 35 kcal/g; se asociaza acid folic pentru a evita deficitul acut  de folat</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Pentru nutritia parenterala in scopul profilaxiei si tratamentul deficitului proteic; pre- si postoperator sau posttraumatic si dupa rezectii de stomac  si intestine; in sindroame de malabsorbtie, boli inflamatorii ale tractului gastro-intestinal, diaree  si voma  persistente; insuficienta  renala cu valori usor crescute ale azotului rezidual dupa analiza</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> In perfuzie  intravenoasa lenta, 40-60 picaturi pe minut (120-180 ml/ora); doza obisnuita este de 30 ml/kg corp si zi, cantitatea de aminoacizi necesara variaza intre 0,4 si 3 g/kg corp si zi</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Tulburari ale metabolismului aminoacizilor, insufi-cienta hepatica avansata, insuficienta  cardiaca necompensata, insuficienta  renala cu azot rezidual crescut, hiperkaliemie, acidoza, hiperhidratare (se controleaza echilibrul acido-bazic, ionograma  serica, echilibrul apei si glicemia).&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>AMINOPLASMAL LX -10</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Solutie  sterila  pentru perfuzii, continand la 1 000 ml: L-izoleucina 5,10 g, L-leucina 8,90 g, L-lizina HCl 7,00 g, L-metionina 3,80 g, L-fenilalanina 5,10 g, L-treonina 4,10 g, L-triptofan 1,80 g, L-valina 4,80 g, L-arginina 9,20 g, L-histidina HCl 7,00 g, glicocol 7,90 g, L-alanina 13,70 g, L-prolina 8,90 g, L-acid asparginic 1,30 g, L-aspargina 3,30 g, L-cistina 0,50 g, L-acid glutamic 4,60 g, L-ornitina HCl 3,20 g, L-serina 2,40 g, L-tirozina 1,30 g, acetat de sodiu  3,13 g, acetat de potasiu  2,45 g, acetat de magneziu  0,56 g, hidroxid de sodiu  1,00 g, xilita 100,00 g; electroliti in mmol (Mval/1): Na+ (48), K+ (25), Mg++ (5), acetat- (53), Cl- (90); azot total (g/1) 16,06; azot aminic total (g/l) 11,56; kcal/l = 800 (flacon cu 500 sau 1 000 ml solutie)</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Solutie perfuzabila continand toti amino-acizii esentiali si neesentiali necesari sintezei proteinelor in scopul de a realiza o corectare eficienta a balantei azotului</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Profilaxia si terapia starilor de carenta a proteinelor: pre- si postoperator, posttraumatic, arsuri, osteomielita, malabsorbtie, intoxi-catii, nefroze etc</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Perfuzie intravenoasa in doze de 1-2 g aminoacizi/kg corp/zi, cu o viteza de 40-60 de picaturi pe minut (120-180 ml/ora)</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Nu sunt  cunoscute</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Leziuni hepatice grave, tulburari in metabolismul aminoacizilor, insuficienta  cardiaca manifesta, insuficienta  renala, acidoza, hiperhidratie.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>AMINOSTERIL L-400</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Flacon cu solutie  perfuzabila continand, la 1 000 ml: aminoacizi 50 g, Na 30 mmol, K+ 25 mmol, Cl- 55 mmol, acid malic 3,5 g, riboflavina  fosfat de sodiu  2 mg, nicotinamida  15 mg, pantotenol 10 mg, piridoxina  hcl. 2 mg, morfolinoetilrutin 240 mg (flacon cu 500 ml)</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Aport echilibrat de aminoacizi, sorbita (sursa de energie), electroliti, vitamine din complexul B; contine la 1 litru, 8,46 g azot total si 400 kcal</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Aceleasi ca pentru Aminoplasmal L-10.Mod de administrare in perfuzie  intravenoasa lenta, 2,5 ml/kg corp si ora; doza obisnuita este de 20-40 ml/kg corp si zi (in functie de necesarul de aminoacizi)</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Aceleasi ca pentru Aminoplasmal L-10; este contraindicat si in caz de intoleranta  la sorbita.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ALFACHIMOTRIPSINA</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Flacoane continand chimotripsina  pulbere liofilizata 0,20 unitati TEE</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Enzima proteolitica cu proprietati antiinflamatorii si antiedematoase, sistemice si locale; curata tesutul necrozat; favorizeaza lichefierea secretiilor tractului respirator</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Pe cale  generala: in edeme posttraumatice, postoperatorii, varicoase, in sinuzite, catar  tubar, bronsite cronice (ca tratament  adjuvant). Peri-intraarticular: in periartrita  scapulo-humerala, fibrozite, artroze  sau bride periarticulare, contractura Dupuytren. In situ: in chirurgia plastica sau operatorie, dupa unele interventii sau in edeme vechi circumscrise. Aerosoli: in supuratii pulmonare, atelectazie. Instilatii: in obstructia cailor lacrimale, catar  tubar, otite adezive, traheite, traheobronsite, rinite. Intragastric: pentru diagnosticul etiologic al cancerului gastric</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Intramuscular 1/2-1 flacon zilnic sau la 2 zile; injectii peri  sau intraarticulare, aplicatii locale, in aceleasi doze. Solutia se prepara extemporaneu prin dizolvare in solutie  salina izotona sterila; contactul cu mainile trebuie evitat (se injecteaza cu seringa  de sticla)</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Reactii alergice, chiar soc anafilactic (foarte rar); poate favoriza diseminarea infectiei (se asociaza cu antibiotice cand inflamatia e de natura infectioasa). Produce uneori dureri la locul injectarii; inhalarea repetata de aerosoli poate fi cauza de raguseala  si bronhospasm</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Alergie specifica (este necesara investigarea sensibilitatii mai ales la repetarea tratament ului), teren  alergic, infectii grave lo cale sau generale, septicemie; prudenta in caz de tulburari de coagulare, la bolnavii sub tratament  cu anticoagulante  sau in boli hepatice grave. Nu se amesteca cu alte medicamente  (in aceeasi seringa).&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>AQUAPHOR</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Substanta Activa"> Xipamida. Eliberarea produsului se face numai pe baza retetei medicale</sectiune>
      <sectiune nume="Compozitia Medicamentului"> Clasificarea terapeutica: Diuretic cu actiune medie sau prelungita, din clasa clorofenilsulfonamide</sectiune>
      <sectiune nume="Compozitia Chimica"> Aquaphor 10: 1 tableta  contine 10 mg xipamida, Aquaphor 20: 1 tableta  contine 20 mg xipamida, Aquaphor 40: 1 tableta  contine 40 mg xipamida. Alte ingrediente: lactoza, amidon  extras din porumb, polividon, microcristale celulozice, silicat  coloidal anhidru, acid stearic, indigocarmin (E132), oxid de fier  (E172). Aquaphor 40 contine in plus cetil alcool</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Aquaphor 10/20: Hipertensiune arteriala, edeme asociate unor afectiuni cardiace, hepatice si renale. Aquaphor 40: Tratamentul initial al edemelor asociate afectiunilor cardiace, hepatice si renale</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Este contraindicata administrarea Aquaphor in cazurile cu: afectiuni hepatice grave ( coma hepatica); hipersensibilitate  la sulfonamide (atentie la sensibilitatea  incrucisata); hipopotasemie  rebela la tratament; guta; sarcina sau lactatie. Administrarea Aquaphor la pacientii cu hiperuricemie  se va face cu prudenta. Se indica intreruperea tratamentului cu Aquaphor la pacientii cu dezechilibre hidroelectrolitice si care nu raspund la acest tratament</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Hipopotasemia si simptomele de insotire: greturi, varsaturi, alterari ale traseelor ECG, aritmii, scaderea tonusului muscular sunt  destul de frecvent intalnite. Pot sa apara si alte dezechilibre hidroelectrolitice ca: hiponatremie, hipomagneziemie, alcaloza, hipocloremica. Ocazional, pot sa apara si alte manifestari ca: cefalee, ameteli, uscaciunea gurii, somnolenta, hipotensiune ortostatica, astenie, letargie, crampe si spasme musculare, palpitatii, anxietate  si agitatie. Mai rar intalnite sunt : durerile abdominale, epigastrice, diareea si constipatiile. Xipamida poate determina cresteri ale uricemiei, grabind astfel declansarea accesului gut os la persoanele predispuse. In cursul tratament ului cu Aquaphor se pot produce cresteri ale nivelului glicemic atat la pacientii cu diabet  zaharat diagnosticat cat si la pacientii sanatosi, dar care au un diabet  in faza latenta. Ocazional poate sa apara o crestere a excretiei urinare de substante azotate (uree, creatinina) mai ales la inceputul tratament ului. Este posibila si o crestere a lipidemiei. La doze mari, si mai ales la pacientii cu afectiuni vasculare, exista riscul aparitiei trombozelor si emboliilor vasculare. Mai rar intalnite sunt  alergiile cutanate caracterizate prin: prurit, eritem, urticarie, fotosensibilitate cronica si manifestari oculare de tipul xantopsiei sau agravarea unei miopii deja existente. Unele reactii adverse ca: pancreatita  hemoragica sau colecistita  aparuta pe fondul unei litiaze biliare, desi rare, nu pot fi neglijate. In cateva cazuri au fost semnalate discrazii sanguine (anemie aplastica, leucopenie, trombocitopenie, agranulocitoza), nefrita  interstitiala acuta, icter  sau vasculite. Nota: Pacientii care urmeaza un tratament  de lunga durata necesita o monitorizare  frecventa a potasemiei, chiar de la inceputul tratament ului. O crestere a pierderilor de potasiu  va necesita administrarea unor cantitati suplimentare de potasiu  sau a unor diuretice care economisesc potasiu . De asemenea, substantele urinare azotate (creatinina, acidul uric), glucoza  si lipidele vor fi determinate cu regularitate. Pacientii care urmeaza in paralel un tratament  cu glicozide cardiace, glucocorticoizi sau laxative, vor necesita determinari frecvente ale: potasemiei, creatininei serice si glicemiei. Pacientii cu diabet  zaharat sau hiperuricemie, precum si cei cu afectiuni hepatice sau renale, vor fi supravegheati cu atentie</sectiune>
      <sectiune nume="Interactiuni Medicamentoase Si Alte Tipuri De Interactiuni"> Efectul Aquaphor-ului este potentat de catre alte diuretic e, antihipertensive, beta-blocante, nitrati, vasodilatatoare, barbiturice, fenotiazine, antidepresive triciclice si alcool. Daca in cursul tratamentului cu Aquaphor se administreaza si inhibitor i ai enzimei de conversie este posibila declansarea brusca a unei hipotensiuni arteriale severe cu afectare renala. De aceea este necesara reajustarea dozei de inhibitor  al enzimei de conversie. Efectul antihipertensiv si diuretic  poate fi afectat de administrarea concomitenta a Aquaphor-ului si a salicilatilor sau a altor antiinflamatoare nesteroidiene (ex: indometacin). Administrarea salicilatilor in doze mari poate accentua efectul toxic  al acestora asupra SNC. Aquaphor-ul reduce efectul unor preparate ca: antidiabeticele orale, medicamente  care scad nivelul uricemiei si a unor mediatori chimici ca: noradrenalina  si adrenalina. Existenta unui deficit de potasiu  si/sau magneziu  poate accentua efectele secundare descrise mai sus, precum si efectele secundare ale terapiei cu glicozide digitalice, mai ales in cazul in care Aquaphor-ul este utilizat concomitent cu alte preparate ce determina pierderi de potasiu , magneziu , ca de exemplu: kaliureticele, corticosteroizii, laxativele in administrare cronica, amfotericina B, carbenoxolon, penicilina  G si salicilati. Administrarea concomitenta de litiu  si Aquaphor accentueaza efectele cardio- si neuro toxic e ale celui dintai. Utilizarea concomitenta de Aquaphor si blocante ale repolarizarii neuromusculare poate potenta efectul acestora. Aquaphor-ul poate reduce eliminarea chinidinei</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii"> Nu necesita nici o precautie</sectiune>
      <sectiune nume="Incompatibilitati Majore">: Nu au fost descrise pana in prezent</sectiune>
      <sectiune nume="Posologie"> Aquaphor 10: Doza uzuala atat pentru tratamentul hipertensiunii arteriale cat si al edemelor este de 1-2 tablete/zi, intr-o singura priza. Daca pentru tratarea edemelor este necesara o doza mai mare, va recomandam inlocuirea lui cu Aquaphor 40. Aquaphor 20: Doza uzuala atat pentru tratamentul hipertensiunii arteriale cat si al edemelor este de 1 tableta/zi. Daca edemele nu cedeaza va recomandam inlocuirea lui cu Aquaphor 40. Aquaphor 40: Doza uzuala este de 1 tableta/zi. In cazul pacientilor cu disfunctii renale severe, doza va trebui marita pana la 2 tablete/zi, in doua prize (dimineata si seara). Daca in urma tratamentului cu Aquaphor 40 edemele se resorb, se recomanda continuarea tratamantului cu Aquaphor 10, pentru a preveni recaderile. Absorbtia xipamidei la pacientii cu insuficienta  cardiaca congestiva este vizibil redusa</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Dimineata dupa micul dejun, tableta  se va inghiti intreaga, cu o mica cantitate de lichid. In cursul tratamentului cu Aquaphor este necesar un aport corespunzator de lichide, precum si un consum de alimente bogate in potasiu  (banane, legume, nuci)</sectiune>
      <sectiune nume="Simptomatologie Si Masuri De Urgenta">: Simptomatologia intoxicatiei: Intoxicatiile acute se manifesta printr-o scadere brusca a tensiunii arteriale, iar cele cronice prin hipopotasemie  cu hipersensibilitate  la digitalice si ameteli. Tratamentul intoxicatiilor: Intretinerea circulatiei, reechilibrare electrolitica. Atentie: lichidele administrate per os  nu vor contine electroliti</sectiune>
      <sectiune nume="Proprietati Farmacologice">: Xipamida este un diuretic  al carui principal efect este cresterea eliminarii urinare de electroliti si, in consecinta, cresterea densitatii urinare. Informatiile de care dispunem la ora actuala arata ca Xipamida inhiba reabsorbtia sodiu lui la nivelul tubului contort distal , ceea ce inseamna ca diuretic ul isi exercita actiunea prin concentrarea sa in sangele din spatiul peritubular. Eliminarea clorului corespunde intr-o oarecare masura cu eliminarea sodiu lui. Eliminarea potasiu lui creste sub actiunea Xipamidei, mai ales prin stimularea secretiei acestuia la nivelul tubului contort distal  si a tubului colector (stimuleaza schimburile ionice de sodiu  si potasiu ). O crestere a dozei de Xipamida determina o crestere a eliminarii de bicarbonati prin inhibarea carbonanhidrazei, avand drept rezultat alcalinizarea urinii. Xipamida nu afecteaza in mod semnificativ rata filtrarii glomerulare. Xipamida este activa si in cazurile cu insuficienta  renal a avansata. Xipamida are ca efect scaderea tensiunii arteriale la pacientii hipertensivi. Mecanismul de actiune nu este inca pe deplin elucidat. Printre altele, se presupune ca reducere a tonusului vascular  este determinata de scaderea concentratiei sodiu lui din peretii vascular i si, in consecinta, a raspunsului acestora la norad renal ina</sectiune>
      <sectiune nume="Proprietati Toxicologice">: Intoxicatia acuta: Dozele minime toxice, precum si dozele letale (LD50), dupa o singura administrare de Xipamida la diferite specii de animale, sunt  trecute in tabelul de mai j os :Speci</sectiune>
      <sectiune nume="Calea De Administrare">Doza toxica (mg/kg)LD50 (mg/kg)soarecep.o.8001 810 i. p.300520 s.c.8001 480sobolanp.o.1 0001 640 i.m.250520cainep.o.1 250&gt;1 500beagleA f os t tolerata o singura doza de 50 mg xipamid/kg in administrare i.v., fara reactii secundareIntoxicatia produsa la sobolani si soareci a debutat printr-o crestere masiva a diurezei. Au urmat apoi: sedarea, ataxia, apatia, iar mai tarziu animalul a adoptat o pozitie laterala cu hipopnee si cianoza. Animalul a intrat in coma  si a decedat dupa aproximativ 24 h. Intoxicatia subacuta si cronica: A f os t studiata pe caini beagle (de 12 luni, la care s-au administrat 100 mg/kg corp) si sobolani (de 24 luni, la care s-au administrat 180 mg/kg corp). Chiar si la doze mari, simptomatologia a f os t saraca, avand alura  unui spectru toxic, identic la ambele specii. A f os t observata o scadere in greutate si o reducere  a aportului alimentar. Tabloul sanguin nu a relevat nici o modificare a numarului elementelor figurate. Din punct de vedere anatomopatologic atat macr os copia cat si micr os copia nu au relevat nici o modificare legata de actiunea acestei substante la nivel celular. Nu s-au identificat distructii ale tesutului renal  - organul tinta al actiunii xipamidei. Teratogenicitate: Experimentele efectuate pe femelele gestante de soareci si sobolani, in perioada de organogeneza, nu au relevat efecte teratogene. Au f os t insa observate scaderi ale numarului fetilor si/sau a greutatii fetale la sobolani</sectiune>
      <sectiune nume="Farmacocinetica"> Dupa aproximativ o ora de la administrare se inregistreaza valoarea plasmatica maxima a xipamidei. Timpul de injumatatire la o singura administrare, in cazul unui rinichi  sanatos, este de 7 pana la 12 ore. In cazul unui rinichi  sanat os 1/3 din xipamida se elimina renal, iar celelalte 2/3 extrarenal. Singurul metabolit cunoscut este glucuronidul, aflat in proportie de aproximativ 1/3 in preparatul administrat. Poate fi pus in evidenta numai in urina. Efectul diuretic  se instaleaza la o ora dupa administrare si atinge nivelul maxim la 3-6 ore dupa administrare, mentinandu-se aproape 24 h. In cazul pacientilor cu disfunctii renale sau ciroza  hepatica decompensata, farmacocinetica  xipamidei se modifica usor, dar nesemnificativ d.p.d.v. clinic</sectiune>
      <sectiune nume="Biodisponibilitatea Preparatului">: Biodisponibilitatea absoluta a xipamidei este de 73%. Rata de preluare a xipamidei nu difera semnificativ, la administrarea orala fata  de cea parenterala, ceea ce inseamna ca absorbtia intestinala a xipamidei este completa.</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii Particulare">: Nu exista</sectiune>
      <sectiune nume="Conditii De Pastrare"> Nu are.</sectiune>
      <sectiune nume="Valabilitate">: Pana la 5 ani.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>AGOZOL</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie"> Drajeuri ce contin 60 mg lactat  de prenilamina</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Farmacoterapeutica"> Antianginos prin deprimarea miocardului si vasodilatatie coronariana (antagonist nespecific al calciului, scade cantitatea de catecolamine  la nivelul miocardului); provoaca vasodilatatie cerebrala; este slab sedativ</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Tratamentul de fond al cardiopatiilor ischemice nedureroase, angina  de piept, infarct  miocardic (dupa perioada acuta); angina  pectorala la hipertiroidieni, tahicardie, sindrom  cardiac  hiperkinetic, tulburari de irigatie cerebrala</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Tulburari de conducere atrio-ventriculara si intraventriculara, bradicardie  (sub 60/minut), alungirea intervalului QT, insuficienta  cardiaca (se digitalizeaza in prealabil), hipotensiune arteriala marcata, hipokaliemie, boli hepatice si renale severe; se va administra cu prudenta la batrani (in doze mici); se va evita tratamentul ambulator  la soferi si la cei cu alte profesiuni ce presupun concentrarea intensa si prelungita a functiilor psihice. Atentie la sportivi deoarece poate pozitiva unele reactii folosite la controlul antidoping</sectiune>
      <sectiune nume="Interactiuni Medicamentoase"> Asociere contraindicata datorita antagonismului cu alcaloizi xantinici (cafea, ceai chinezesc, cacao, ciocolata, preparate medicamentoase ce contin cafeina, teofilina, aminofilina, teobromina); se va evita asocierea cu medicamente  chinidinice, beta-blocante, amiodarona, perhexilina, fenotiazine, vincamine injectabile (risc de bradicardie, tulburari de conducere, aritmii ventriculare grave), cu amfetamine, guanetidina, disulfiram; se va evita tratamentul diuretic  intensiv (hipokaliemie); se recomanda prudenta la asocierea cu hipotensive (doze mici, deoarece creste riscul accidentelor hipotensive)</sectiune>
      <sectiune nume="Posologie Si Mod De Administrare"> Oral 60-240 mg/zi (1-4 drajeuri)</sectiune>
      <sectiune nume="Forma De Prezentare"> Flacoane cu 30 drajeuri</sectiune>
      <sectiune nume="Conditii De Pastrare"> La adapost de umiditate, lumina si caldura.</sectiune>
      <sectiune nume="Valabilitate">: 3 ani de la data fabricatiei.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ANAVENOL</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Drajeuri continand dihidroergocristina (mesilat) 0,5 mg, esculina (hidrat) 1,5 mg si rutosid (hidrat) 30 mg (flacon cu 30 buc.); solutie  pentru uz intern continand, la 1 ml sau 25 picaturi, dihidroergocristina mesilat 0,5 mg, esculina 1,5 mg si rutosid 30 mg (flacon cu 25 ml)</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Venotonic, arteriolodilatator, mareste rezistenta si diminueaza permeabilitatea capilara</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Sindrom varicos, hemoroizi, insuficienta  venoasa cronica si sindrom  posttrombotic, dermatoze de staza, ulcere varicoase ale gambei, capilaropatii diverse</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Oral, la inceput cate 2 drajeuri sau 50 picaturi de 3 ori/zi, timp de o saptamana, apoi 1 drajeu sau 25 picaturi de 2-3 ori/zi, timp de 2-3 luni</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Uneori reactii alergice cutanate, mai ales urticarie; ocazional cefalee, ameteli, somnolenta, greata, voma, diaree, rareori menometroragii</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Stari hemoragice - trombopatii hemoragice, coagulopatii; se va evita in timpul sarcinii.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ADVERSUTEN</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Comprimate continand prazosin 1 mg sau 5 mg, sub forma de clorhidrat (flacon cu 20, 50 sau 100 buc)</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Antihipertensiv prin blocare alfa1-adrenergica selectiva; provoaca dilatatie arteriala si venoasa cu scaderea moderata a presiunii arteriale si tahicardie  moderata, nu modifica practic circulatia renala; in insuficienta  cardiaca scade pre- si postsarcina, usurand munca inimii; efectul antihipertensiv incepe dupa 2-3 ore de la administrarea unei doze orale si se mentine 6-10 ore</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Hipertensiunea arteriala esentiala sau secundara, in toate stadiile - ca prim medicament  sau in asociatie cu un diuretic, eventual cu alte antihipertensive; insuficienta  cardiaca congestiva care nu raspunde la diuretice si digitalice (se asociaza); boala  si sindrom  Raynaud</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Oral, in hipertensiunea arteriala se incepe cu o doza de 0,5 mg (1/2 comprimat a 1 mg) seara la culcare, apoi 0,5 mg de 2-3 ori/zi, crescand la intervale de 3-7 zile, in functie de raspuns, pana la doza utila, care este de 4-15 mg/zi (fractionat), fara a depasi 20 mg/zi. In insuficienta  cardiaca congestiva se incepe cu 0,5 mg de 2-4 ori/zi, crescand la 2-3 zile, pana la doza utila 4-20 mg/zi (fractionat); doza se stabileste in functie de simptomele cardio-vasculare, urmarind eventual si diferiti parametri hemodinamici. In sindromul sau boala  Raynaud se incepe cu 0,5 mg de 2 ori/zi, crescand saptamanal, dupa nevoie - doza utila obisnuita este de 1-2 mg de 2 ori/zi</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Uneori hipotensiune ortostatica, mai ales la inceputul tratamentului - prima doza poate provoca ameteli, palpitatii, lesin  (se incepe cu o doza mica, administrata la culcare); rareori somnolenta, cefalee, ameteli, tulburari de vedere, congestie  nazala, edem, uscaciunea gurii, greata, diaree, depresie, impotenta  sexuala, eruptii cutanate; poate inrautati starea bolnavilor cu angina  pectorala (se asociaza obligatoriu cu propranolol sau nifedipina)</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Alergie la prazosin; nu se recomanda in insuficienta  cardiaca de cauza mecanica ( stenoza  mitrala, stenoza  aortica, embolie  pulmonara, pericardita  constrictiva); prudenta in timpul sarcinii si alaptarii, nu se administreaza la copiii sub 12 ani; prudenta si doze mici la batrani si in prezenta insuficientei renale avansate. Prazosinul are efect aditiv cu diureticele si alte antihipertensive (atentie la doze); prudenta in asocierea cu blocante beta-adrenergice si blocante ale canalelor calciului (risc de hipotensiune ortostatica acuta); prazosinul poate determina rezultate fals-pozitive in screening-ul biochimic al feocromocitomului (VMA si MHPT in urina).&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>Arkopharma NTB Mentolat</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Descriere">Compozitia pentru o tigara: amestec de plante pentru fumat, alun turcesc, papaia, menta, eucalipt.Tutun 0mg, Nicotina 0 mg, Gudroane 3.8 mg</sectiune>
      <sectiune nume="Instructiuni De Utilizare">:Luati o tigare NTB in locul unei tigari obisnuite cand tentatia devine prea mare. Atentionare: aceste tigari se folosesc pe o perioada scurta, nu mai mare de 3 luni.Tigarile NTB reduc simptomele care apar ca urmare a renuntarii la fumat.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ADENOCOR</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Descriere">Adenocor este o solutie sterila pentru administrare intravenoasa conditionata in flacoane de sticla transparenta. Fiecare flacon contine 6 mg Adenosina in 2 ml solutie clorura de sodiu 0,9% m/v in apa distilata pentru preparate injectabile Ph. Eur</sectiune>
      <sectiune nume="Utilizare In Scop Terapeutic">Conversia rapida la ritm sinusal a tahicardiilor paroxistice supraventriculare, inclusiv a celor asociate cu fascicule accesorii (sindrom Wolff-Parkinson-White)</sectiune>
      <sectiune nume="Utilizare In Scop Diagnostic">Ajuta la diagnosticul diferential al tahicardiilor cu complexe largi sau inguste. Cu toate ca Adenocor nu are eficacitate in conversia flutter-ului atrial, fibrilatiei atriale sau a tahicardiei ventriculare la ritm sinusal, intarzierea conducerii AV ajuta la diagnosticul activitatii atriale. Sensibilizarea investigatiilor electrofiziologice intracavitare</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Actiune">Adenocor administrat intravenos rapid intarzie conducerea prin nodul AV. Aceasta actiune poate intrerupe circuitele de reintrare care implica nodul AV si restabili ritmul sinusal normal la pacientii cu tahicardie supraventriculara paroxistica. Odata circuitul intrerupt, tahicardia inceteaza si ritmul sinusal normal este restabilit. Prin intarzierea conducerii AV, activitatea atriala este mai usor de evaluat pe inregistrarile ECG si prin aceasta Adenocor poate ajuta la diagnosticul diferential al tahicardiilor cu complexe largi sau inguste. Adenocor poate fi utilizat in studiile electrofiziologice pentru a determina situsul blocului AV, sau pentru a determina, in unele cazuri de preexcitatie, daca conducerea are loc pe o cale accesorie sau via nodul AV</sectiune>
      <sectiune nume="Doze Si Administrare">Adenocor este destinat utilizarii in spital, numai sub monitorizare si cu echipament de resuscitare cardiorespiratorie disponibil pentru utilizare imediata. Trebuie administrat prin injectare i.v. rapida, in bolus , conform schemei de dozare crescatoare de mai jos. Pentru a fi sigur ca solutia patrunde in circulatia sistemica, administrati direct intr-o vena sau intr-o linie venoasa. Daca se administreaza intr-o linie venoasa, trebuie injectat cat mai proximal posibil, si urmat de un jet salin rapid. Adenocor trebuie folosit numai daca exista facilitati pentru monitorizare cardiaca. La pacientii care dezvolta bloc AV de grad inalt la o anumita doza, nu se vor mai administra doze superioare</sectiune>
      <sectiune nume="Doze Terapeutice">:</sectiune>
      <sectiune nume="Adulti">:</sectiune>
      <sectiune nume="Doza Initiala">: 3 mg in bolus intravenos (in 2 sec). A doua doza: Daca prima doza nu a condus la suprimarea tahicardiei supraventriculare in primele 1 pana la 2 minute, 6 mg trebuie administrate, de asemenea, in bolus intravenos . A treia doza: Daca a doua doza nu a condus la suprimarea tahicardiei supraventriculare in primele 1 pana la 2 minute, 12 mg trebuie administrate, de asemenea, in bolus intravenos . Nu sunt recomandate doze aditionale sau mai inalte.</sectiune>
      <sectiune nume="Copii">: Nu s-au intreprins studii pediatrice controlate. Studiile necontrolate publicate arata ca Adenozina are efecte similare la adulti si copii; dozele eficace pentru copii au fost cuprinse intre 0,0375 mg/kg corp si 0,25 mg/kg corp. Varstnici: Vezi recomandarile de dozare si administrare pentru adulti. Doze pentru utilizarea in scop diagnostic: Schema de dozare ascendenta de mai sus trebuie utilizata pana cand se obtin suficiente informatii pentru diagnostic</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii">Adenocor este contraindicat la pacientii care sufera de: bloc AV de grad doi sau trei (cu exceptia pacientilor cu un pace-maker artificial in functiune); boala nodului sinus al-sick sinus syndrome - (cu exceptia pacientilor cu un pace-maker artificial in functiune); astm. Avertizari: Pacientii cu fibrilatie sau flutter atrial si un fascicul accesoriu pot dezvolta conducere crescuta pe traiectul by-pass. Insuficienta renala sau hepatica nu modifica eficacitatea Adenocor-ului, intrucat nici rinichiul si nici ficatul nu sunt implicate in degradarea adenozinei exogene</sectiune>
      <sectiune nume="Efecte Adverse">Flush-ul facial, dispnea, bronhospasmul, senzatia de constrictie toracica si greata, apar in mod obisnuit. Mai rar observate sunt : senzatie de disconfort; transpiratii; palpitatii; hiperventilatie; presiune cefalica; teama; incetosarea vederii; senzatii de arsura; bradicardie ; asistolie; dureri toracice; cefalee; vertij; greutate in brate; dureri de brate, spate si gat; gust metalic. Aceste efecte adverse au fost usoare, de scurta durata (de obicei mai putin de 1 minut) si in general bine tolerate de pacienti. A fost raportata bradicardie severa si unii pacienti au necesitat pacing temporar. Efectele Adenocor-ului nu sunt blocate de atropina. La momentul conversiei la ritmul sinusal normal, ECG poate inregistra contractii ventriculare premature, contractii atriale premature, bradicardie sinusala, tahicardie sinusala, pauze sinusale si/sau bloc atrioventricular. Bradicardia indusa predispune la tulburari ale excitabilitatii ventriculare, inclusiv fibrilatie ventriculara, ce justifica recomandarile date la &amp;quot;Doze si administrare&amp;quot;</sectiune>
      <sectiune nume="Interactiuni Medicamentoase">Dipiridamolul, un cunoscut inhibitor al recaptarii Adenozinei, poate potenta actiunea Adenocor-ului. Au fost raportate asistolii consecutive administrarii concomitente. Se sugereaza ca Adenocor nu trebuie administrat pacientilor care primesc Dipiridamol; daca utilizarea Adenocor-ului este esentiala, dozele trebuie reduse de 4 ori (e.g. doza initiala este 0,5 pana la 1,0 mg). Teofilina si alte xantine de tip cafeina sunt cunoscute ca inhibitor i puternici ai adenozinei. Adenocor poate interactiona cu alte medicamente care afecteaza conducerea cardiaca</sectiune>
      <sectiune nume="Sarcina">Adenozina este o substanta prezenta in mod natural in toate celulele organismului, in diferite forme, deci nici un efect asupra fetusului nu este de asteptat. In absenta dovezilor ca nu are efecte daunatoare asupra fetusului, Adenocor trebuie folosit in timpul sarcinii numai daca este absolut necesar</sectiune>
      <sectiune nume="Supradozare">Nu a fost raportat nici un caz de supradozare. Intrucat semiviata adenozinei in sange este foarte scurta, durata oricarui efect advers datorat supradozarii este, cu mare probabilitate, limitata</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii Farmaceutice">Nu se pastreaza la frigider. Orice cantitate neutilizata imediat dupa deschiderea fiolei, trebuie aruncata</sectiune>
      <sectiune nume="Forma De Prezentare">Cutii din carton cu 6 flacoane.</sectiune>
      <sectiune nume="Valabilitate">: Nu folositi dupa data limita inscriptionata pe ambalaj.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>Antitabac Pastile</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Descriere">Provoaca dezgustul de tutun si ajuta la depasirea fazei de dependenta.Contine extract de bradisor si menta.Flacon cu 20 comprimate.Mod de administrare 3-6 comprimate pe zi.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ADALAT</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Proprietati"> Nifedipina este un antagonist de calciu  de tip 1,4 - dihidropiridinic. Antagonistii de calciu  reduc influxul transmembranar al ionilor de calciu  prin canalele lente de calciu  in celula. Nifedipina actioneaza in special asupra musculaturii netede din peretele coronarelor si arterelor periferice. La nivelul cordului, nifedipina dilata coronarele, in special vasele de larga conductanta chiar si la nivelul segmentelor din zonele partial stenozate. Nifedipina reduce tonusul musculaturii netede vasculare la nivelul coronarelor si previne vasospasmul. Rezultatul este cresterea fluxului sanguin poststenotic si un aport crescut de oxigen. In paralel, nifedipina reduce necesarul de oxigen, scazand rezistenta periferica (postsarcina). In tratamentul de lunga durata, nifedipina poate preveni dezvoltarea unor noi leziuni aterosclerotice la nivelul coronarelor. Nifedipina reduce tonusul musculaturii netede la nivelul arteriolelor, scazand rezistenta periferica si, in consecinta, tensiunea arteriala. La inceputul tratamentului poate exista o crestere reflexa, tranzitorie a ritmului cardiac  si astfel a volumului cardiac  pe minut. Totusi, aceasta crestere nu compenseaza vasodilatatia. Nifedipina creste excretia sodiului si apei atat in tratamentul pe termen scurt cat si pe termen lung. Scaderea tensiunii este pronuntata in special in cazul pacientilor hipertensivi. In sindromul Raynaud, nifedipina poate preveni sau reduce vasospasmul la nivelul degetelor</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Tratamentul afectiunilor coronare: angina  cronica stabila ( angina  de efort); angina  vasospastica ( angina  Prinzmetal, angina  instabila). Tratamentul hipertensiunii. Tratamentul crizei hipertensive. Tratamentul sindromului Raynaud (primar si secundar)</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Hipersensibilitate cunoscuta la nifedipina; soc cardiogen; combinatia cu rifampicina (deoarece, datorita inductiei enzimatice se pot obtine niveluri plasmatice necorespunzatoare de nifedipina; in infarctul miocardic  acut  inclusiv in primele 8 zile dupa infarctul miocardic</sectiune>
      <sectiune nume="Sarcina Si Alaptare"> Nifedipina este contraindicata pe tot parcursul sarcinii. Administrarea concomitenta a sulfatului de magneziu  i.v. gravidelor a demonstrat aparitia blocajului neuromuscular. Nifedipina trece in laptele matern si, datorita faptului ca nu se cunosc posibilele efecte asupra sugarilor, alaptarea trebuie intrerupta daca tratamentul cu nifedipina devine necesar. Fertilitate: In cazuri izolate, in tehnica de fertilizare  in vitro, antagonistii de calciu  ca nifedipina au fost asociati cu transformari biochimice reversibile la nivelul sectiunii spermatozoidale centrale care pot conduce la reducerea functiei spermatice. Antagonistii de calciu  de tipul nifedipinei pot fi considerati ca o posibila explicatie a esecurilor tehnicilor de fertilizare  in vitro in cazul barbatilor tratati cu nifedipina care nu reusesc sa procreeze prin aceste tehnici</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii Speciale"> In cazul pacientilor cu hipotensiune marcata (presiune sistolica mai mica de 90 mm Hg), in cazul unor tulburari cardiace manifeste si in cazul unor stenoze aortice grave; ca si in cazul altor substante vasoactive, crizele de angina  pot apare foarte rar la inceputul tratamentului cu nifedipina. Aparitia infarctului a fost descrisa in cazuri izolate, nefiind posibila distingerea de cursul natural al maladiei. In cazul pacientilor cu functie hepatica diminuata, este necesara o monitorizare  atenta si in cazurile grave este necesara o reducere  a dozei</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Observate la mai mult de 1% din pacienti: cefalee, eritem  facial  sau cutanat cu senzatie  de caldura (eritromelalgie) pot apare, in special la inceputul tratament ului; palpitatii si edem  gambier datorita vasodilatatiei; vertij, astenie; disconfort gastrointestinal (greata, senzatie  de saturatie, diaree, constipatie). Observate la mai putin de 1% din pacienti: tahicardie, dispnee, mialgii, tremor, nervozitate, scaderea tensiunii arteriale; reactii cutanate: prurit, urticarie, exantem. Observate la mai putin de 0,1% dintre pacienti: ginecomastie  la barbatii varstnici dupa tratament  de lunga durata (dispare complet la incetarea administrarii nifedipinei). Poate apare si hiperplazie  gingivala, numai dupa terapie  indelungata (dispare dupa intreruperea tratament ului). In cazuri izolate: hiperglicemie  initiala si o modificare usoara, tranzitorie a perceptiei optice; o crestere a diurezei, care poate fi de dorit la hipertensivi; tulburari ale functiei hepatice (cresteri ale transaminazelor, colestaza intrahepatica); dermatita  exfoliativa, dermatita  fotosensibila, reactii sistemice alergice, purpura, agranulocitoza  (se remite dupa intreruperea tratament ului); episoade sincopale, datorita scaderii tensiunii; in timpul tratament ului cu nifedipina al anginei pectorale stabile, pot apare dureri in regiunea precordiala (in anumite circumstante simptome de tip angina  pectorala) la 30 min dupa administrare. La pacientii dializati, cu hipertensiune grava si hipovolemie, poate aparea o scadere drastica a tensiunii datorita vasodilatatiei.</sectiune>
      <sectiune nume="Nota Pentru Soferi">: Reactiile la tratament , variaza in intensitate la fiecare persoana si pot modifica clar capacitatea de a conduce sau de a utiliza masini, in special la inceputul tratament ului, la schimbarea medicatiei si in combinatie cu alcoolul</sectiune>
      <sectiune nume="Interactiuni"> Efectul hipotensiv al nifedipinei poate fi potentat de alte antihipertensive; la administrarea simultana a nifedipinei cu beta-blocante, pacientul trebuie monitorizat, datorita posibilitatii aparitiei unei hipotensiuni drastice; administrarea simultana a nifedipinei si a digoxinei poate duce la un clearance scazut al digoxinei determinand cresterea nivelului plasmatic al acesteia, de aceea doza de glicozid va fi adaptata in functie de concentratia plasmatica; la administrarea simultana a nifedipinei si chinidinei, au fost observate niveluri scazute ale chinidinei, care necesita reajustarea dozei; cimetidina creste nivelul nifedipinei plasmatice si ii poate potenta efectul antihipertensiv; rifampicina accentueaza eficacitatea nifedipinei, de aceea este contraindicata administrarea concomitenta a acestora; diltiazemul scade clearance-ul nifedipinei. O ajustare simultana a celor doua produse trebuie facuta cu precautie si va fi luata in considerare o reducere  a dozei de nifedipina; sucul de grapefruit administrat concomitent inhiba metabolismul nifedipinei determinand concentratii crescute care pot provoca accentuarea efectului hipotensiv al produsului; nifedipina poate creste in mod fals valorile spectrofotometrice ale acidului vanil-mandelic urinar. Totusi, masuratorile cu cromatografia lichida de inalta presiune nu sunt  afectate</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Doza obisnuita trebuie introdusa progresiv. Adaptarea dozei este recomandata pentru hipertensivii cu afectiuni grave cerebrovasculare. Pacientii cu functie hepatica afectata necesita monitorizare  si, in cazurile grave, este necesara reducerea dozei.Urmatoarele doze sunt  recomandate la adulti:Afectiuni coronariene: Angina pectorala cronica stabila ( angina  de efort)1 capsula  x 3 ori pe zi (3x10 mg/zi)Angina pectorala vasospastica ( angina  Prinzmetal, angina  instabila)1 capsula  x 3 ori pe zi(3 x 10 mg/zi)Daca sunt  necesare doze mai mari, doza zilnica trebuie crescuta treptat la 6 x 20 mg/zi.&amp;#9;Hipertensiune:1 capsula  x 3 ori pe zi (3 x 10 mg/zi)Crize hipertensive1 capsula  (10 mg) ca doza unicaIn functie de valorile TA, se poate administra o doza aditionala de 10 mg (1 capsula  de Adalat dupa 30 min)&amp;#9;Sindromul Raynaud1 capsula  x 3 pe zi (3 x 10 mg/zi) Administrare: Capsulele sunt  in general inghitite cu putin lichid, independent de mese. Ingerarea de hrana simultan poate determina intarzierea absorbtiei. In caz de crize hipertensive, capsulele se mesteca si se inghit imediat. La doze de 20 mg de Adalat, trebuie sa existe cel putin 2 h interval intre doze. Medicul va stabili durata tratamentului. Datorita actiunii pronuntate antiischemice si antihipertensive, doza de Adalat trebuie scazuta treptat, in special cand se folosesc doze mari. Adalat nu trebuie folosit dupa expirarea datei de valabilitate. Nifedipina este extrem de fotosensibila. Sub forma de capsule, nifedipina este protejata. Totusi, capsulele nu trebuie scoase din folie decat la folosirea imediata</sectiune>
      <sectiune nume="Prezentare"> Cutii cu 30 si 50 capsule.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ADALAT Retard</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Proprietati">Nifedipina este un antagonist de calciu de tip 1,4 - dihidropiridinic. Antagonistii de calciu reduc influxul transmembranar al ionilor de calciu prin canalele lente in celulele musculare ale coroanelor si arterelor periferice. La nivelul cordului, nifedipina dilata coronarele, in special vasele de larga conductanta chiar si la nivelul segmentelor din zonele partial stenozate. Nifedipina reduce tonusul musculaturii netede vasculare la nivelul coronarelor si previne vasospasmul. Rezultatul final este un flux sanguin poststenotic crescut si o aprovizionare crescuta cu oxigen. In paralel, nifedipina reduce necesarul de oxigen, prin scaderea rezistentei periferice. In tratamentul de lunga durata, nifedipina poate preveni dezvoltarea unor leziuni aterosclerotice la nivelul coronarelor. Nifedipina reduce tonusul musculaturii netede la nivelul arteriolelor, scazand rezistenta periferica si, in consecinta, tensiunea arteriala. La inceputul tratamentului poate exista o crestere reflexa, tranzitorie a ritmului cardiac. Totusi, aceasta crestere nu este suficienta pentru a compensa vasodilatatia. Nifedipina creste excretia sodiului si apei atat in tratamentul pe termen scurt cat si pe termen lung. Scaderea tensiunii este pronuntata indeosebi in cazul pacientilor hipertensivi. In sindromul Raynaud, nifedipina poate preveni sau reduce vasospasmul la nivelul degetelor</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii">Tratamentul afectiunilor coronariene: angina cronica stabila ( angina de efort). Tratamentul hipertensiunii</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii">Hipersensibilitate cunoscuta la nifedipina; soc cardiogen; in combinatie cu rifampicina deoarece datorita inductiei enzimatice se pot obtine niveluri plasmatice necorespunzatoare de nifedipina. In infarctul miocardic acut inclusiv in primele 8 zile dupa infarctul miocardic</sectiune>
      <sectiune nume="Sarcina Si Alaptare">Nifedipina este contraindicata pe tot parcursul sarcinii. Administrarea concomitenta a sulfatului de magneziu i.v. gravidelor a demonstrat aparitia blocajului neuromuscular. Nifedipina trece in laptele matern si datorita faptului ca nu se cunosc posibilele efecte asupra sugarilor, alaptarea trebuie intrerupta daca tratamentul cu nifedipina devine necesar. Fertilitate: In cazuri izolate, in tehnica de fertilizare in vitro, antagonistii de calciu ca nifedipina au fost asociati cu transformari biochimice reversibile la nivelul sectiunii spermatozoidale centrale care pot provoca reducerea functiei spermatice. Antagonistii de calciu de tipul nifedipinei pot fi considerati ca o posibila explicatie a esecurilor tehnicilor de fertilizare in vitro in cazul barbatilor tratati cu nifedipina care nu reusesc sa procreeze prin aceste tehnici</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii Speciale">In cazul pacientilor cu hipotensiune marcata (presiune sistolica mai mica de 90 mm Hg), in cazul unor tulburari cardiace manifeste si in cazul unor stenoze aortice grave; ca si in cazul altor substante vasoactive, pot apare atacuri de angina foarte rar la inceputul tratamentului cu nifedipina. Aparitia infarctului a fost descrisa in cazuri izolate, nefiind posibila distingerea de cursul natural al maladiei. In cazul pacientilor cu functie hepatica diminuata, este necesara o monitorizare atenta si in cazurile grave este necesara o reducere a dozei</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse">Observate la mai mult de 1% din pacienti: cefalee, eritem facial sau cutanat cu senzatie de caldura (eritromelalgie) pot apare, in special la inceputul tratament ului; palpitatii si edem gambier datorita vasodilatatiei; vertij, astenie; disconfort gastrointestinal (greata, senzatie de saturatie, diaree, constipatie). Observate la mai putin de 1% din pacienti: tahicardie, dispnee, mialgie, tremor, nervozitate, parestezie, scaderea tensiunii arteriale; reactii cutanate: prurit, urticarie, exantem. Observate la mai putin de 0,1% din pacienti: ginecomastie la barbatii varstnici dupa tratament de lunga durata, dar care se remite complet la incetarea administrarii nifedipinei. Poate apare si hiperplazie gingivala, numai dupa terapie indelungata, care se remite complet dupa intreruperea tratament ului. In cazuri izolate: hiperglicemie initiala si o schimbare usoara, tranzitorie in perceptia optica; o crestere a diurezei, care poate fi de dorit la hipertensivi; tulburari ale functiei hepatice (cresteri ale transaminazelor, colestaza intrahepatica); dermatita exfoliativa, dermatita fotosensibila, reactii sistemice alergice, purpura, agranulocitoza (dispare dupa intreruperea tratament ului); episoade sincopale, datorita scaderii tensiunii; in timpul tratament ului anginei pectorale stabile cu nifedipina, pot apare dureri in regiunea precordiala (in anumite circumstante simptome de tip angina pectorala) la 30 min dupa administrare; la pacientii dializati, cu hipertensiune grava si hipovolemie, poate aparea o scadere drastica a tensiunii datorita vasodilatatiei.</sectiune>
      <sectiune nume="Nota Pentru Soferi">: Reactiile la tratament , care variaza in intensitate la fiecare persoana pot modifica clar capacitatea de a conduce sau de a utiliza masini, in special la inceputul tratament ului, la schimbarea medicatiei si in combinatie cu alcoolul</sectiune>
      <sectiune nume="Interactiuni">Efectul hipotensiv al nifedipinei poate fi potentat de alte antihipertensive; la administrarea simultana a nifedipinei cu beta-blocante, pacientul trebuie monitorizat, datorita posibilitatii aparitiei unei hipotensiuni drastice; administrarea simultana a nifedipinei si a digoxinei poate conduce la un clearance scazut al digoxinei si o crestere a nivelului plasmatic al digoxinei. Pacientul trebuie sa faca periodic analize pentru a detecta supradozarea digoxinei, iar daca este necesar, doza de glicozid trebuie redusa tinand cont de concentratia plasmatica a digoxinei. La administrarea simultana a nifedipinei si chinidinei, au fost observate niveluri scazute ale chinidinei si a fost necesara reajustarea dozei; cimetidina creste nivelul nifedipinei plasmatice si poate potenta efectul antihipertensiv; rifampicina accentueaza eficacitatea nifedipinei. Este contraindicata administrarea nifedipinei in combinatie cu rifampicina; diltiazemul scade clearance-ul nifedipinei. O administrare concomitenta a celor doua produse trebuie facuta cu precautie si trebuie luata in considerare o reducere a dozei de nifedipina; sucul de grapefruit administrat concomitent, inhiba metabolismul nifedipinei, rezultand concentratii crescute plasmatice, care pot provoca accentuarea reducerii tensiunii; nifedipina poate creste in mod fals valorile spectrofotometrice ale acidului urinar, vanilil-mandelic. Totusi, masuratorile cu cromatografia lichida de inalta presiune nu sunt afectate</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare">Doza obisnuita trebuie introdusa gradat. Adaptarea dozei este recomandata la hipertensivii cu afectiuni grave cerebrovasculare. Pacientii cu functie hepatica afectata necesita monitorizare, si in cazurile grave este necesara reducerea dozei.Urmatoarele doze sunt recomandate la adulti:Afectiuni coronariene:&amp;nbsp;Angina pectorala cronica stabila (angina de efort)1 comprimat retard x 2 ori pe zi (2x20 mg/zi)Hipertensiune:1 comprimat retard x 2 ori pe zi (2x20 mg/zi)Crize hipertensive1 capsula (10 mg) ca doza unicaDoza zilnica poate fi crescuta la 2x40 mg/ziAdministrare: Comprimatele sunt in general inghitite cu putin lichid, independent de mese. Ingerarea simultana de hrana poate determina intarzierea absorbtiei. In caz de crize hipertensive, comprimatele se mesteca si se inghit imediat. La doze de 20 mg de Adalat retard, trebuie sa existe un interval de aproximativ 12 h intre doze dar nu mai mic de 4 h. Medicul va stabili durata tratamentului. Datorita actiunii pronuntate antiischemice si antihipertensive, doza de Adalat retard trebuie scazuta treptat, in special cand se folosesc doze mari. Adalat retard nu trebuie folosit dupa expirarea datei de valabilitate. Nifedipina este extrem de fotosensibila. Sub forma de comprimate, nifedipina este protejata de lumina. Totusi, comprimatele nu trebuie scoase din folie decat in momentul folosirii imediate</sectiune>
      <sectiune nume="Prezentare">Cutii cu 20 si 50 comprimate.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>Alpecin Medicinal Sampon - Par Gras</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie Si Mod De Prezentare">Flacon 200 ml</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii">Formula concentrata ce include mai multe principii active: glicerina cu actiune hidratanta si calmanta la nivelul scalpului, extract de sunatoare si acid salicilic extras din salcie, ce intaresc radacina firului de par , combat iritatiile, seboreea si ajuta la normalizarea functiilor dermice. Datorita valorii neutre a PH-ului poate fi utilizat frecvent. Pentru o ingrijire completa se recomanda tonicul Intensiv/Special pentru par  si scalp.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ANTIFUNGOL, Solutie Sub Forma De Spray</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Substanta Activa"> Clotrimazol.Compozitie 1 ml solutie  contine 10 mg clotrimazol; polietilenglicol; 2-propanolol</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii Terapeutice"> Domeniul de utilizare al solutiei de Antifungol cuprinde infectii cu ciuperci ( micoze ) ale pielii cauzate de dermatofite, hife (de ex. diverse specii de Candida), mucegaiuri si altele precum Malassezia furfur, de ex. micoze  la picioare, micoze  ale pielii, ale cutelor pielii, Pityriasis versicolor, candidoze superficiale</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Contraindicatiile reprezinta afectiuni sau situatii in care anumite medicamente  nu pot fi utilizate sau se utilizeaza numai dupa o prealabila analiza  medicala complexa, deoarece in acest caz, efectul benefic nu este intr-o relatie favorabila fata  de efectul negativ al acestora.In aceste conditii, medicul trebuie sa fie corect si complet informat despre imbolnavirile anterioare, boli asociate cu tratament  concomitent cat si conditiile care individualizeaza cazul. Uneori contraindicatiile pot aparea sau pot fi cunoscute dupa inceperea tratament ului. In acest caz trebuie informat medicul dvs. Sensibilitatea  fata  de clotrimazol. In cazul unei sensibilitati cunoscute fata  de propilenglicol, macrogol (polietilenglicol), respectiv sensibilitate fata  de 2-propanol(isoopropanol) se recomanda sa se foloseasca in loc de solutie, o forma galenica  lipsita de aceste substante (de ex. crema)</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Medicamentele pot avea pe langa actiunile principale dorite si efecte nedorite, asa-numitele efecte adverse. Efectele adverse observate la utilizarea temporara a clotrimazolului, dar care nu trebuie sa apara la fiecare pacient  sunt  enumerate mai jos: Ocazional pot aparea iritatii ale pielii (de ex. inrosire pasagera, usturime sau intepaturi). In caz de hipersensibilitate  fata  de propilenglicol, macrogol (polietilenglicol) sunt  posibile aparitii de reactii alergice</sectiune>
      <sectiune nume="Interactiuni Cu Alte Medicamente"> Actiunea unor medicamente  poate fi influentata prin utilizarea concomitenta a altora. De aceea intrebati medicul dv-stra, in cazul in care folositi permanent alte medicamente  sau le-ati utilizat pana de curand sau daca doriti sa le folositi concomitent cu acest preparat. Medicul dvs. va poate spune daca in aceste conditii pot aparea efecte adverse sau trebuie luate anumite masuri, ca de ex. daca este necesara stabilirea unei alte doze din acest medicament. Clotrimazolul micsoreaza actiunea amfotericinei si a altor antibiotice (nistatin, natamicin)</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Daca nu exista alta indicatie, se pulverizeaza in strat subtire de 2-3 ori pe zi cu Antifungol, partile infestate si se maseaza usor pentru patrundere in piele. Inaintea primei utilizari se pompeaza de mai multe ori pana la aparitia unui nor de pulverizare. La urmatoarele intrebuintari preparatul este utilizabil. Distanta de pulverizare sa fie de 10-30 cm. La fiecare utilizare se apasa 1-2 ori pe capul de pulverizare; acest lucru este suficient pentru a asigura actiunea eficienta chiar pe suprafete mari de micoze .</sectiune>
      <sectiune nume="Durata Tratamentului">: Important pentru succesul tratamentului este aplicarea regulata si suficienta a Antifungolului. Durata tratamentului depinde de supra fata si localizarea bolii. Pentru a obtine o vindecare completa, nu trebuie sa se intrerupa tratamentul cu Antifungol dupa incetarea simptomelor inflamatorii acute sau a tulburarilor subiective, ci sa se continue tratamentul cel putin inca 4 saptamani. Pityriasis versicolor se vindeca in general in 1-3 saptamani. In caz de micoze  la picioare, care prezinta o ameliorare rapida, pentru a evita recidiva, se recomanda continuarea tratamentului inca 2 saptamani dupa disparitia tuturor simptomelor bolii. Dupa fiecare spalare picioarele trebuie sa fie bine sterse (uscate interdigital). Medicamentul sa nu fie utilizat dupa data de expirare prevazuta pe ambalaj. A se pastra medicamentul ferit de copii</sectiune>
      <sectiune nume="Forma De Prezentare"> Ambalaje originale a 30 ml Antifungol solutie  sub forma de spray. Informatii importante pentru sanatatea dvs. Medicul a descoperit la dvs. o micoza  foarte raspandita. Din fericire cei mai multi agenti provocatori de micoze  nu sunt  periculosi, dar pot deveni nu numai suparatori ci si transmisibili si daunatori pentru sanatate, daca nu se trateaza. Chiar daca la inceput apar numai mancarimi, mai tarziu piele a se inroseste si apar inflamatii, descuamari si chiar edeme. Practic ciupercile pot ataca orice parte a corpului, piele a sau mucoasele. Medicamentul Antifungol: Daca folositi in mod regulat si timp suficient de indelungat Antifungol solutie , va ajuta practic sa tratati micoze le. Numai prin obisnuita igiena  a pielii si masuri igienice acestea nu se pot vindeca. In acest caz va poate ajuta Antifungol solutie  care patrunde adanc in piele  si ataca ciupercile. Ciuperca moare sau cel putin se opreste dezvoltarea ei. Pielea dvs. ajuta la indepartarea ciupercii: Prin cresterea permanenta a pielii si prin descuamari se elimina ciupercile moarte. Respectati recomandarile medicului dvs. privind utilizarea produsului, deoarece micoze le pot reveni repede, daca raman ciuperci dupa incetarea tratamentului. Manifestarile neplacute ale micoze lor, mai ales mancarimile dispar de obicei dupa cateva zile. Continuati totusi tratamentul. Masuri ajutatoare pentru a va simti din nou bine: Inaintea fiecarei utilizari de Antifungol solutie  spalati locurile cu micoze . Apoi se usuca bine, in special locurile mai greu accesibile, de ex. intre degete, deoarece umezeala favorizeaza cresterea ciupercilor. Schimbati zilnic prosoapele si imbracamintea, care vine in contact cu locurile in cauza, spalati-va bine dupa utilizarea obiectivelor comune (ca bazin  de inot, sauna etc.). Daca respectati indicatiile medicului dvs., piele a dvs. se va vindeca si va arata din nou ingrijita.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ACECOR</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Comprimate a 200 mg (cutie cu 20 buc.)</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Blocant beta-adrenergic cardioselectiv. Produsul actioneaza ca stabilizant de membrana, antiaritmic  si are activitate simpatomimetica intrinseca moderata</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Hipertensiune arteriala esentiala moderata sau severa, hipertensiune renala, profilaxia anginei pectorale</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> In general se administreaza 1-2 comprimate/zi dimineata sau 1-2 comprimate dimineata si unul seara</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Bloc atrio-ventricular, bradicardie  marcata (50 pulsatii/ min), insuficienta  cardiaca.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ATENIL, ATENIL MITE</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie" />
      <sectiune nume="Substanta Activa">: Atenolol. Un comprimat Atenil contine 100 mg atenolol si un comprimat Atenil mite contine 50 mg atenolol</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii Terapeutice"> Atenil contine ca substanta activa atenolol. Aceasta substanta apartine unei generatii de beta-blocanti, care actioneaza selectiv pe cord. Activitatea muschiului cardiac  se reduce si scade reactia inimii fata  de eforturile fizice si psihice. Atenil previne crizele de anghina pectorala (senzatia dureroasa de presiune cardiac a cu reflectare in bratul stang) reducand frecventa si intensitatea acesteia. Un ritm cardiac  neregulat sau un puls ridicat datorat bolii sau a stresului se poate normaliza cu Atenil. Produsul Atenil reduce hipertensiunea. Atenuarea activitatii cardiac e cat si scaderea tensiunii arteriale se realizeaza fara influentarea musculaturii respiratorii. De aceea, pot fi tratati cu Atenil si pacientii care sufera de afectiuni pulmonare insotite de spasm  bronsic  (astm, deficit respirator), bineinteles cu prudenta corespunzatoare. Domenii de utilizare: In tratamentul hipertensiunii arteriale pentru protectia miocardului de eforturi deosebite (angina pectorala); pentru tratamentul aritmiei cardiac e, dupa un infarct, pentru prevenirea unui nou infarct</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Daca suferiti de o boala  cardiaca cu un puls redus (sub 50 batai pe minut) nu trebuie utilizat Atenil. La pacientii cu insuficienta  cardiaca este necesar un tratament  special, eventual o combinatie cu un alt  medicament. Daca suferiti de o boala  cronica pulmonara, ca obstruarea cailor respiratorii, atunci intrebati medicul daca va permite administrarea de Atenil. In timpul sarcinii, nu se recomanda sa luati nici un medicament, deci nici Atenil. De asemenea, Atenil nu se va administra copiilor</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii"> Atenil este bine suportat in general. Ocazional pot aparea, in special la inceputul tratamentului, o stare de oboseala  rapida la efort sau senzatie  de frig la extremitati. In cazuri rare s-a relatat despre dereglari de somn, eruptii cutanate sau tulburari de vedere in cursul tratamentului. Informati medicul dvs. daca observati unul din aceste simptome, care este legat de administrarea de Atenil. De asemenea, anuntati medicul daca scade pulsul in repaus sub 50 batai pe minut sau scade tensiunea prea mult in timpul tratamentului cu Atenil. Semne pentru acestea sunt  oboseala  si ameteala  la ridicare brusca. Daca suferiti de diabet  sau luati in acelasi timp si alte medicamente, in special cardio-vasculare, va rugam sa informati medicul. De asemenea, trebuie sa stiti ca in cazul unei interventii chirurgicale este necesar ca medicul anestezist sa fie informat despre toate medicamentele administrate pacientului</sectiune>
      <sectiune nume="Modul De Administrare">: Doza se stabileste de catre medic, in mod individual, in functie de domeniul de utilizare, varsta si gravitatea simptomelor. O modificare de doza sau intreruperea nu trebuie sa se faca fara un prealabil acord al medicului, deoarece o hipertensiune necontrolata sau un puls excesiv de accelerat sau lent pot avea urmari grave. Incheierea tratamentului nu se face brusc, ci treptat. Dozele de mai jos sunt  orientative. Doza medie zilnica: 1-2 comprimate Atenil, respectiv Atenil mite. Comprimatele se inghit nesfaramate, preferabil la aceeasi ora, in timpul sau dupa mese, cu putin lichid</sectiune>
      <sectiune nume="Conditii De Pastrare"> Se pastreaza la temperatura  camerei, ferit de lumina si umiditate. Nu se pastreaza la indemana copiilor. Se comercializeaza prin farmacii, pe baza de reteta medicala</sectiune>
      <sectiune nume="Forma De Prezentare"> Atenil: 20 sau 100 comprimate. Atenil mite: 20 sau 100 comprimate.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ATENOCOR 50, 100</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Comprimate continand 50 mg, respectiv 100 mg atenolol, excipienti q.s., in cutii a 30 comprimate (3 blisterex10 comprimate sau flacon x 30 comprimate)</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Beta-blocant cardioselectiv lipsit de proprietati simpatomimetice intrinsece si de stabilizarea membranei. Ca urmare a betablocarii adrenergice si a altor mecanisme, determina actiunile: antihipertensiva, antianginoasa, antiaritmica. Administrat intr-un stadiu precoce consecutiv infarctului miocardic acut  reduce marimea acestuia, incidenta  aritmiilor ventriculare si posibilitatea de reinfarct. Datorita cardioselectivitatii este preferat beta-blocantilor neselectivi la pacientii cu astm  si/sau diabet</sectiune>
      <sectiune nume="Farmacocinetica"> Atenololul din comprimate se absoarbe rapid dar incomplet (aprox. 50%) din tractul gastrointestinal, concentratia plasmatica maxima (Cmax) atingandu-se in 2-4 ore dupa administrare. Este nesemnificativ metabolizat in ficat, peste  90% din doza absorbita ajungand in circulatia sistemica, ceea ce permite administrarea la pacientii cu disfunctii hepatice. Este nesemnificativ legat de proteinele plasmatice (&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ATINORM</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Atenolol 100 mg + Indapamid 2,5 mg/ comprimat, cutie cu 30 comprimate divizibile</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Atinorm asociaza activitatea antihipertensiva a atenololului, un beta-blocant cardioselectiv (actiune specifica pe receptorii beta1), care este lipsit de activitate simpatico-mimetica intrinseca si traverseaza bariera hemato-encefalica in proportii extrem de reduse, cu cea a indapamidului, un derivat sulfamidic nontiazidic, apartinand familiei diureticelor, cu actiune antihipertensiva prelungita, dezvoltandu-si activitatea farmacologica printr-un mecanism de actiune dublu: scaderea hiperreactivitatii vasculare la norad renal ina si scaderea rezistentei periferice totale; modul de actiune periferica determina o buna tolerabilitate. In terapia de lunga durata, la dozele terapeutice indapamidul nu prezinta efecte negative nici asupra metabolismului lipidic, nici asupra celui glucidic. Medicamentul nu modifica functia dromotropa, ritmul cardiac  si nu reduce semnificativ fluxul plasmatic renal  si filtrarea glomerulara</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Tratamentul HTA</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Hipersensibilitate dovedita fata  de componentele medicamentului, insuficienta  hepatica si/sau renala grava, bradicardie  pronuntata, bloc atrio-ventricular mai mare de gradul I, soc cardiogen, insuficienta  cardiaca necontrolabila prin tratament  medicamentos, accidente cerebro-vasculare recente, feocromocitom  si sindrom  Conn</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii"> La pacientii cu insuficienta  cardiaca, tratamentul cu Atinorm poate fi aplicat, daca aceasta este controlata prin medicatia specifica. Reducerea frecventei cardiace este o consecinta comuna medicamentelor de tipul Atinorm-ului: in cazul aparitiei simptomelor de bradicardie, se reconsidera doza administrata de Atinorm. Cardioselectivitatea caracteristica Atinorm-ului permite utilizarea acestuia cu precautie si la pacientii cu maladii obstructive cronice ale cailor aeriene superioare. In caz de bronhospasm  se vor administra bronhodilatatoare. Dozarea Atinorm-ului va fi individualizata in cazul pacientilor cu insuficienta  renala. In cazul unei anestezii, anestezistul va fi informat daca pacientul primeste Atinorm, deoarece blocajul beta-adrenergic poate reduce efectul inotrop  al anestezicului. La diabetici, poate masca simptomele premonitorii caracteristice hipoglicemiei acute. Nu se recomanda utilizarea in timpul sarcinii si alaptarii</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Un comprimat pe zi, preferabil dimineata. Efectele terapeutice majore se evidentiaza numai dupa 1-2 saptamani de terapie. In tratamentul de intretinere, administrarea poate fi redusa la 1/2 comprimat, dupa recomandarea medicului.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ALTIAZEM RR</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie"> Fiecare capsula  contine rezinat de diltiazem corespunzator la 180 mg clorhidrat de diltiazem</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Diltiazem este un antagonist de calciu  care amelioreaza circulatia coronariana, reduce rezistenta periferica si, prin aceasta, consumul de oxigen  al miocardului. In felul acesta, creste rezistenta la efort a inimii, previne spasmul coronarian si reduce frecventa crizelor de angor. Medicamentul este foarte eficient in scaderea tensiunii arteriale sistemice la pacientii cu hipertensiune arteriala. Forma farmaceutica a acestui produs permite o cedare lenta a substantei active, asigurand astfel o concentratie plasmatica eficienta pentru cel putin 12 ore. De aceea, este recomandat ca tratament  de electie in cardiopatia ischemica si in hipertensiunea arteriala</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Profilaxia si tratamentul cardiopatiei ischemice: angina  de efort, angina  spontana, angina  mixta, sechele postinfarct miocardic. Hipertensiune arteriala esentiala severa sau moderata</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Hipersensibilitatea individuala la medicament. Hipotensiune arteriala (tensiune sistolica mai mica de 90 mm Hg), insuficienta  cardiaca congestiva, sindrom  de nodul  sinusal, tulburari de conducere cardiaca (bloc sinoatrial sau atrioventricular  de gradul II sau III) bradicardie  (frecventa cardiaca mai scazuta de 55 batai/minut). Altiazem RR nu se va administra in timpul sarcinii sau alaptarii. La femei in perioada fertila, o eventuala sarcina va fi exclusa inaintea inceperii tratamentului si in perioada administrarii acestui produs, se vor asigura masuri contraceptive eficiente. Nu se vor administra concomitent diuretice sau alte antihipertensive.</sectiune>
      <sectiune nume="Atentie"> La pacientii cu afectiuni hepatice si/sau renale se recomanda consult de specialitate in perioada administrarii de Altiazem RR</sectiune>
      <sectiune nume="Interactiuni Medicamentoase"> Administrarea concomitenta de Altiazem RR si antihipertensive poate determina potentarea efectului hipotensor (vezi "Contraindicatii"). Altiazem RR inhiba sistemul de conducere a stimulului, in special la nivel atrioventricular; de aceea, administrarea simultana de Altiazem RR si medicament e care deprima functiile inimii si/sau conducerea stimulului (beta-blocante, antiaritmice sau digitalice) poate intensifica aceasta actiune. Din acest motiv se va acorda o atentie deosebita in cazul tratamentului concomitent cu aceste medicament e, avandu-se in vedere efectul de aditie. Tratamentul concomitent cu nitrati cu actiune lenta nu este contraindicat (se poate obtine o potentare a efectului terapeutic). Nu s-au raportat incompatibilitati la administrarea concomitenta de Altiazem RR si anticoagulante, diuretice si antidiabetice orale. Utilizarea acestui medicament  va fi evaluata cu grija la pacientii care necesita o stricta individualizare a posologiei (exemplu: la varstnici, pacienti cu bradicardie)</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii"> Se va administra cu prudenta la pacientii cu bloc atrioventricular  de gradul I. Doza initiala va fi stabilita cu grija la pacientii varstnici cu bradicardie. Daca pacientul este supus unei interventii chirurgicale cu anestezie  generala, medicul anestezist va fi informat despre terapia in curs cu Altiazem RR</sectiune>
      <sectiune nume="Efecte Adverse"> Cele mai frecvente reactii adverse sunt : astenie, somnolenta, cefalee, edeme ale membrelor inferioare, ameteli, insomnie, tulburari digestive (greata, dispepsie, epigastralgie, uscaciunea gurii, constipatie  sau diaree). Unele reactii adverse sunt  reversibile si necesita intreruperea tratamentului: bradicardie  sinusala, bloc sinoatrial, prurit  sau rash  fara prurit . Au fost raportate rare cazuri de cresteri nesemnificative de enzime hepatice (GOT, GPT etc.)</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> In insuficienta  cardiaca si hipertensiune arteriala: o capsula  la 12 ore</sectiune>
      <sectiune nume="Supradozare"> Supradozarea poate conduce la bradicardie  si hipotensiune arteriala. In acest caz, se recomanda administrarea de: atropina, adrenalina, dopamina  sau gluconat de calciu  si introducerea unui tratament  simptomatic corespunzator. In cazuri severe de bradicardie  se va aplica electrostimulare</sectiune>
      <sectiune nume="Forma De Prezentare"> Blister cu 20 capsule, continand rezinat de diltiazem corespunzator la 180 mg clorhidrat de diltiazem.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>Antitabac Picaturi</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Mod De Administrare">:Cate 10 picaturi de 3-4 ori pe zi, diluate in putina apa  in cure de lunga durata. Curele sunt  de durata diferita, de la caz la caz.</sectiune>
      <sectiune nume="PREZENTARE">:30 ml</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Farmacologica">:Caladium seguinum trateaza si simptomatologia caracteristica abuzului de tutun : starea de slabiciune, tusea si opresiunea toracica, pierderea memoriei, tulburarile digestive, ametelile, tulburarile oculare, migrenele. Phytolacca provoaca dezgustul de tutun si bauturi alcoolice. Produsul nu prezinta reactii adverse si contraindicatii datorita dozelor mici, la limita dintre fitoterapie  si homeopatie.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ACTOVEGIN 5% Crema</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Actovegin este un extract deproteinizat din sange  de vitel. Acesta imbunatateste utilizarea oxigenului si creste aportul de substante nutritive in celula. Astfel, procesele insotite de cerintele energetice mari, ca de exemplu vindecarea plagilor, sunt  intensificate</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Ulcer varicos si alte ulceratii cu suprafata infectata, pentru profilaxia si tratamentul escarelor de decubit, pentru profilaxia si tratamentul reactiilor provocate prin iradiere, in general in tratamentul proceselor supurative</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare Si Posologie"> In ulceratii: dupa inceperea tratamentului cu Actovegin gel 20%, se intinde in strat subtire Actovegin crema 5%. Pentru prevenirea escarelor de decubit: crema se aplica si se maseaza pe zonele cutanate cu risc. Pentru prevenirea reactiilor dupa iradieri: crema se aplica in strat subtire dupa radioterapie  si in intervalul dintre iradieri</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Preparatul nu trebuie folosit in caz de alergie  cunoscuta la componentele lui</sectiune>
      <sectiune nume="Efecte Secundare"> In cazuri rare pacientii cu predispozitii alergice pot dezvolta reactii cutanate</sectiune>
      <sectiune nume="Interactiuni"> Pana in prezent nu se cunosc interactiuni</sectiune>
      <sectiune nume="Efecte De Dependenta"> Pana in prezent nu se cunosc</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii Speciale"> In cazul in care dupa folosire nu se atinge rezultatul scontat, se va apela imediat la sfatul medicului. A se verifica data expirarii A se pastra medicamentul departe de accesul copiilor</sectiune>
      <sectiune nume="Forma De Prezentare"> Tuburi continand 20, 30, 50 g</sectiune>
      <sectiune nume="Conditii De Pastrare"> A nu se pastra la temperaturi mai mari decat temperatura  camerei (25 grade Celsius).&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ACTOVEGIN 20% Gel</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Actovegin este un extract deproteinizat din sange  de vitel. Acesta imbunatateste utilizarea oxigenului si creste aportul de substante nutritive in celula. Astfel, procesele insotite de cerintele energetice mari, ca de exemplu vindecarea plagilor, sunt  intensificate</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Arsuri prin agenti termici, reactii la iradieri ale pielii si mucoaselor. Pentru tratamentul initial al ulceratiilor supurate. Premedicatia plagilor inaintea grefelor cutanate</sectiune>
      <sectiune nume="Posologie Si Mod De Administrare"> Pentru tratamentul arsurilor termice si al reactiilor datorate iradierii gelul se aplica in strat subtire. Pentru tratamentul ulceratiilor gelul se aplica in strat gros. Stratul de gel poate fi protejat cu o compresa acoperita de un strat subtire de unguent de Actovegin 5% sau cu un tifon neadeziv pentru a evita lipirea de plaga. Pansamentul trebuie schimbat zilnic, iar in cazul plagilor supurate de cateva ori pe zi. Tratamentul se va continua cu Actovegin crema 5%, iar in final se va folosi Actovegin unguent 5%</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Preparatul nu trebuie folosit in caz de alergie  cunoscuta la componentele lui</sectiune>
      <sectiune nume="Efecte Secundare"> In cazuri rare pacientii cu predispozitii alergice pot dezvolta reactii cutanate. La inceputul tratamentului cu Actovegin gel 20% pot aparea ocazional dureri locale datorita secretiei crescute. Aceasta nu este o indicatie de intoleranta</sectiune>
      <sectiune nume="Interactiuni"> Pana in prezent nu se cunosc</sectiune>
      <sectiune nume="Efecte De Dependenta"> Pana in prezent nu se cunosc</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii Speciale"> In cazul in care dupa folosire nu se atinge rezultatul scontat, se va apela imediat la sfatul medicului. A se verifica data expirarii A se pastra medicamentul departe de accesul copiilo</sectiune>
      <sectiune nume="Forma De Prezentare"> Tuburi continand 20, 30, 50 g</sectiune>
      <sectiune nume="Conditii De Pastrare"> A nu se pastra la temperaturi mai mari decat temperatura  camerei (25 grade Celsius)&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ACTOVEGIN 5% Unguent</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Actovegin este un extract deproteinizat din sange  de vitel. Acesta imbunatateste utilizarea oxigenului si creste aportul de substante nutritive in celula. Astfel, procesele insotite de cerintele energetice mari, ca de exemplu vindecarea plagilor, sunt  intensificate</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Ulcer varicos si alte ulceratii cu suprafata infectata. Pentru profilaxia si tratamentul escarelor de decubit. Pentru profilaxia si tratamentul reactiilor provocate prin iradiere. In general in tratamentul proceselor nesupurative</sectiune>
      <sectiune nume="Posologie Si Mod De Administrare"> In ulceratii: Actovegin unguent 5% se aplica in strat subtire in finalul "tratamentului in trei etape", dupa Actovegin gel 20% si crema 5%. Pentru tratamentul si prevenirea escarelor de decubit: unguentul se maseaza pe zonele cutanate expuse riscului. Pentru prevenirea reactiilor dupa iradieri: unguentul este aplicat in strat subtire dupa radioterapie  si in intervalul dintre iradieri</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Preparatul nu trebuie folosit in caz de alergie  cunoscuta la componentele lui</sectiune>
      <sectiune nume="Efecte Secundare"> In cazuri rare pacientii cu predispozitii alergice pot dezvolta reactii cutanate</sectiune>
      <sectiune nume="Interactiuni"> Pana in prezent nu se cunosc</sectiune>
      <sectiune nume="Efecte De Dependenta"> Pana in prezent nu se cunosc</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii Speciale"> In cazul in care dupa folosire nu se atinge rezultatul scontat, se va apela imediat la sfatul medicului. A se verifica data expirarii A se pastra medicamentul departe de accesul copiilo</sectiune>
      <sectiune nume="Forma De Prezentare"> Tuburi continand 20, 30, 50 g</sectiune>
      <sectiune nume="Conditii De Pastrare"> A nu se pastra la temperaturi mai mari decat temparatura camerei (25 grade Celsius)</sectiune>
      <sectiune nume="Atentie"> Acesta este un medicament: Medicamentul este un produs care dauneaza sanatatii, daca nu este utilizat conform indicatiilor din prospect. Urmati strict prescriptiile medicului si indicatiile de utilizare date de farmacist. Medicul si farmacistul sunt  persoane competente medical care cunosc beneficiile si efectele secundare ale produsului. Urmati tratamentul pe intreaga perioada prescrisa de medic. Nu repetati tratamentul fara sa va consultati medicul.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ASORIAN</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Solutie pentru uz extern continand fluocinolona acetonid 0,04 g, alantoina  0,25 g, dimetilsulfoxid 10 g si propilenglicol ad 100 g (flac. cu 100 ml)</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Preparat topic cu actiune intensa antiinflamatorie, antialergica si antipruriginoasa prin fluocinolon acetonid; alantoina  favorizeaza procesul de vindecare; dimetilsulfoxidul usureaza patrunderea substantelor active in piele</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Dermatoze inflamatorii si pruriginoase; eczeme atopice si dobandite, psoriazis, lichen plan, neurodermita etc.Mod de administrare in aplicatii locale pe piele, la inceput de 2 ori/zi, apoi o data/zi</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Favorizarea infectiilor locale, foliculite, pustulatii, eruptii acneiforme, dermatita  perioral, hipertricoza; tratamentul prelungit poate provoca vergeturi, telangiectazii, purpura; uneori fenomene de iritatie locala, cu prurit  si senzatie  de arsura  trecatoare. Aplicarea repetata pe suprafete intinse poate fi cauza de fenomene cortizonice sistematice</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Dermatoze bacteriene si fungice, afectiuni tuberculoase si sifilitice ale pielii, zona, herpes, varicela, vaccina, dermatita  periorala, rozacee; in timpul sarcinii nu se foloseste sau prudenta (indicatii stricte, doze mici, tratament  de scurta durata), se va evita aplicarea pe suprafete intinse de piele  denudata si tratament ul indelungat; se vor feri ochii.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ADENOSTOP</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Solutie pentru uz intern continand extract fluid de herba Xanthii si herba Xanthii spinosi (flacon cu 100 ml)</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Au fost descrise actiuni anticongestiva-antiinflamatorie, cicatrizanta, antiseptica; poate favoriza involutia adenomului de prostata  si poate atenua infectiile urinare</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Adenom de prostata, infectii urinare cronice (ca medicatie  adjuvanta)</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Intern, cate 40-45 picaturi de 2 ori/zi, timp de 6 luni, se continua eventual cu 40-45 picaturi o data/zi, inca 3-4 luni; se administreaza cu 1/2 ora inainte de masa, picaturile se pun in putina apa, apoi se ingera inca un pahar cu apa</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Insuficienta  corticosuprarenala  (poate favoriza retinerea de potasiu); prudenta sub tratament  digitalic  (eventual se ajusteaza doza de tonicardiac).&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ADVANTAN</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Corticoid pentru uz dermatologic extern</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Eczema endogena ( dermatita atopica, neurodermatita), eczema  de contact, degenerativa, dishidrotica, eczema  vulgara, eczema  la copii.Compozitie 1 g crema, unguent sau unguent gras contine 1 mg (0,1%) metilprednisolon aceponat</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Procese cutanate specifice tuberculoase sau sifilitice, boli virale. In situatia unei femei gravide sau in alaptare, indicatiile clinice pentru tratamentul cu Advantan trebuie bine apreciate, iar avantajul bine cantarit in raport cu riscul. In special trebuie evitata folosirea produsului pe suprafete intinse si timp indelungat</sectiune>
      <sectiune nume="Efecte Secundare"> In cazuri izolate, sub tratament  pot aparea simptome locale ca: prurit, arsura, eritem  sau vezicule. Ca si dupa alti corticoizi aplicati local, in unele cazuri rare pot aparea efecte secundare ca: foliculita, hipertricoza, dermatita  periorala, reactii alergice tegumentare la unul din componentii produsului</sectiune>
      <sectiune nume="Interactiuni Cu Alte Produse">: Nu sunt  cunoscute</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii"> Advantan nu trebuie sa vina in contact cu ochii, in cazul aplicarii sale pe fata. In caz de rozacea sau de dermatita  periorala, Advantan nu se va aplica pe fata</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Advantan se aplica o data pe zi, in strat subtire pe suprafata bolnava a pielii. In general durata tratamentului nu va depasi 12 saptamani la adulti si 4 saptamani la copii</sectiune>
      <sectiune nume="Forma De Prezentare"> Tuburi cu 15 g.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>Alpecin Sampon Activ A1 - Scalp Normal Sau Uscat</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie Si Mod De Prezentare">Flacon 250 ml</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii">Cofeina ingredientul activ al complexului Alpecin Sampon Activ ajuta la mentinerea si echilibrarea functiilor scalpului. El protejeaza radacina parului si intareste firul de par. Parul devine matasos si stralucitor. Formula sa delicata permite utilizarea zilnica. Pentru o ingrijire completa se recomanda aplicarea si masarea cu After Sampoo Liquid zilnic sau dupa fiecare spalare.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>Alpecin Sampon C1 - Cu Cafeina</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie Si Mod De Prezentare">Flacon 250 ml</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii">Incetinirea caderii ereditare a parului a fost dovedita -Cafeina stimuleaza cresterea parului. Acum, puteti ingriji parul dumneavoastra, cu acest ingredient activ, unic. Cafeina protejeaza radacinile parului impotriva atacului testosteronului si le furnizeaza energia necesara cresterii. Studiile au dovedit absorbtia cafeinei dupa 2 minute cat si prezenta acesteia dupa 24 ore de la aplicare.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>Alpecin Sampon Activ A3 - Anti-matreata</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie Si Mod De Prezentare">Flacon 250 ml</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii">Sampon energizant anti-matreata ce actioneaza la nivelul scalpului si al firului de par  datorita ingredientului sau activ - cofeina. Aplicat cu regularitate trateaza si previne a par itia matretii. Pentru o ingrijire completa se recomanda aplicarea si masarea cu After Sampoo Liquid zilnic sau dupa fiecare spalare.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>Alpecin Medicinal Silver - Par Grizonat</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie Si Mod De Prezentare">Flacon 200 ml</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii">Mineralizant pentru scalp  si tonic pentru par ; ideal pentru par  grizonat si/sau alb. Pastreaza tonul natural de gri-argintiu al par ului si ii confera o stralucire deosebita. Zincul fortifica par ul si scalp ul, extractul de Gingko Biloba cat si acidul salicilic extras din salcie imbunatatesc metabolismul pielii si previn iritatiile iar mentolul improspateaza si stimuleaza circulatia. Pentru o ingrijire completa se recomanda utilizarea samponului specific din gama Alpecin Medicinal.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ACID NALIDIXIC</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie"> O capsula  contine 0,500 g acid nalidixic</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Chimioterapic de sinteza, foarte activ impotriva unor germeni gramnegativi ( Proteus mirabilis, Proteus morgani, Proteus vulgaris, Escherichia coli, Aerobacter, Klebsiella si unele tulpini de Pseudomonas). Dupa administrare per os, preparatul se resoarbe rapid din tractul digestiv, este metabolizat partial in ficat  si se elimina rapid in urina  (numai 4% prin fecale) impreuna cu un metabolit al sau - acidul hidroxinalidixic - dotat cu activitate antibacteriana similara. Valorile maxime ale concentratiei serice sunt  atinse la aproximativ 2 ore dupa administrarea a 1 g de preparat. Acidul nalidixic isi mentine activitatea bactericida indiferent de pH-ul urina r. Administrarea preparatului nu este urmata de cristalurie, nici de micoze. Nu s-a constatat rezistenta incrucisata cu alte preparate antibacteriene</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Infectii urinare (cistita, uretrite, pielonefrite acute si cronice, litiaza  si tuberculoza  renala suprainfectata cu germeni gramnegativi, sensibili la acid nalidixic). Profilactic, inainte si dupa interventii in sfera urogenitala (adenomectomii de prostata, uretero- si uretroplastii, nefrectomii, cistectomii)</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Infectii cu germeni rezistenti la acid nalidixic. Nu se recomanda administrarea in primul trimestru al sarcinii si in prima luna de viata</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii"> La bolnavii cu hepatopatii, nefropatii grave, epilepsie  si ateroscleroza  cerebrala</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Tulburari gastrointestinale (dureri abdominale, greata, varsaturi, diaree), fenomene alergice (rasuri cutanate, prurit, urticarii, eozinofilie, redoare articulara), reactii cutanate de fotosensibilizare. Mai rar se observa somnolenta, cefalee, ameteli, colestaza, parestezii, trombopenie  sau anemie  hemolitica. Uneori se inregistreaza tulburari de vedere (modificari in perceptia coloratiei obiectelor, diplopie, scaderea acuitatii vizuale), reversibile la diminuarea posologiei. Psihoze toxice sau convulsive pot aparea la doze mari la persoane predispuse (cu epilepsie  s.a.). La sugari si la copii se observa (rar) semne de hipertensiune intracraniana (bombarea fontanelei, edem  pailar, cefalee) care dispar rapid, fara sechele, dupa intreruperea tratamentului</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare" />
      <sectiune nume="Adulti">: 4 g/zi in primele 1-2 saptamani (de 4 ori pe zi cate 2 capsule), apoi daca este nevoie sa se continue tratamentul cate 2 g/zi (de 4 ori pe zi cate o capsula). Copii: 0,055 g/kg corp/zi in 4 prize egale. In caz de terapie  prelungita se impune scaderea dozei la 0,033 g/kg corp/zi. Se va evita asocierea cu nitrofurantoina care ii reduce activitatea. Daca tratamentul se continua peste  14 zile, se impune efectuarea periodica a examenului hematologic si a probelor functionale hepatice si renale. In cursul tratamentului bolnavii vor evita expunerea la soare (la aparitia fotosensibilitatii se intrerupe tratamentul). Se impune, de asemenea, testarea periodica a sensibilitatii germenilor la acid nalidixic (rezistenta se instaleaza relativ rapid). Metabolitii preparatului pot determina o reactie pentru glucoza  fals-pozitiva daca se utilizeaza reactiv Benedict sau Fehling; de asemenea, se pot obtine valori incorecte ale 17-cetosteroizilor urinari din cauza interactiunii dintre acidul nalidixic si m-dinitrobenzenul folosit obisnuit (se recomanda testul Porter-Silber pentru 1-7-hidroxicorticoizi)</sectiune>
      <sectiune nume="Forma De Prezentare"> Cutii cu 56 capsule.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>AMOKSIKLAV®&amp;#9;</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Actiune"> Amoksiklav este o cornbinatie de amoxicilina  si acid clavulanic. Acidul clavulanic este obtinut din Streptomyces clavuligerus. Acidul clavulanic are o activitate antibacteriana slaba, dar actioneaza ca inhibitor  ireversibil competitiv al ß-lactamazelor cunoscut sub denumirea de inhibitor  "sinucigas"(tipurile II, III, IV si V). Impreuna cu acestea produce complexe stabile, inactive si protejeaza amoxicilina contra degradarii.Amoksiklav poseda un spectru larg de activitate, si anume: germeni gram pozitiv-staphilococcus aureus, Staphilococcus epidermidis, Staphilococcus saprophiticus, Streptococcus pyogenes, Streptococcus pneumoniae, Streptococcus faecalis; germeni Gram negativi - Escherichia colli, Klebsiella spp., Neis ser ia gonorrheae, Neis ser ia meningitidis, Proteus mirabilis, Proteus vulgaris, Proteus  indol  pozitiv, Salmonella spp., Shigella spp., Acinetobacter spp., Haemophilus influenzae, Branhamella catarrhalis; germeni anaerobi - Bacteroides spp., Clostridium spp., Peptococcus, Peptostreptococcus, Propionibacterium acnes. De asemena, Amoksiklav este eficient pe Treponema pallidum.Amoksiklav nu actioneaza pe Pseudomonas aeruginosa, Enterobacter spp., Serratia spp. Ambele cornponente ale Amoksiklavului sunt  bine absorbite dupa administrarea orala, iar hrana nu influenteaza gradul de absorbtie.Proprietatile farmacocinetice de baza ale amoxicilinei si acidului clavulanic sunt  similare. Concentratia maxima in ser  este atinsa la aproximativ o ora dupa administrare.Timpul de injumatatire al amoxicilinei este de 78 minute, iar al acidului clavulanic de 60 minute.La pacientii cu insuficienta  renala eliminarea Amoksiklav-ului din corp este incetinita, acumularea in sange  fiind proportionala cu gradul insuficientei renale</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Infectii provocate de microorganisme sensibile la Amoksiklav:- infectii ale tractului respirator superior si inferior;- infectii ale tractului urinar;- infectii ginecologice;- infectii ale pielii si tesuturilor moi;- infectii gastrointestinale;- profilaxia si tratamentul infectiilor chirurgicale</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Hipersensibilitate la penicilina, mononucleoza  infectioasa, leucemie  limfatica</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii"> Amoksiklav se va utiliza cu prudenta la pacientii cu antecedente alergice.Nu s-a stabilit siguranta utilizarii Amoksiklav-ului in timpul sarcinii, totusi studiile pe animale nu au relevat efecte teratogene. La pacientii cu insuficienta  hepatica sau renala  severa dozarea va fi redusa adecvat sau intervalele dintre prize vor fi prelungite</sectiune>
      <sectiune nume="Efecte Secundare"> Reactiile adverse sunt  de obicei moderate. Cele mai frecvente sunt  tulburarile digestive (greata, voma, diaree). Aceste reactii pot fi minimizate daca medicamentul este luat in timpul meselor. Pot apare reactii cutanate. Daca apar eruptii (rash), se va intrerupe administrarea Amoksiklav-ului. Rareori poate apare o crestere a enzimelor hepatice</sectiune>
      <sectiune nume="Dozare Si Administrare"> Adulti si copii peste  14 ani: doza uzuala este de 1 tableta  a 375 mg de 3 ori/zi; in infectii severe 1 tableta  a 625 mg de 2 ori/zi. Copii de la 7 la 14 ani: o lingurita  (5 ml) de suspensie  forte sau 2 lingurite de suspensie  la 8 ore. Copii de la 1 la 7 ani: 1/2 lingurita  (2,5 ml) de suspensie  forte sau o lingurita (5 ml) de suspensie  la 8 ore. Copii de la 3 luni la 1 an: 1/2 lingurita  (2,5 ml) de suspensie  sau 1,25 ml de picaturi la fiecare 8 ore. Copii sub 3 luni: 0,75 ml de picaturi la fiecare 8 ore. Dozarea exacta la copii se face dupa greutatea corporala. in functie de severitatea infectie i, doza uzuala zilnica este de 20-40 mg/kgcorp/zi (bazata pe componenta amoxicilina), divizata in 3 prize egale. In insuficienta  renala severa (un clearance al creatininei de 10--30 ml/min), doza va fi redusa sau intervalul de administrare se va prelungi la 12 sau la 8 ore, iar in caz de anurie, la 48 ore sau mai mult. Tratamentul cu Amoksiklav nu trebuie sa depaseasca  14 zile fara  reexaminare de catre medic. Administrarea parenterala se face exclusiv intravenos:- adulti si copii peste  12 ani: 1,2 g la fiecare 8 ore;- copii 3 luni - 12 ani: 0,6 g la fiecare 8 ore; doza exacta este de 30 mg/kgcorp/zi divizata in 3 prize. Injectia intravenoasa se administreaza lent, in 3-4 min. Perfuzia se administreaza in 30-40 min. In solutie  de apa  distilata, ser  fiziologic, solutie  Ringer etc. In profilaxia chirurgicala, pentru interventii de 1-2 ore, adultilor li se va administra un flacon de 1,2 g in timpul inducerii anesteziei. Pentru interventii mai indelungate se pot administra pana la 4 doze de 1,2 g in 24 ore. In cazul unor semne clare de infectie  in timpul operatiei, Amoksiklav trebuie administrat parenteral sau oral ca tratament  postoperator. In cazul copiilor, doza va fi redusa in mod corespunzator</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Preparare">: Suspensie forte: Se adauga 85 ml de apa  in doua  prize, agitand puternic.Suspensie: Se aduga 85 ml de apa  in doua  prize agitand puternic.Picaturi: Se adauga 18 ml de apa  agitand puternic.Inainte de fiecare utilizare, agitati energic Picaturile si suspensia preparate se pastreaza in frigider, urmand a fi folosite in termen de maxim 7 zile.Injectii: Continutul unui flacon injectabil de 600 mg se va dizolva in 10 ml apa  distilata.Continutul unui flacon injectabil de 1,2 g se va dizolva in 20 ml apa  distilata.Culoarea initiala este roz deschis, iar ulterior va fi galben deschis. Injectarea intravenoasa va fi facuta in 20 min. de la dizolvare.Perfuzii: La un flacon injectabil de 600 mg se vor adauga 50 ml solutie .La un flacon injectabil de 1,2 g se vor adauga 100 ml solutie .Solutia perfuzabila de Amoksiklav este stabila la 25°C dupa cum urmeaza: 4 ore in apa  distilata, ser  fiziologic, 3 ore in solutie  Ringer, solutie  de clorura de potasiu  si sodiu. Amoksiklav este mai putin stabil in perfuzii care contin glucoza, dextran sau hidrocarbonati. Nu este permisa amestecarea sau administrarea Amoksiklav impreuna cu alte medicamente.Nota: Capsula desicanta din flaconul cu tablete nu este comestibila.Forma de prezentare flacon cu 16 tablete a 625 mg; flacon cu 15, 20 tablete a 375 mg; flacon cu pudra pentru 100 ml suspensie  forte; flacon cu pudra pentru 100 ml suspensie ; flacon cu pudra pentru 20 ml picaturi pentru copii; cutii cu 5 flacoane injectabile a 1,2 g; cutii cu 5 flacoane injectabile a 0,6 g.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Introducere"> Augmentin este un agent antibiotic  cu un spectru de activitate deosebit de larg, impotriva agentilor bacterieni patogeni intalniti de obicei in practica medicala generala si in spital. Activitatea inhibitorie a clavulanatului asupra beta-lactamazelor extinde spectrul amoxicilinei la o gama larga de microorganisme, inclusiv la multe dintre cele rezistente la alte antibiotic e beta-lactamice</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii Terapeutice"> Augmentin intravenos  este indicat in tratamentul de scurta durata al infectiilor bacteriene cu urmatoarele localizari: infectii ale tractului respirator superior (inclusiv nas, gat  si urechi), de exemplu: amigdalite, sinuzite, otite medii; infectii ale tractului respirator inferior, de exemplu: bronsite acute si cronice, pneumonie  lobara, bronhopneumonie ; infectii ale tractului genito-urinar, de exemplu: cistite, uretrite, pielonefrite, gonoree; infectii ale pielii si tesuturilor moi, de exemplu: furuncule, abcese, celulite, plagi suprainfectate; infectii osteoarticulare, de exemplu: osteomielite; infectii dentare, de exemplu: abcese alveolodentare; alte infectii, de exemplu: avort  septic, infectii puerperale, infectii intraabdominale, septicemie, peritonite, infectii postchirurgicale. Augmentin intravenos  este de asemenea indicat in profilaxia infectiilor ce pot fi asociate interventiilor chirurgicale majore, cum ar fi chirurgia gastrointestinala, pelviana, la nivelul capului si gat ului, cardiaca, renala, biliara, de protezare articulara. Augmentin este bactericid  pentru un numar mare de microorganisme incluzand: Germeni grampozitivi: Aerobi: Streptococcus faecalis, Streptococcus pneumoniae, Streptococcus pyogenes, Streptococcus viridans, Staphylococcus aureus, Corynebacterium species, Bacillus anthracis, Listeria monocytogenes;</sectiune>
      <sectiune nume="Anaerobi">: Clostridium species, Peptococcus species, Peptostreptococcus; Germeni gramne gat ivi: Aerobi: Haemophillus influenzae, Escherichia coli, Proteus mirabilis, Proteus vulgaris, Klebsiella species, Salmonella species, Shigella species, Bordetella pertussis, Brucella species, Neisseria gonorrheae, Neisseria meningitidis, Vibrio cholerae, Pasteurella multocida; Anaerobi: Bacteroides species, inclusiv Bacteroides fragilis</sectiune>
      <sectiune nume="Posologie Si Mod De Administrare"> Dozele utilizate in tratamentul infectie i: Adulti si copii peste  12 ani: Uzual 1,2 g Augmentin la 8 ore. In infectii mai severe, se va creste frecventa administrarii la 6 ore interval. Copii intre 3 luni-12 ani: Uzual 30 mg/kg corp Augmentin la 8 ore interval. In infectii mai severe, se va creste frecventa administrarii la 6 ore interval. Copii intre 0-3 luni: 30 mg/kg corp Augmentin la 12 ore interval pentru prematuri si nou-nascutii la termen aflati in perioada perinatala, crescand dupa aceea frecventa administrarii la 8 ore interval. Dozajul pentru profilaxia chirurgicala la adulti: Doza uzuala este de 1,2 g Augmentin i.v. administrata odata cu inducerea anesteziei. Interventiile chirurgicale cu risc crescut la infectie , de exemplu chirurgia colorectala, pot necesita 3 pana la 4 doze de 1,2 g Augmentin i.v. intr-o perioada de 24 de ore. Aceste doze sunt  de obicei administrate la 0,8, 16 (si 24) ore. Aceasta schema poate fi continuata mai multe zile daca tehnica chirurgicala implica un risc semnificativ crescut la infectie . Semne clinice clare de infectie  necesita o cura normala de Augmentin intravenos  sau oral ca terapie  postoperatorie. Dozajul in afectiuni renale: Adulti: Afectiuni usoare (clearance creatinina  30 ml/min): Nu sunt  necesare modificari ale dozajului. Afectiuni moderate (clearance creatinina  10-30 ml/min): 1,2 g i.v. initial, urmate de 600 mg i.v. la 12 ore. Afectiuni severe (clearance creatinina  10 ml/min): 1,2 g i.v. initial, urmate de 600 mg i.v. la 24 de ore. Dializarea scade concentratia serica a Augmentinului si o doza suplimentara de 600 mg i.v. ar putea fi necesara in timpul si la sfarsitul dializarii. Copii: Reduceri similare ale dozajului trebuie efectuate la copii. Dozajul in afectiuni hepatice: Se va administra cu prudenta: se va monitoriza functia hepatica la intervale regulate. Fiecare flacon de 0,6 g contine 0,5 mmol de potasiu  si 1,5 mmol de sodiu  (aproximativ). Fiecare flacon de 1,2 g Augmentin contine 1,0 mmol de potasiu  si 3,1 mmol de sodiu  (aproximativ).Mod de administrare Augmentin i.v. poate fi administrat atat prin injectii intravenoase, cat si prin perfuzii intermitente. Nu se administreaza i.m. Flacon de 600 mg: pentru reconstituire se dizolva continutul unui flacon in 10 ml apa  distilata (volum final: 10,5 ml). Flacon de 1,2 g: pentru reconstituire se dizolva continutul unui flacon in 20 ml apa  distilata (volum final: 20,9 ml). Augmentin intravenos  trebuie administrat prin injectare  intravenoasa lenta timp de 3-4 minute si utilizat in primele 20 de minute de la reconstituire. Se poate injecta direct in vena  sau prin tubul de perfuzie . La alegere, Augmentin intravenos  poate fi reconstituit in apa  distilata sau solutie  de clorura de sodiu  (0,9% G/V). Adaugati imediat solutia reconstituita din 600 mg Augmentin la 50 ml lichid de perfuzie  sau solutia reconstituita din 1,2 g Augmentin la 100 ml lichid de perfuzie  (de exemplu, intr-o minipunga). Se perfuzeaza timp de 30-40 de minute, pana la maximum 4 ore de la reconstituire. Orice solutie  de antibiotic  ramasa dupa utilizare trebuie aruncata</sectiune>
      <sectiune nume="Perioada De Stabilitate La 25 Grade Celsius">Apa distilata pentru injectii BP4 oreSolutie de clorura de sodiu  BP (0,9% G/V)4 oreSolutie de lactat  de sodiu  (1/6 M)4 oreSolutie Ringer BPC 19593 oreSolutie Ringer- lactat  BP ( solutie  Hartmann)3 oreSolutie de clorura de potasiu  si clorura de sodiu  pentru perfuzie  intravenoasa BP3 oreAugmentin este mai putin stabil in perfuziile continand glucoza, dextran sau bicarbonat. De aceea, solutiile de Augmentin reconstituite nu trebuie adaugate la aceste lichide de perfuzie , dar pot fi injectate prin tubul de perfuzie  intr-un interval de 3-4 minute. Pentru pastrarea la 5 grade Celsius, solutiile reconstituite din 1,2 g si 600 mg Augmentin trebuie adaugate la pungile cu lichide de perfuzie  racite in prealabil, putand fi pastrate pana la 8 ore. Dupa aceea, solutia de perfuzat trebuie administrata imediat ce ajunge la temperatura  camerei.Lichide de perfuzie  intravenoas</sectiune>
      <sectiune nume="Perioada De Stabilitate La 5 Grade Celsius">Apa distilata pentru injectii BP8 oreSolutie de clorura de sodiu  BP (0,9% G/V)8 oreAugmentin nu trebuie amestecat cu preparate de sange, alte solutii proteice, cum ar fi hidrolizatele proteice, sau cu emulsiile lipice pentru administrare intravenoasa. Daca Augmentin este prescris concomitent cu o aminoglicozida, antibiotic ele nu trebuie amestecate in seringa  sau in flaconul cu lichid de perfuzie , din cauza ca in aceste conditii aminoglicozidul isi poate pierde activitatea. Tratamentul nu trebuie sa depaseasca 14 zile fara revederea cazului</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Hipersensibiliate la penicilina. Trebuie avuta in vedere o posibila sensibilitate incrucisata cu alte antibiotice beta-lactamice, de exemplu cefalosporinele. Antecedente de disfunctii hepatice/icter, asociate cu administrarea de Augmentin sau de peniciline</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii"> La unii pacienti care au urmat tratament  cu Augmentin s-au observat modificari ale testelor functionale hepatice. Semnificatia clinica a acestor modificari este nesigura, de aceea Augmentin trebuie utilizat cu atentie la pacientii care prezinta disfunctii hepatice evidente. Icterul colestatic a fost rar semnalat, fiind de regula reversibil, iar uneori sever. Semnele si simptomele pot sa nu devina evidente o perioada de pana la 6 saptamani de la intreruperea tratament ului. La pacientii cu afectiuni renale moderate sau severe, dozele de Augmentin trebuie ajustate conform recomandarilor de la Posologie. La pacientii cu penicilino- terapie s-au inregistrat serioase si ocazional fatale cazuri de reactii de hipersensibilitate  (anafilaxie). Aceste reactii apar cu precadere la indivizii care au prezentat in antecedente hipersensibilitate  la penicilina. Daca apare o reactie alergica, tratament ul cu Augmentin trebuie intrerupt si instituit un tratament  alternativ adecvat. Reactiile anafilactice serioase necesita un tratament  de urgenta  cu adrenalina, de asemenea, ar putea necesita oxigenoterapie, administrarea intravenoasa de steroizi  si reanimare  respiratorie pana la intubatie. La pacientii care au primit amoxicilina, rash-ul eritematos a fost asociat cu mononucleoza  infectioasa. Administrarea prelungita poate duce, de asemenea, la cresterea microorganismelor rezistente. In timpul administrarii dozelor mari de Augmentin, trebuie mentinut un aport de lichide si o eliminare urinara adecvata, pentru a reduce posibilitatea cristaluriei. Cand concentratiile urinare sunt  mari, la temperatura  camerei, amoxicilina poate precipita pe cateterul urinar, ceea ce impune o verificare regulata</sectiune>
      <sectiune nume="Utilizarea In Timpul Sarcinii Si Alaptarii">: Studiile de reproducere la animale (soareci si sobolani) carora li s-a administrat Augmentin oral sau parenteral nu au evidentiat efecte teratogene. Exista o experienta limitata in ceea ce priveste utilizarea de Augmentin in timpul sarcinii umane. Ca si in cazul tuturor medicamentelor, terapia cu Augmentin in timpul sarcinii trebuie evitata, in special in primul trimestru de sarcina, utilizandu-se atunci cand medicul considera administrarea ca fiind necesara. Augmentin poate fi administrat in perioada alaptarii. Cu exceptia riscului de sensibilizare, asociat cu o excretie  in cantitate mica in laptele matern, nu s-au inregistrat efecte negative asupra copilului</sectiune>
      <sectiune nume="Interactiuni Medicamentoase"> La unii pacienti tratati cu Augmentin s-a constatat o prelungire a timpului de protrombina si a timpului de sangerare. De aceea, Augmentin trebuie utilizat cu atentie la pacientii care urmeaza un tratament  cu anticoagulante. Nu se recomanda administrarea concomitenta de probenecid, deoarece acesta scade secretia tubulara renala a amoxicilinei. Utilizarea concomitenta cu Augmentin poate duce la cresterea prelungita a nivelului sanguin al amoxicilinei, dar nu si a acidului clavulanic. Administrarea concomitenta a allopurinolului si ampicilinei creste semnificativ incidenta  rash-ului la pacientii care urmeaza tratament  cu ambele medicamente, comparativ cu pacientii care urmeaza tratament  doar cu ampicilina . Este cunoscut, in orice caz, faptul ca posibilitatea aparitiei rash-ului la ampicilina  este datorata allopurinolului. Nu sunt  date referitoare la administrarea concomitenta de Augmentin si allopurinol. Ca si alte antibiotice cu spectru larg, Augmentin poate reduce eficienta contraceptivelor orale si pacientii trebuie avertizati asupra acestui fapt</sectiune>
      <sectiune nume="Efecte Adverse"> Efectele adverse, ca si la amoxicilina, sunt  rare si in majoritate tranzitorii si de intensitate mica. Rar au fost raportate diaree, indigestie, greata, varsaturi, colite pseudomembranoase si candidoze intestinale, dar mai putin frecvent intalnite dupa administrarea parenterala. O crestere moderata a GPT si/sau GOT a fost notata la pacientii care au urmat tratament  cu peniciline semisintetice, dar semnificatia acestei cresteri este necunoscuta. Rar, in cursul tratament ului cu Augmentin s-au semnalat hepatite si ictere colestatice. Ele pot fi severe si se pot mentine cateva luni. Au fost raportate ca aparand predominant la adult sau varstnici si usor mai frecvent la barbati. Semnele si simptomele pot aparea in timpul tratament ului, dar sunt  mai frecvent intalnite timp de 6 saptamani de la intreruperea tratament ului. Reactiile hepatice sunt  de regula reversibile. Totusi, in cateva cazuri extrem de rare, s-au semnalat decese. Acestea au fost aproape intotdeauna cazuri asociate cu afectiuni grave sau cu medicatii concomitente. Au fost raportate de asemenea flebite la locul injectarii. Uneori poate aparea rash  urticarian si eritem atos. Au fost semnalate cazuri rare de eritem  multiform, sindrom  Stevens-Johnson, necroza  epidermica toxica si dermatite exfoliative. Tratamentul trebuie intrerupt la aparitia oricaruia dintre aceste tipuri de rash . Ca si pentru alte antibiotice beta-lactamice s-au semnalat angioedem  si anafilaxii. Rar pot aparea nefrite interstitiale. In timpul tratament ului cu peniciline s-au raportat leucopenie  tranzitorie, trombocitopenie  tranzitorie si anemie  hemolitica</sectiune>
      <sectiune nume="Supradozare"> Probabilitatea aparitiei unor probleme legate de supradozajul cu Augmentin este redusa; daca apare supradozajul, sunt  evidente simptome gastrointestinale si tulburari ale echilibrului hidroelectrolitic. Ele se trateaza simptomatic, cu atentie la balanta hidroelectrolitica. Augmentin poate fi eliminat din circulatie prin hemodializa</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii Farmaceutice"> Flacoanele de Augmentin trebuie pastrate intr-un loc uscat si la o temperatura  mai mica de 25 grade Celsius. Augmentin trebuie administrat in decurs de 20 de minute de la reconstituire. Solutiile reconstituite nu trebuie congelate. Pentru Augmentin intravenos, particularitati despre stabilitate si compatibilitati sunt  mentionate la capitolul "Administrare"</sectiune>
      <sectiune nume="Forma De Prezentare"> Augmentin i.v. 600 mg: flacoane continand pulbere sterila  echivalenta la 500 mg amoxicilina si 100 mg acid clavulanic. Cutie cu 10 flacoane. Augmentin i.v. 1,2 g: flacoane continand pulbere sterila  echivalenta la 1 000 mg amoxicilina si 200 mg acid clavulanic. Cutie cu 5 flacoane. Pentru reconstituire si administrare intravenoasa (injectie, perfuzie). Amoxicilina este sub forma de amoxicilina sodica si acidul clavulanic sub forma de clavulanat de potasiu.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>AMICEL</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Crema 1%, tub de 30 g; ovule vaginale, 150 mg/ovul, cutie cu 6 ovule; spuma 1%, cutie cu 6 pliculete a cate 10 g</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Econazolul este un antimicotic  apt pentru aplicatie locala, cu spectru larg de actiune, activ pe numeroase micete ca: dermatofiti, aspergili, drojdii si chiar asupra unor germeni grampozitivi, fata  de care prezinta o activitate bactericida optima. Valoarea econazolului in vitro a fost confirmata in vivo pe infectii micotice induse experimental cu dermatofiti, Candida albicans, Microsporum canis. Pe baza datelor farmacologice si bacteriologice, econazolul s-a dovedit eficient in tratamentul diverselor forme micotice, cum ar fi dermatomicoze (tinea si candidoze), Pityriasis versicolor si in terapia dermato-venerologica. In special in micozele vulvo-vaginale au fost obtinute vindecari in prima saptamana de tratament. Studii de toxicitate si teratogeneza  au demonstrat buna tolerabilitate a medicamentului</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Crema: antimicotic  pe dermatofiti, drojdii, ciuperci si bactericid  pe bacili si coci grampozitivi, in infectii cutanate primare si secundare, sensibile. Ovule: antimicotic  (dermatofiti, drojdii, ciuperci, in special Candida albicans), bactericid  (bacili si coci grampozitivi), infectii si suprainfectii vaginale primare si secundare, sensibile la chimioterapie. Spuma: in special in tratamentul Pityriasis versicolor, boala  care se manifesta prin descuamare  de tip furfuric a pielii, datorita lui Pithyrosporum orbiculare. Tratamentul intregii suprafete a corpului face posibila eliminarea agentului patogen, nu doar acolo unde sunt  evidentiabile modificari morfologice cutanate, ci si acolo unde pielea este aparent sanatoasa</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Hipersensibilitate dovedita fata  de produs</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Este in general bine tolerat. Pot totusi sa apara iritatii care dispar in cursul terapiei. In tratamentul cu ovule pot aparea iritatii vaginale, crampe pelviene</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii Speciale"> Utilizarea produselor cu actiune topica, mai ales prelungita, poate duce la fenomene de sensibilizare; in acest caz se impune intreruperea tratamentului si instituirea unei terapii corespunzatoare. In timpul sarcinii si la nou-nascut, medicamentul trebuie utilizat numai in caz de necesitate efectiva si sub controlul direct al medicului</sectiune>
      <sectiune nume="Interactiuni Medicamentoase"> Nu se semnaleaza interactiuni farmacologice; nici un risc de obisnuinta sau dependenta</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Crema: 1-2 aplicatii pe zi. Ovule: 1 ovul  pe zi, timp de trei zile; se umezeste ovul ul si se aplica local, in pozitie decliva. In caz de recidiva, se reia o a doua cura de 3 zile. Se instituie si tratamentul partenerului cu crema, timp de 15 zile. Spuma: timp de 3 seri consecutiv, se unge intreg corpul umed, cu ajutorul unui burete; nu se spala. Medicamentul actioneaza in cursul noptii si va fi indepartat prin spalare in dimineata urmatoare. Pentru evitarea recaderilor se recomanda reluarea tratamentului dupa 1-3 luni.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ALILESTRENOL</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Comprimate continand alilestrenol 5 mg (cutie cu 20 buc.)</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Progestogen derivat de 19-nortestosteron, activ pe cale  orala, favorizeaza mentinerea sarcinii (in caz de deficit de progesteron)</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii Si Mod De Administrare"> Iminenta de avort : 1 comprimat (5 mg) de 3 ori/zi 5-7 zile sau mai mult, pana la disparitia simptomelor, apoi doza se reduce treptat (daca simptomele nu reapar); avort  habitual (cand sarcina este in curs); 1-2 comprimate/zi, mai multe luni (de la inceputul sarcinii pana la cel putin o luna dupa perioada critica); amenintare de nastere  prematura; posologie  variabila, pana la 8 comprimate/zi (cateva zile)</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Rareori greata, voma, dureri pelvine, cresterea libidoului; este in general mai bine suportat decat alte progestogene (nu are efecte androgenice sau estrogenice, nu modifica functia corticosuprarenala, nu tulbura echilibrul electrolitic)</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Afectiuni tromboembolice manifeste sau in antecedente, cancer  mamar sau genital, sangerari vaginale neregulate nediagnosticate, insuficienta  hepatica, icter  familial, antecedente de sarcina cu icter  idiopatic, cu prurit  marcat sau cu herpes; prudenta la diabetici (poate scadea toleranta la glucoza).&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ANDROCUR</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Comprimate continand 50 mg cyproteron acetat (cutii cu 20 sau 50 buc.)</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Anti androgen si antigonadotrop, cu rol in reducerea efectelor hormonilor androgeni</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Carcinom de prostata  inoperabil, devieri de comportament datorate excesului de androgeni, tendinta de androgenizare la femei, pubertate  precoce</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Conform indicatiilor medicului. In general, astfel: pentru combaterea efectului androgen  adrenocortical dupa orhiectomie - 2 comprimate de 1-2 ori/zi (100-200 mg); fara orhiectomie - 2 comprimate de 2-3 ori/zi, fara intrerupere, pana la realizarea efectului terapeutic  dorit; pentru combaterea cresterii testosteronului in tratamentul cu antagonisti LH-RH - initial 2 comprimate de 2 ori pe zi, 5-7 zile, apoi 2 comprimate de 2 ori/zi, 3-4 saptamani, asociat cu un antagonist LH-RH. In tratamentul excitabilitatii sexuale masculine exacerbate, in care se va utiliza in functie de situatie doza zilnica este de 21 tablete sau 22 tablete sau pe perioade scurte chiar 32 tablete. Pentru intretinerea efectului se va utiliza doza minima eficace</sectiune>
      <sectiune nume="Efecte Secundare"> Tulburari de spermatogeneza  si dinamica sexuala, ginecomastie, reducere  a cortizolului circulant, modificari ale functiei hepatice</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Afectiuni hepatice (maligne, icter  de diferite etiologii), la femei in cursul sarcinii sau care alapteaza, depresii cronice severe, tulburari tromboembolice, modificari vasculare grave in cadrul diabetului zaharat.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ACTH</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Flacoane continand corticotrofina pulbere liofilizata 50 u.i. (50 mg), pentru prepararea de solutie  injectabila</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Stimuleaza corticosuprarenala, crescand secretia de glucocorticoizi si androcorticoizi; are actiuni asemanatoare hidrocortizonului; efectul depinde de capacitatea secretorie a suprarenalei (este ineficace daca glanda  nu poate secreta hidrocortizon)</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Determinarea capacitatii functionale a corticosuprarenalei; ca mijloc terapeutic  in sindromul nefrotic, colita  ulceroasa, boala  Crohn, colagenoze, anumite boli reumatice (poliartrita reumatoida), unele afectiuni neurologice (scleroza in placi, polinevrita, pareza  faciala etc.), unele boli de piele  (psoriazis, anumite eczeme)</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Intramuscular 25-50 u.i./zi; in perfuzie  intravenoasa 2,5-25 u. in 8-24 ore</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Fenomene de hipersuprarenalism (fata in luna plina, adipozitate), retentie  hidrosalina si pierdere de potasiu  (dieta hiposodata si suplimentarea potasiu lui pentru dozele mari si tratamentul indelungat), hiperglicemie, osteoporoza, petesii, echimoze cutanate, acnee, melanodermie, pirozis, epigastralgii, activarea ulcerului, tulburari psihice, risc crescut de infectii, intarzierea vindecarii plagilor, glaucom, cataracta, risc crescut de tromboza; rareori reactii alergice, chiar soc anafilactic</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Alergie la corticotrofina, boli alergice (risc crescut de reactii anafilactice), sindrom  suprareno-genital, ulcer  gastroduodenal, hipertensiune arteriala, insuficienta  cardiaca, cetoacidoza  diabetica, osteoporoza  grava, psihoza  si antecedente psihotice, glaucom, sarcina (in primul trimestru); infectii virotice ( herpes  simplex, herpes  zoster, varicela, poliomielita  - cu exceptia formei encefalitice), micoze  sistemice, amebiaza; in alte infectii se asociaza obligatoriu cu chimio-antibioterapia specifica. Atentie in cazul asocierii cu antidiabetice orale, anticoagulante  cumarinice (glucosalicilati, fenilbutazona, indometacina; risc ulcer igen crescut), rifampicina (scade eficacitatea corticotrofinei). Corticotrofina figureaza pe lista substantelor dopante (interzise la sportivi).&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ADIURETIN</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Flacon picator continand 5 ml solutie  apoasa de desmopresina acetat 0,1% (0,1 mg/ml)</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Analog sintetic al hormonului antidiuretic natural, creste reabsorbtia apei libere din tubii renali distali, scazand clearance-ul apei libere si crescand osmolaritatea urinei; actiunea antidiuretica este puternica, activitatea presorie este slaba, efectul este de lunga durata</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii">Indicatii: Diabet insipid neurogen - ca medicatie  de substitutie; pentru combaterea poliuriei si polidipsiei temporare, dupa traumatisme craniene si interventii chirurgicale in regiunea hipofizara</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Instilatie nazala, cate 1-4 picaturi de 1-2 ori/zi in functie de gradul de poliurie  si sete</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Rareori iritatia mucoasei nazale, cefalee, conjunctivita</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Alergie specifica; cardiopatia ischemica si epilepsia sunt  contraindicatii relative; prudenta in timpul sarcinii, in eclampsie  si alte situatii in care trebuie evitata cresterea presiunii arteriale; prudenta la copii (restrictie lichidiana). Nu se administreaza inainte si in timpul anesteziei cu ciclopropan; efectul antidiuretic poate fi potentat de clorpropamida, clofibrat, carbamazepina.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>ASTONIN-H</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Comprimatecontinand 0,1 mg fludrocortison (cutie cu 30 buc.)</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Terapeutica"> Hormon glucocorticoidsintetic, cu efect puternic de mineralocorticoid. Produsulasigura un aport de hormon  mineralocorticoid, cu administrareper os, care poate substitui deficienta  de mineralocorticoizisi care exercita o actiune intensa deretentie de sodiu  si apa</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Insuficientaadreno-corticosuprarenala, sindrom  adreno-genital (dupaechilibrarea balantei hidroelectrolitice), hipotensiunearteriala posturala marcata, in special lapacientii cu diabet  zaharat sau la cei sub tratament  culevodopa</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Per os. Tratamentul esteindividualizat in functie de starea sireactivitatea pacientului. In insuficientaadreno-corticosuprarenala: in general 0,1 mg/zi, saualte variante: 0,1 mg de 3 ori pe saptamanasau 0,2 mg zilnic. In caz de H.T.A., doza va fi de 0,05 mgfludrocortizon/zi. Concomitent se administreaza cortizon(10-37,5 mg/zi) sau hidrocortizon  (10-30 mg/zi). In sindromuladreno-genital cu pierdere de sare, doza uzuala este de0,1-0,2 mg/zi. Alte afectiuni: pentru cresterea tensiuniila pacientii cu hipotensiune posturala seadministreaza 0,1-0,4 mg/zi la diabetici si 0,05-0,2 mgla cei sub tratament  cu levodopa</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Edeme, hipertensiunearteriala, favorizeaza procesele inflamatorii</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Insuficientacardiaca, insuficienta  renala, hipertensiunearteriala, ateroscleroza  cerebrala,hipopotasemie.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>AMOXICILINA - EPHAMOX, Capsule</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Forma De Prezentare"> Blistere a cate 12 capsule. Cutie plianta de carton cu 1 blister</sectiune>
      <sectiune nume="Compozitie"> Amoxicilina: Capsule continand amoxicilina trihidrat echivalent cu 250 mg amoxicilina anhidra. Ephamox: Capsule continand amoxicilina trihidrat echivalent cu 500 mg amoxicilina anhidra</sectiune>
      <sectiune nume="Proprietati"> Amoxicilina este un antibiotic  cu spectru larg din grupa aminopenicilinelor. Actiune antibacteriana: Actioneaza bactericid  asupra a numeroase bacterii grampozitive si gramnegative, prin inhibarea sintezei peptidoglicanului la nivelul membranei citoplasmatice. Activitatea antibacteriana este legata de difuzia prin peretele celular (caracterul hidrofil), de absenta  inductiei cromozomiale a sintezei beta-lactamazei si de fixarea pe tinte specifice. La bacteriile grampozitive, beta-lactaminele difuzeaza liber prin peretele celular. La cele gramnegative, difuzia este limitata de catre membrana  externa lipopolizaharidica. Prezenta unor porine (outer membrane proteins: OMP), care formeaza o adevarata retea de canale, faciliteaza difuzia partiala a unor molecule mici (beta-lactamine, aminozide, tetracicline). Numarul si diametrul acestor porine variaza dupa specie.Urmatoarele microorganisme sunt  sensibile la amoxicilina:Activitatein vitro0,01-0,1mg/lC M I0,1-1 mg/l1-10 mg/lgrampozitiviStreptococcus pneumoniaeStreptococ alfa si beta hemoliticStaphylococcus aureusListeria monocytogenesStreptococcus faecalisgramnegativiHelicobacter pyloriNeisseria gonorrhoeaeNeisseria meningitidisHaemophilus influenzaePasteurella multocidaBorrelia burgdorfeiSalmonella sppShigella sonnei Proteus mirabilisEscherichia coli Tulpini neproducatoare de beta-lactamaza.Amoxicilina este inactivata de penicilinaza. Streptococii de grup A beta-hemolitici sunt  mai putin sensibili in vitro la aminopeniciline decat la penicilinele G si V: CMI fiind de 0,02 pentru amoxicilina, respectiv 0,005 ( penicilina G) si 0,01 ( penicilina V). Nu sunt  sensibile la amoxicilina: Acinetobacter, Citrobacter, Enterobacter, Proteus indol-pozitiv, Providentia, Pseudomonas, Serratia, Klebsiella, Chlamydia, Mycoplasma, Rickettsia</sectiune>
      <sectiune nume="Farmacocinetica"> Absorbtie: Se absorbe 80 % din doza administrata oral. La o doza de 500 mg concentratia serica atinsa dupa 2 ore variaza intre 7-10 mcg/ml. Concentratia este direct proportionala cu doza administrata. Concentratii active din punct de vedere terapeutic  au fost decelate la 8 h de la administrare. Absorbtia nu este influentata semnificativ de prezenta alimentelor. Timpul de injumatatire biologica este de aproimativ 1 ora. Distributie: Legarea de proteinele plasmatice este slaba: aproximativ 17 %. Au fost masurate nivele terapeutic e in majoritatea tesuturilor si lichidelor biologice: secretii bronsice, sinusuri, lichid amniotic, saliva, umoare apoasa, lichid cefalorahidian (daca meningele este inflamat), seroase, ureche  medie. Traverseaza bariera placentara si se excreta in laptele matern in cantitati mici. Datorita ciclului enterohepatic, amoxicilina atinge concentratii ridicate in bila. Metabolizare si excretie: Este partial biodegradata in acid penicilinoic, 20 % din doza regasindu-se in urina  sub aceasta forma (degradare in situ), 70-80 % se regasesc sub forma activa in urina , 5-10 % se excreta prin bila. Excretia renala se realizeaza prin filtrare glomerulara si secretie  tubulara. Aceasta poate fi incetinita in insuficienta  renala</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Tratamentul infectiilor cauzate de microorganisme sensibile: infectii ale tractului respirator superior: sinuzite, otite, faringite bacteriene (durata tratamentului minimum 10 zile; antibioticul de electie este penicilina  G); infectii ale tractului respirator inferior: bronsita  acuta  si exacerbarile acute ale bronsitei cronice; infectii ale cailor genitourinare: cistite, pielonefrite, gonoree; infectii digestive: enterite cu bacteriemie; profilaxia endocarditei infectioase in cazul unor interventii chirurgi cale (ORL, tract respirator) la pacientii cu risc. La clinica de Obstetrica si Ginecologie-Iasi, Amoxicilina 250 mg a fost utilizata cu succes postoperator in chirurgia ginecologica (grupa a II-a Altemeier, dupa riscul de contaminare si infectie  postoperatorie), pentru afectiuni concomitente cu boala  de baza pentru care pacientele au suferit interventia chirurgicala</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Hipersensibilitate la beta-lactamine, leucemie  limfoida acuta, mononucleoza  infectioasa</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Eritemul numit "din a 5-a zi" se intalneste la 2% din pacientii tratati cu aminopeniciline. Incidenta ei este mai ridicata la cei ce sufera de mononucleoza  infectioasa sau leucemie  limfoida. Reactiile imunoalergice adevarate manifestate prin rash  cutanat si urticarie  apar mai putin frecvent, dar necesita oprirea imediata a tratamentului si evitarea oricarei administrari ulterioare a beta-lactaminelor. In mod exceptional, pot aparea reactii alergice acute de tipul socului anafilactic. Ca si in cazul celorlalte peniciline, sunt  posibile urmatoarele manifestari: greturi, varsaturi, diaree, dispepsii, dureri abdominale, aparitia unei glosite sau a unei stomatite. Acestea nu necesita intreruperea tratamentului. Daca se administreaza in timpul mesei se reduce incidenta  tulburarilor digestive. Pot surveni suprainfectii cu germeni rezistenti; s-a semnalat si cresterea tranzitorie si moderata a transaminazelor. Au fost semnalate si cateva cazuri de colita  pseudomembranoasa</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Oral, la adulti: infectii ale tractului respirator superior: 1-2 g/zi, in 3 prize; infectii ale tractului respirator inferior, infectii digestive: 2-3 g/zi, divizate in 3-4 prize; infectii ale cailor urinare: 1-3 g/zi. Copii peste  15 ani: se foloseste doza pentru adult; pana la 12 -15 ani: 20-35 mg/kg corp, in 3-4 prize. Tratamentul cu amoxicilina se continua 2-3 zile de la disparitia simptomelor clinice. Posologie particulara: episoadele acute ale bronsitei cronice: 3 g de 2x/zi, timp de 3 zile; infectii urinare necomplicate la femei, uretrite gonococice la barbati: o doza unica de 3 g. Se poate administra 1 g probenecid cu 1 h inainte de doza de amoxicilina; profilaxia endocarditei infectioase: 3 g cu o ora inainte de interventia chirurgicala. Posologie in caz de insuficienta  renala:Clearance creatininic(ml/min)Doza/administrareInterval intre prize10-3010500 mg-1 g250 mg-500 mg12 h12 hIn caz de hemodializa, se administreaza o doza suplimentara de 500 mg. Capsulele de Amoxicilina si Ephamox se administreaza in timpul mesei sau cu o cantitate mica de alimente</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii La Administrare"> Alergia la beta-lactamine trebuie depistata printr-o anamneza  prealabila. Alergia incrucisata cu cefalosporinele este frecventa: 10-15 % din cazuri. Prudenta se impune pe durata perioadei neonatale si, in general, cand se administreaza la copii. Se recomanda controlul functiei hepatice, renale si hematologice pe intreaga durata a tratamentului cu amoxicilina. In caz de gonoree  sau uretrite provocate de gonococi, daca se constata existenta unor leziuni suspectate de a fi provocate de Treponema pallidum, examenul ultramicroscopic este obligatoriu inainte de inceperea tratamentului. In continuare se vor efectua lunar testele serologice specifice pentru sifilis  timp de cel putin 4 luni</sectiune>
      <sectiune nume="Sarcina Si Alaptare"> Dupa cunostintele actuale, administrarea amoxicilinei pe timpul sarcinii nu duce la efecte teratogene sau embriopate. Totusi administrarea in aceasta perioada a oricarui medicament, ca atare si a amoxicilinei, se va face cu cea mai mare prudenta. Aceasta se impune si pe durata alaptarii. Se va lua in considerare si posibilitatea aparitiei unei reactii alergice la sugarii hipersensibili la peniciline</sectiune>
      <sectiune nume="Interactiuni Medicamentoase">: Nu se va asocia amoxicilina cu chimioterapice bacteriostatice. Probenecidul inhiba excretia renala a amoxicilinei, crescand valoarea timpului de injumatatire. S-a semnalat si o posibila diminuare a eficacitatii contraceptivelor orale in cazul administrarii lor simultane cu antibiotice cu spectru larg. Aminopenicilinele pot sa reduca concentratia plasmatica a sulfasalazinei. Examene de laborator: La doze mari ampicilina  poate influenta rezultatele unor examene de laborator: dozarea glicemiei, dozarea proteinelor totale din ser  prin reactii de culoare (ninhidrina, reactia Ehrlich), determinarea glicozuriei prin metoda semicantitativa colorimetrica, dozarea estriolului la femeia insarcinata</sectiune>
      <sectiune nume="Supradozare"> In caz de supradozare  pe cale  orala pot aparea varsaturi, diaree. Se administreaza carbune  activ cu un aport important de lichide. La doze masive se produc concentratii urinar e ridicate, putandu-se ajunge la cristalurie chiar daca se intervine cu o hidratare  adecvata pentru mentinerea unui volum urinar  suficient. La pacientii cu insuficienta  renala severa, amoxicilina poate fi eliminata prin hemodializa</sectiune>
      <sectiune nume="Conditii De Pastrare">Conditii de pastrare: La temperatura  ambianta, ferit de lumina si umezeala.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>AMOXICILINA SI CLAVULANAT DE POTASIU</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Actiune Farmacoterapeutica"> Produsul reprezinta un amestec de amoxicilina - o penicilina  cu spectru bactericid  larg si clavulanat de potasiu  - un inhibitor  progresiv si ireversibil al enzimelor beta-lactamice. Prezenta clavulanatului de potasiu  protejeaza amoxicilina de distrugere si de pierderea activitatii antibacteriene produsa de enzimele beta-lactamice produse de catre bacteriile gramnegative si grampozitive. Spectrul amoxicilinei se largeste astfel, incluzand organisme care in mod normal sunt  rezistente datorita capacitatii lor de a produce beta-lactamaza. Produsul este un bactericid  pentru o gama larga de bacterii grampozitive si gramnegative inclusiv organisme rezistente la penicilina , producatoare de beta-lactamaza, aflate atat in mediul spitalelor cat si cel de practica generala.</sectiune>
      <sectiune nume="Grampozitivi">: Aerobi: Staphylococcus aureus, Staphylococcus epidermidis, Streptococcus pyogenes, Streptococcus pneumoniae, Streptococcus viridans etc.</sectiune>
      <sectiune nume="Anaerobi">: Clostridium species, Peptococus species.</sectiune>
      <sectiune nume="Gramnegativi">: Aerobi: Escherichia coli, Proteus mirabilis, Proteus vulgaris, Klebsiella species, Neisseria gonorrhoeae, Haemophilus influenzae etc.; speciile bacteriene anaerobe, inclusiv Bacteroides fragilis, tulpinile producatoare de beta-lactamaza rezistente la ampicilina  si amoxicilina</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Amoxicilina si clavulanatul de potasiu  este indicat in tratamentul infectiilor bacteriene comune la care se indica terapia cu antibiotice, inclusiv: infectii ale tractului respirator superior (sinuzite, tonsilite, otita  medie); infectii ale tractului respirator inferior (bronsite acute si cronice, bronhopneumonii, empiene, abcese ale plamanilor); infectii ale pielii si tesuturilor moi (arsuri, abcese, celulite, rani infectate); infectii ale tractului genito- urina r (cistite, uretrite, pielonefrite, avort  septic, febra  puerperala, infectii pelviene, sancre, gonoree)</sectiune>
      <sectiune nume="Interferenta Produsului Cu Testele De Laborator">: Administrarea orala a amoxicilinei si clavulanatului de potasiu  va avea drept rezultat concentratii ridicate de amoxicilina in urina . Aceste concentratii ridicate pot da reactii fals pozitive la testul de glucoza  in urina  folosind Clinitest solutiile Benedict sau Fehling. Deoarece acest efect nedorit poate sa apara in cazul amoxicilinei (deci a amestecului amoxicilina si clavulanat de potasiu ), se recomanda testul enzimatic pentru glucoza  (cu glucozoxidaza) - clinistix sau banda - test. La gravide, in urma administrarii ampicilinei s-a observat o scadere a nivelelor in plasma  a estriolului conjugat, estriol-glucoronidei, estronei conjugate si a estradiolului. Acest efect poate aparea, de asemenea, la administrarea amoxicilinei (deci si a amestecului de amoxicilina si clavulanat de potasiu )</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Reactie alergica fata  de orice tip de penicilina  semnalate in anamneza  pacientului</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii"> Desi produsul are o toxicitate scazuta, caracteristica pentru antibioticele din grupul penicilinei, se recomanda, totusi, o investigare periodica a functiilor de sistem  (printre care functia renala, hepatica si hematopoietica) in cazul tratamentului de lunga durata. Pe durata graviditatii, mai ales pe durata primului trimestru, se recomanda evitarea terapiei cu "Amoxicilina si clavulanat de potasiu"</sectiune>
      <sectiune nume="Efecte Secundare"> Efectele secundare legate de amoxicilina sunt  netipice si mai ales de natura tranzitorie (diaree, colite pseudomembra-noase, indigestie, greata, voma  si candidoza). Daca apar efecte secundare gastrointestinale in cazul terapiei orale ele pot fi reduse prin administrarea produsului la inceputul mesei. Aparitia unei urticarii arata hipersensibilitate  la penicilina  si tratamentul trebuie intrerupt. Rasurile eritematoase sunt  adesea usoare si trecatoare, dar pot fi severe cand se asociaza cu mononucleoza  infectioasa, in care caz tratamentul trebuie intrerupt. S-au raportat cazuri rare de sindrom  Stevens-Johnson si dermatita  exfoliativa. Desi socul anafilactic este mai frecvent in cazul terapiei parenterale, el a aparut si la pacientii cu administrare orala. Aceste reactii apar mai probabil la indivizi cu un trecut de hipersensibilitate  la penicilina  si/sau sensibilitate la multipli alergeni. S-au raportat cazuri de icter  hepatic si de colecist</sectiune>
      <sectiune nume="Posologie" />
      <sectiune nume="Copii">: 7-12 ani: 10 ml suspensie  de 3 ori pe zi. Copii: 2- 7 ani: 5 ml suspensie  de 3 ori pe zi, 2,5 ml suspensie  de 3 ori pe zi. Copii: 9 luni-2 ani: 2,5 ml suspensie  de 3 ori pe zi. 0-9 luni: nu exista forma orala disponibila actualmente. In cazul infectiilor severe, dozele pot fi dublate. Tratamentul nu se va extinde peste  14 zile fara reexaminare.Prepararea suspensie i orale: Amoxicilina si clavulanat de potasiu  este bine absorbit fie ingerat in timpul meselor, sau inainte de mese. Inainte de prepararea suspensie i se agita flaconul pentru a desprinde pulberea de pe pereti. Apoi se adauga apa  pana la 2/3 din nivelul de umplere de pe sticla, se agita bine si se completeaza pana la linie. La prima reconstituire, se lasa sa stea timp de 5 minute, pentru a se asigura dispersarea totala. Suspensia se pastreaza in frigider si se utilizeaza in maxim 7 zile. Se va agita bine inainte de luarea fiecarei doze</sectiune>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Flacoane cu pulbere pentru 100 ml sirop</sectiune>
      <sectiune nume="Conditii De Pastrare"> Ferit de caldura si umezeala.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>AMOXICILINA Trihidrat Si Clavulanat De Potasiu</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Actiune Farmacoterapeutica"> Produsul reprezinta un amestec de amoxicilina - o penicilina  cu spectru bactericid  larg si clavulanat de potasiu  - un inhibitor  progresiv si ireversibil al enzimelor beta-lactamice. Prezenta clavulanatului de potasiu  protejeaza amoxicilina de distrugere si de pierdere a activitatii antibacteriene produsa de enzimele beta-lactamice produse de catre bacteriile gramnegative si grampozitive. Spectrul amoxicilinei se largeste astfel incluzand organisme care in mod normal sunt  rezistente datorita capacitatii lor de a produce beta-lactamaza. Produsul este un bactericid  pentru o gama larga de bacterii grampozitive si gramnegative inclusiv organisme rezistente la penicilina , producatoare de beta-lactamaza, aflate atat in mediul spitalelor cat si in mediul de practica generala.</sectiune>
      <sectiune nume="Grampozitivi">: Aerobi: Staphylococcus aureus, Staphylococcus epidermidis, Streptococcus pyogenes, Streptococcus pneumoniae, Streptococcus viridans etc;</sectiune>
      <sectiune nume="Anaerobi">: Clostridium species, Peptococcus species.</sectiune>
      <sectiune nume="Gramnegativi">: Aerobi: Escherichia coli, Proteus mirabilis, Proteus vulgaris, Klebsiella species, Neisseria gonorhoeae, Haemophilus influenzae etc; speciile bacteriene; anaerobe, inclusiv Bacteroides fragilis, inclusiv tulpinile producatoare de beta-lactamaza rezistente la ampicilina  si amoxicilina</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Produsul Amoxicilina trihidrat si clavulanat de potasiu  este indicat in tratamentul infectiilor bacteriene comune la care se indica terapia cu antibiotice, inclusiv: infectii ale tractului respirator superior (sinuzite, tonsilite, otite medii); infectii ale tractului respirator inferior (bronsite acute si cronice, bronhopneumonii, empiene, abcese ale plamanilor; infectii ale pielii si tesuturilor moi. Ex.: arsuri, abcese, celulite, rani infectate; infectii ale tractului genito- urina r: cistite, artrite, pielonefrite, avort  septic, febra  puerperala, infectii pelviene, sancre, gonoree)</sectiune>
      <sectiune nume="Interferenta Produsului Cu Testele De Laborator">: Administrarea orala a amoxicilinei trihidrat si clavulanat de potasiu  va avea drept rezultat concentratii ridicate de amoxicilina in urina . Aceste concentratii ridicate pot da reactii fals pozitive la testul de glucoza  in urina  folosind Clinitest solutiile Benedict sau Fehling. Deoarece acest efect nedorit poate sa apara in cazul amoxicilinei (deci a amestecului amoxicilina trihidrat si clavulanat de potasiu ), se recomanda testul enzimatic pentru glucoza  (cu glucozidaza)-clinistix sau banda-test. La gravide, in urma administrarii ampicilinei s-a observat o scadere a nivelelor in plasma, a estriolului conjugat, estriol-glucoronidei si a estradiolului. Acest efect poate aparea, de asemenea la administrarea amoxicilinei (deci si a amestecului de amoxicilina trihidrat si clavulanat de potasiu )</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Reactie alergica fata  de orice tip de penicilina  semnalate, anamneza  pacientului</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii"> Desi produsul are o toxicitate scazuta caracteristica pentru antibioticele din grupul penicilinei, se recomanda, totusi, o investigare periodica a functiilor de sistem  (printre care functia renala, hepatica si hematopoietica) in cazul tratamentului de lunga durata. Pe durata graviditatii mai ales pe durata primului trimestru se recomanda evitarea terapiei cu Amoxicilina trihidrat si clavulanat de potasiu</sectiune>
      <sectiune nume="Efecte Secundare"> Efectele secundare legate de amoxicilina sunt  netipice si mai ales de natura tranzitorie (diaree, colite pseudomem-branoase, indigestie, greata, voma  si candidoza). Daca apar efecte secundare gastrointestinale in cazul terapiei orale ele pot fi reduse prin administrarea produsului la inceputul mesei. Aparitia unei urticarii arata hipersensibilitate a la penicilina  si tratamentul trebuie intrerupt. Rash-urile eritematoase sunt  adesea usoare si trecatoare, dar pot fi severe cand se asociaza cu mononucleoza  infectioasa, in care caz tratamentul trebuie intrerupt. S-au raportat cazuri rare de sindrom  Stevens-Johnson si dermatita  exfoliativa. Desi socul anafilactic este mai frecvent in cazul terapiei parenterale, el a aparut si la pacientii cu administrare orala. Aceste reactii apar mai probabil la indivizi cu un trecut de hipersensibilitate  la penicilina  si/sau sensibilitate la multipli alergeni. S-au raportat cazuri de icter  hepatic si de colecist</sectiune>
      <sectiune nume="Posologie"> Copii intre 7-12 ani: 10 ml suspensie  de 3 ori pe zi; copii intre 2-7 ani: 5 ml suspensie  de 3 ori pe zi; copii intre 9 luni-2 ani: 2,5 ml suspensie  de 3 ori pe zi; copii intre 0-9 luni: nu exista forma orala disponibila actualmente. In cazul infectiilor severe, dozele pot fi duble. Tratamentul nu se va extinde peste  14 zile fara reexaminare.Prepararea suspensie i orale: Amoxicilina trihidrat si clavulanat de potasiu  este bine absorbit fie ingerat in timpul meselor sau inainte de mese. Inainte de prepararea suspensie i se agita sticla pentru a desprinde pulberea de pe peretii vasului, apoi se adauga apa  proaspat fiarta si racita pana la 2/3 din nivelul de umplere de pe sticla; se agita bine si se completeaza pana la linie. La prima reconstituire se lasa sa stea timp de 5 minute, pentru a se asigura dispersarea totala. Suspensia se pastreaza in frigider si se utilizeaza in maxim 7 zile. Se va agita bine inainte de luarea fiecarei doze</sectiune>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Flacoane de culoare bruna cu 25 g pulbere, insotite de menzura.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>AMOXICILINA, Pulbere Suspendabila De Uz Oral</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Compozitie"> Pulbere suspenda bila continand amoxicilina 1,5 g si excipienti (Carboximetilceluloza, Oranjen Kapsaroma, zaharina  sodica, nipagin, citrat de sodiu  p.a., acid citric p.a., clorura de sodiu , zahar farmaceutic) ad. 20 g</sectiune>
      <sectiune nume="Actiune Farmacoterapeutica"> Antibiotic  bactericid  cu spectru cuprinzand germeni grampozitivi (cu exceptia celor producatori de penicilinaza) si gramnegativi (E. coli, Pr. mirabilis, Salmonella etc.). Dupa administrare orala produsul este rapid absorbit (70-80%) fara a fi influentat de alimentatie  (poate fi administrat inainte, in timpul sau dupa mese) si realizeaza o concentratie maxima plasmatica dupa aproximativ 2 ore. Produsul are o foarte buna penetratie tisulara si in lichidele biologice (secretie bronsica, sinusuri, saliva, LCR, seroase, urechea medie, lichidul amniotic); nu este metabolizat in organism  eliminandu-se sub forma activa prin urina  (in 6 ore - 70-80% din doza absorbita) si prin bila  (5-10%)</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Infectii cu germeni sensibili la amoxicilina la nivelul tractului respirator (rinofaringite, sinuzite, traheite, bronsite etc.), tractului geni-to-urinar, ale tubului digestiv si cailor biliare; ale tegumentelor precum si in cazuri de endocardita  si meningite</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Alergie la peniciline, infectii cu virus  herpetic si in mononucleoza  infectioasa (risc de accidente cutanate)</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Manifestari alergice in special la pacientii cu hipersensibilitate  la peniciline sau cefalosporine ( hipersensibilitate  incrucisata), tulburari digestive (greata, varsaturi, diaree), usoara crestere tranzitorie a transaminazei serice, anemie, leucopenie, trombopenie  reversibila</sectiune>
      <sectiune nume="Mod De Administrare"> Se adauga in flacon apa  proaspat fiarta si racita, pana la semnul de pe eticheta. Se agita pentru omogenizare (1-2 min) si se completeaza din nou cu apa  pana la semnul de pe eticheta realizandu-se 60 ml suspensie, continand 1,5 g amoxicilina (125 mg substanta in 5 ml suspensie), se administreaza: -la copii 0-2 ani: 1/2 lingurita - menzura (65 mg) la 8 ore; -la copii 2-10 ani: 1 lingurita - menzura (125 mg) la 8 ore. In caz de insuficienta  renala posologia va fi adaptata afectiunii (la un clearance al creatininei mai mic de 10 ml, doza va fi micsorata la 6-15 mg/kg corp/zi)</sectiune>
      <sectiune nume="Prezentare Farmaceutica"> Flacoane a 100 ml continand 20 g pulbere.&amp;nbsp;</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
  <Medicament>
    <Nume>AMOXIL</Nume>
    <Prospect>
      <sectiune nume="Descriere"> Amoxil este o penicilina  cu spectru larg, care imbina efectul bactericid  cu lipsa nocivitatii asupra organismului. Este activ impotriva unui numar mare de bacterii gramnegative si grampozitive, incluzand: Streptococcus spp.; Staphylococcus (penicilino-sensibil); Haemophilus influenzae; Escherichia coli; Proteus mirabilis; Salmonella spp.; Neisseria spp.</sectiune>
      <sectiune nume="Absorbtie Si Excretie">: Amoxil este bine absorbit si realizeaza un nivel seric ridicat, indiferent de prezenta sau absenta  alimentelor. Administrarea unei doze crescute duce la o crestere proportionala a concentratiei serice. La pacientii cu o functie renala normala, un nivel plasmatic mai ridicat si mai prelungit poate fi obtinut prin administrarea concomitenta de probenecid. Amoxil este excretat nemodificat in urina, peste  60% fiind eliminat in decurs de sase ore</sectiune>
      <sectiune nume="Indicatii"> Infectii ale tractului respirator; infectii ORL; infectii ale tractului urinar; infectii gastrointestinale; febra  enterica; infectii ale pielii si partilor moi; infectii ale cailor biliare; infectii ortopedice; infectii pelviene; gonoree  (tulpini neproducatoare de penicilinaza); sifilis; septicemie; endocardita; meningita; peritonita; abcese dentare (in manevrele chirurgicale). Profilaxia endocarditei: Amoxil poate fi utilizat pentru prevenirea bacteriemiei asociate extractiilor dentare, la pacientii cu risc de dezvoltare a endocarditelor bacteriene</sectiune>
      <sectiune nume="Posologie Si Mod De Administrare"> Amoxil este eficace intr-un numar mare de variante de dozaj. Recomandarile prezentate sunt  cele uzuale. Detalii suplimentare se furnizeaza la cerere</sectiune>
      <sectiune nume="Recomandari Generale">:</sectiune>
      <sectiune nume="Adulti">: Cale de administrare. Oral/injectare i.m.: Doze 250-500 mg la fiecare 8 ore sau mai frecvent daca este necesar. Injectare i.v./ perfuzie : doze 500 mg-1 g la fiecare 4-6 ore.</sectiune>
      <sectiune nume="Copii">: Oral/injectare i.m.: doze 125 mg de trei ori pe zi, crescand la 250 mg de trei ori pe zi in cazul infectiilor mai severe. Amoxil solutie  de uz pediatric se recomanda copiilor cu varsta sub 6 luni. In functie de greutatea corporala, 35-100 mg/kg corp/zi. Injectare i.v./ perfuzie : doze pana la 100 mg/kg corp/zi in doze fractionate la fiecare 6 ore prin perfuzie  timp de cel putin 30 de minute.Mod de administrare Pentru administrare i.m. se dizolva 250-500 mg in 1,5-2,5 ml apa  distilata Pentru administrare i.v. se dizolva 500 mg in 20 ml apa  distilata injectabila BP*. Se administreaza lent intravenos  (3-4 min) sau se perfuzeaza in 50 ml in minimum 20-30 de minute. Solutiile trebuie administrate imediat dupa reconstituire. In timpul dizolvarii pulberea poate c apa ta o coloratie roz sau o slaba opalescenta. Daca administrarea intramusculara este dureroasa, in locul apei distilate injectabile poate fi utilizata o solutie  de procain hidroclorid 0,5%. Doza totala zilnica la adulti nu trebuie sa depaseasca 6 g pe zi sau 100 mg/kg corp/zi. A se vedea recomandari speciale de dozaj in cazul infectiilor specifice. Insuficienta renala: La pacientii cu insuficienta  renala trebuie urmarite nivelele plasmatice si urinare. Se recomanda urmatoarele doze: Insuficienta renala moderata (clearance creatinina  10-30 ml/min) - 1 g urmat de 500 mg la fiecare 12 ore. Insuficienta renala severa (clearance creatinina  sub 10 ml/min)1 g urmat de 500 mg la fiecare 24 de ore.Recomandari speciale de dozaj: Febra tifoida si paratifoida: Adulti: 4 g pe zi in doze fractionate, timp de 14-21 zile. Copii: 100 mg/kgcorp/zi in doze fractionate, timp de 14-21 zile. Purtatori de bacili tifici: 3-4 g pe zi in doze fractionate, timp de minimum o luna. Gonoree: O doza unica de 3 g plus 1 g probenecid, in cazul in care germenul implicat in producerea infectiei este sensibil la penicilina. Infectii necomplicate ale tractului urinar: O doza unica de 3 g. Meningite: Adulti: 150 mg/kgcorp/zi divizate in doze egale. Copii: 100-150 mg/kgcorp/zi divizate in doze egale. Sifilis: In toate stadiile de sifilis  se utilizeaza o doza de 250 mg la fiecare 6 ore. Durata tratamentului variaza intre 4 saptamani si 5 luni, in functie de stadiul bolii si de raspunsul serologic. Infectii severe sau recurente ale cailor respiratorii inferioare: In cazurile severe sau recurente de infectii purulente ale tractului respirator se recomanda o doza de 3 g de doua ori pe zi. Abcese dentare: Doua doze a cate 3 g, la 8 ore interval. Otite medii: In otitele medii severe sau recurente, la copii intre 3-10 ani, mai ales in cazurile in care colaborarea poate fi o problema, se recomanda 750 mg de 2 ori pe zi, timp de 2 zile. Profilaxia endocarditelor: vezi tabelul</sectiune>
      <sectiune nume="Stabilitate Si Compatibilitate">: Amoxil este stabil in solutiile utilizate pentru administrare intravenoasa la 23C, maximum sase ore de la preparare. Solutiile trebuie inlocuite dupa o ora daca Amoxil este administrat in solutii de dextroza  sau alti carbohidrati  sau dupa trei ore daca este administrat in solutii continand lactat  de sodiu. Amoxil nu trebuie amestecat cu derivati de sange  sau solutii proteice, cum sunt  hidrolizatele proteice, nici cu emulsiile lipidice</sectiune>
      <sectiune nume="Precautii"> In timpul tratamentului cu doze mari de Amoxil, in particular in bolus, trebuie mentinut un echilibru intre lichidul introdus si eliminarea urinara. Cateterele urinare trebuie verificate regulat, deoarece la temperatura  camerei, unele medicamente  in concentratii urinare, printre care si Amoxil, precipita</sectiune>
      <sectiune nume="Contraindicatii"> Amoxil nu trebuie administrat pacientilor cu hipersensibilitate  la penicilina</sectiune>
      <sectiune nume="Reactii Adverse"> Reactiile adverse, ca si in cazul altor peniciline, sunt  de obicei de intensitate mica si tranzitorii: ele sunt  reprezentate de diaree, indigestie  sau rash  ocazional sau urticarie  ce sugereaza hipersensibilitate  la penicilina, sau de tip eritematos. Rash-ul eritematos se poate produce la pacientii cu mononucleoza  infectioasa, caz in care se recomanda intreruperea tratamentului</sectiune>
      <sectiune nume="Supradozare"> Amoxil fiind o penicilina, problemele de supradozaj sunt  neobisnuite. Supradozajul exagerat duce la o foarte mare concentratie urinara, mai ales dupa administrarea parenterala. Acest fapt nu ridica probleme daca se mentine un echilibru intre aportul de lichide si eliminarea urinara; totusi, se poate produce cristalurie. Masuri mai speciale sunt  nece sare la pacientii cu alterarea functiei renale: antibioticul este eliminat prin hemodializa.&amp;#9;&amp;#9</sectiune>
      <sectiune nume="Sarcina Si Alaptare"> Studiile efectuate cu Amoxil pe animale nu au aratat efecte teratogene. Produsul a fost larg utilizat in clinica din 1972, iar oportunitatea administrarii sale in cursul sarcinii umane a fost mult studiata din punct de vedere clinic. Cand antibioterapia este necesara in cursul sarcinii, Amoxil poate fi utilizat. In timpul alaptarii, urme de Amoxil pot fi detectate in laptele matern</sectiune>
        <sectiune nume="Forma De Prezentare"> Forma injectabila: Fiole continand 250 mg, 500 mg sau 1 g amoxicilina sub forma de sare  de sodiu. Capsule: Capsule gelatinoase de culoare maron/aurie continand 250 mg sau 500 mg amoxicilina**. Sirop: Pulbere pentru preparare de sirop cu aroma de fructe. Dupa dizolvare, fiecare 5 ml contin 125 mg amoxicilina**. Sirop Forte: Pulbere pentru preparare de sirop cu aroma de fructe. Dupa dizolvare, fiecare 5 ml contin 250 mg amoxicilina**. Picaturi pentru uz pediatric: Pulbere pentru</sectiune>
    </Prospect>
  </Medicament>
</Site>
