<Medicamente>
     <Medicament>
        <DenumireMedicament>BACTRIM fiole injactibile</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01EE. COMBINATII DE SULFAMIDE CU TRIMETHOPRIM INCLUSIV DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:F. Hoffmann-La Roche</Producator>
        <SubstantaActiva>: trimetropin (TM) si sulfametoxazol (SMZ). Comprimate a 80 mg TM si a 400 mg SMZ. Comprimate forte a 160 mg TM si a 800 mg SMZ. Sirop: 40 mg TM si 200 mg SMZ per mensura (recomandabil in tratamentul diabeticilor). Fiole (3 ml) pentru injectarea i.m. a 160 mg TM si a 800 mg SMZ. Fiole (5 ml) pentru perfuzie i.v. a 80 mg TM si 400 SMZ.</SubstantaActiva>
        <Excipienti>: comprimate forte: macrogol in invelis. Sirop: conservanti (metilparaben, E 218; propilparaben, E 216); aromatizanti; edulcoranti (sorbitol). Fiole (3 ml): conservant (34,8 mg alcool benzilic per ml); antioxidant (0,33 mg disulfit de sodiu per ml); ethanolamin glicofurol; apa sterila pentru injectare. Fiole (5 ml): conservant (10 mg alcool benzilic per ml); antioxidant (1 mg bisulfit de sodiu per ml); dietanolamin, alcool etilic (100 mg/ml), propilen glicol (400 mg/ml), apa sterila pentru injectare</Excipienti>
        <FormaDePrezentare>Comprimate: 20 si 100. Comprimate forte: 10. Sirop: 100 ml. Fiole (3 ml) pentru injectare i.m.: 10. Fiole (5 ml) pentru perfuzare: 50</FormaDePrezentare>
        <ProprietatiSiEfecte>Bactrim contine doua substante active care actioneaza sinergic prin blocarea a doua enzime, care catalizeaza stadii succesive in biosinteza acidului folinic in microorganisme. Acest mecanism are, in general, o activitate bactericida in vitro, la concentratii la care substantele individuale sunt numai bacteriostatice. De asemenea, Bactrim este adesea eficace impotriva organismelor rezistente la una dintre cele doua componente. In acelasi timp, riscul de creere a rezistentei generalizate este redus. Efectul antibacterian al Bactrim in vitro cuprinde un spectru larg de organisme patogene grampozitive si gramnegative. Organisme sensibile in general (mai mult de 75% tulpini sensibile): Escherichia coli, Proteus mirabilis, Klebsilla pneumoniae, Enterobacter spp., Acinetobacter spp., Salmonell typhi, nontyphi salmonellae, Shigella spp., Vibrio cholerae, Yersinia enterocolitica, Brucella spp., Aeromonas hydrophilia, Yersinia pestis, Haemophilus influenzae, Neisseria meningitidis, N. gonorrhoeae, Streptococcus pneumoniae, S. pyogenes, S. agalactiae, S. viridans, Staphylococcus aureus, S. epidermidis, Listeria monocytogenes, Chlamydia trachomatis, Nocardia spp., Pneumocystis carinii. Organisme partial sensibile: "Proteus spp.", indol-pozitivi, Serratia marcescens, Pseudomonas spp. (non aeruginosa), Providencia spp., Campylobacter fetus, Achromobacter spp., Bacteroides spp., S. faecalis, Toxoplasma gondii, Plasmodium spp., Mycobacterium marinum, Legionella spp. In general, Mycoplasma spp., Mycobacterium tuberculosis, Pseudomonas aeruginosa si Treponema pallidum sunt rezistente. In cazul unor infectii cauzate de agenti patogeni partial sensibili, se recomanda efectuarea unui test de stabilire a sensibilitatii, pentru a exclude orice rezistenta. Sensibilitatea la Bactrim poate fi stabilita cu ajutorul metodelor obisnuite, ca de exemplu, testele cu discuri sau testele de dilutie, recomandate de Comisia Nationala pentru Standardele Laboratorului Clinic (NCCLS). Urmatoarele criterii pentru stabilirea sensibilitatii sunt recomandate de catre NCCLS</ProprietatiSiEfecte>
        <IndicatiiSiUtilizare>Infectii ale cailor respiratorii superioare si inferioare: Bronsita acuta si cronica, bronsiectazie, pneumonie (inclusiv pneumonia cu Pneumocystis carini), faringita, amigdalita (in infectii datorate grupei A de streptococi beta-hemolitici, procentul de eradicare nu este total satisfacator), sinuzita, otita medie. Infectii urinare si ale tractului urinar: Cistita acuta si cronica, pielonefrita, uretrita, prostatita. Infectii genitale la ambele sexe, inclusiv uretrita gonococica. Infectii ale tractului gastrointestinal, inclusiv febra tifoida si paratifoida, si in tratamentul purtatorilor cronici; dizenterie bacilara; holera (ca tratament adjuvant, impreuna cu reechilibrarea hidroelectrolica). Infectii ale pielii si ale tesuturilor moi: piodermita, furuncule, abcese si plagi infectate. Alte infectii bacteriene: Osteomielita acuta si cronica, bruceloza acuta, septicemie datorata organismelor sensibile; nocardioza; mycetoma (in afara cazului in care este produsa de fungi reali); blastomicoza sud americana</IndicatiiSiUtilizare>
        <ModDeAdministrare>Doza uzuala: Bactrim este administrat la interval de 12 ore. Adultilor si copiilor de peste 12 ani li se administreaza, in general, comprimate sau comprimate forte, iar copiilor sub 12 ani, sirop. Daca administrarea pe cale orala a Bactrim nu este posibila, sau nu este indicata, continutul fiolei poate fi diluat intr-o solutie corespunzatoare (a se consulta capitolul "Administrare parenterala") si perfuzat intravenos. Administrarea pe cale parenterala este foarte indicata in infectiile pro- si post-operatorii, in traumatologie si ginecologie, in septicemie si in alte infectii datorate organismelor sensibile (febra tifoida si paratifoida). Administrarea pe cale orala: Pentru adulti si copii de peste 12 ani</ModDeAdministrare>
        <ContraindicatiiSiPrecautii>Bactrim este contraindicat pacientilor cu afectari severe ale parenchimului hepatic. Este de asemenea contraindicat pacientilor cu insuficienta renala grava, atunci cand nu se pot face determinari repetate ale concentratiilor plasmatice. Exista un risc marit de aparitie a unor reactii adverse grave la pacientii in varsta, sau atunci cand exista conditii agravante, ca de exemplu, functii renale si/sau hepatice perturbate, sau cand se utilizeaza concomitent alte medicamente (in care caz, riscul poate fi in functie de posologie si durata tratamentului). Cazuri fatale, desi rare, au fost constatate in conexiune cu reactii adverse cum ar fi discrazie sanguina, sindromul Stevens-Johnson, necroliza epidermica toxica (sindromul Lyell) si necroza fulminanta a ficatului. Pentru a reduce riscul aparitiei reactiilor adverse, durata tratamentului cu Bactrim va fi cat se poate de scurta, mai ales la pacientii in varsta. In cazul functiei renale, posologia va fi adaptata conform capitolului "Indicatii posologice speciale". Daca se administreaza Bactrim o perioada mai lunga, este necesara efectuarea, in mod regulat, a formulei sanguine. Daca se observa o reducere a numarului oricaruia dintre elementele sanguine, se va intrerupe tratamentul cu Bactrim. Bactrim nu va fi administrat, decat in cazuri exceptionale, pacientilor cu tulburari hematologice severe. Medicamentul a fost administrat ocazional unor pacienti care beneficiau de tratament cu agenti citotoxici, pentru tratamentul leucemiei, fara a se observa efectele adverse asupra maduvei osoase, sau a circulatiei periferice. Datorita posibilitatii aparitiei hemolizei, Bactrim nu va fi administrat pacientilor cu deficienta G6PD, decat daca acest lucru este absolut necesar; in acest caz se vor administra numai doze minime. Tratamentul va fi intrerupt imediat la prima manifestare de exantem, sau a oricarei reactii adverse. Bactrim nu va fi administrat pacientilor cu antecedente de hipersensibilitate la sulfonamide sau la trimethoprim. Din motive de siguranta, Bactrim este contraindicat in timpul sarcinii, daca posibilitatea existentei sarcinii nu poate fi exclusa, se vor analiza riscurile potentiale, in comparatie cu efectul terapeutic scontat. Este interzis a se administra Bactrim prematurilor si nou-nascutilor in perioada primelor saptamani de viata. Desi TM si SMZ trec in laptele matern, administrarea medicamentului Bactrim mamelor care alapteaza nu prezinta, in principiu, un factor de risc pentru sugari. La pacientii in varsta, sau la cei cu deficiente de acid folic preexistente renala, pot aparea modificari hematologice, care indica o deficienta de acid folic. Aceste modificari sunt reversibile in urma unei terapii cu acid folic. Pacientii care beneficiaza de un tratament de lunga durata cu Bactrim (mai ales pacientii cu insuficienta renala) vor fi supusi in mod regulat unor controale ale urinei si ale functiei renale. In cursul tratamentului se va asigura un aport lichidian suficient. Bactrim nu va fi administrat intramuscular copiilor mai mici de 6 ani, datorita masei musculare reduse.Reactii adverseAdministrat in doza recomandata, Bactrim este in general bine tolerat. In cazul in care apar efecte secundare, acestea sunt in general usoare. S-au constatat urmatoarele efecte (in ordinea frecventei): Reactii adverse gastrointestinale: greata (insotita sau nu de voma), stomatita, diaree, cazuri rare de hepatita si cazuri izolate de enterocolita pseudomembranoasa. Eruptii cutanate de origine medicamentoasa: acestea sunt in general usoare, si pot fi rapid reversibile atunci cand se intrerupe medicatia. Cu multe alte medicamente, Bactrim a fost, in cazuri rare, asociat cu aparitia eritemului multiform, a sindromului Stevens-Johnson si a necrolizei epidemice toxice (sindromul Lyell). Majoritatea modificarilor hematologice observate, au fost usoare si asimptomatice; s-au dovedit a fi reversibile atunci cand s-a intrerupt terapia. Modificarile cele mai comune constatate au fost leucopenia, neutropenia si trombocitopenia. Foarte rar, pot aparea agranulocitoza, anemia megaloblastica, pancitopenia sau purpura. Ca si in cazul oricarui alt medicament, pot aparea reactii alergice la pacientii care sunt hipersensibili la substanta activa. In cazuri rare, s-au observat infiltrate pulmonare, de tipul celor care apar in alveolita eozinofilica sau alergica. Acestea se pot manifesta prin simptome cum ar fi tusea sau dificultati de respiratie. In cazul in care astfel de simptome apar in mod neasteptat sau se inrautatesc, pacientul va fi reevaluat, iar oprirea tratamentului cu Bactrim trebuie avuta in vedere. In cazuri rare, s-au observat simptome de meningita aseptica, sau de tip meningeal. Administrarea intramusculara a Bactrim a produs ocazional efecte secundare locale, mai ales sub forma de durere, iritatie si infiltratie, dar acestea nu au fost mai pronuntate fata de cele produse de alte antiinfectioase administrate intramuscular. Perfuzia intravenoasa cu Bactrim a produs ocazional efecte secundare locale, sub forma de durere venoasa usoara pana la moderata, si flebita</ContraindicatiiSiPrecautii>
        <Interactiuni>S-a observat o incidenta marita a trombocitopeniei, insotita de purpura, la pacientii in varsta care beneficiau de tratament asociat cu anumite diuretice, mai ales tiazidice. S-a observat ca Bactrim poate prelungi timpul protrombinei, la pacientii carora li se administreaza anticoagulantul warfarina. Acest lucru se va avea in vedere atunci cand se prescrie Bactrim pacientilor care beneficiaza de terapie cu anticoagulante. In astfel de cazuri, este necesar sa se determine din nou timpul de coagulare. Bactrim poate inhiba metabolismul hepatic al fenitoinei. S-a observat o crestere cu 39% a timpului de injumatatire a fenitoinei si o scadere cu 27% a clearance-ului metabolic al fenitoinei, dupa administrarea Bactrim in doze clinice normale. Daca cele doua medicamente sunt administrate concomitent, este important sa se supravegheze efectul excesiv al fenitoinei. Sulfonamidele pot de asemenea antrena desfacerea metotrexatului legat de proteinele plasmatice, marind astfel concentratiile de metotrexat liber. Bactrim poate afecta de asemenea doza necesara de medicamente hipoglimice. S-a observat, ocazional, ca pacientii carora li se administreaza pyrimetamin ca profilaxie impotriva malariei in doze care depasesc 25 mg saptamanal, pot face anemie megaloblastica daca li se administreaza concomitent Bactrim. S-a observat o deteriorare reversibila a functiei renale, la pacientii tratati cu TM-SMZ si ciclosporina, dupa transplant renal. Influente asupra unor teste de laborator: Bactrim, in special componenta TM, poate influenta testul de determinare a metotrexatului seric, unde este utilizata tehnica legarii competitive de proteinele plasmatice, proteina de legare fiind dihidrofolat reductoza bacteriana. Prezenta TM si SMZ poate de asemenea influenta testul Jaffe "alkaline picrate reaction" pentru creatinina, facand ca valorile din domeniul normal sa fie marite cu aproximativ 10%</Interactiuni>
        <ObservatiiSpeciale>Acest medicament nu va fi utilizat dupa termenul de expirare (EXP), marcat pe ambalaj</ObservatiiSpeciale>
        <Farmacocinetica>Proprietatile farmacocinetice ale TM si ale SMZ sunt foarte asemanatoare. Dupa administrarea unei doze de 160 mg TM + 800 mg SMZ, concentratiile plasmatice maxime sunt de 1,5-3 mcg/ml in cazul TM si de 40-80 mcg/ml, pentru SMZ. Daca se administreaza doze repetate, la interval de 12 ore, concentratia se stabilizeaza la acest nivel, si in acest fel nu exista pericolul de acumulare. Volumul de distributie al TM este de 9-133 l si cel al SMZ de 10-16 l. Timpul de injumatatire prin eliminare al celor doua componente este de asemenea foarte asemanator (10 ore in medie pentru TM si 11 ore pentru SMZ). La concentratiile mentionate mai sus, 42-46% din TM si 66% din SMZ se leaga de proteinele plasmatice. Studiile facute atat pe animale, cat si pe oameni au demonstrat ca difuziunea Bactrim in tesuturi este buna. Cantitati mari de TM si cantitati mai mici de SMZ trec din circuitul sanguin in lichidul interstitial si in alte lichide extra-vasculare din corp. Totusi, cu actuala combinatie din Bactrim, concentratiile de TM si SMZ sunt mai mari decat concentratiile minime inhibitorii pentru majoritatea organismelor patogene. Ambele substante, cat si metabolitii acestora sunt eliminati aproape in intregime prin rinichi, aproximativ 50% din doza de TM si 20% din doza de SMZ fiind excretate sub forma nemodificata. Metabolitii SMZ sunt inactivi din punct de vedere antibacterian, in timp ce unii dintre metabolitii TM sunt activi.    </Farmacocinetica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BACTRIM sirop</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01EE. COMBINATII DE SULFAMIDE CU TRIMETHOPRIM INCLUSIV DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:F. Hoffmann-La Roche</Producator>
        <SubstantaActiva>: trimetropin (TM) si sulfametoxazol (SMZ). Comprimate a 80 mg TM si a 400 mg SMZ. Comprimate forte a 160 mg TM si a 800 mg SMZ. Sirop: 40 mg TM si 200 mg SMZ per mensura (recomandabil in tratamentul diabeticilor). Fiole (3 ml) pentru injectarea i.m. a 160 mg TM si a 800 mg SMZ. Fiole (5 ml) pentru perfuzie i.v. a 80 mg TM si 400 SMZ.</SubstantaActiva>
        <Excipienti>: comprimate forte: macrogol in invelis. Sirop: conservanti (metilparaben, E 218; propilparaben, E 216); aromatizanti; edulcoranti (sorbitol). Fiole (3 ml): conservant (34,8 mg alcool benzilic per ml); antioxidant (0,33 mg disulfit de sodiu per ml); ethanolamin glicofurol; apa sterila pentru injectare. Fiole (5 ml): conservant (10 mg alcool benzilic per ml); antioxidant (1 mg bisulfit de sodiu per ml); dietanolamin, alcool etilic (100 mg/ml), propilen glicol (400 mg/ml), apa sterila pentru injectare</Excipienti>
        <FormaDePrezentare>Comprimate: 20 si 100. Comprimate forte: 10. Sirop: 100 ml. Fiole (3 ml) pentru injectare i.m.: 10. Fiole (5 ml) pentru perfuzare: 50</FormaDePrezentare>
        <ProprietatiSiEfecte>Bactrim contine doua substante active care actioneaza sinergic prin blocarea a doua enzime, care catalizeaza stadii succesive in biosinteza acidului folinic in microorganisme. Acest mecanism are, in general, o activitate bactericida in vitro, la concentratii la care substantele individuale sunt numai bacteriostatice. De asemenea, Bactrim este adesea eficace impotriva organismelor rezistente la una dintre cele doua componente. In acelasi timp, riscul de creere a rezistentei generalizate este redus. Efectul antibacterian al Bactrim in vitro cuprinde un spectru larg de organisme patogene grampozitive si gramnegative. Organisme sensibile in general (mai mult de 75% tulpini sensibile): Escherichia coli, Proteus mirabilis, Klebsilla pneumoniae, Enterobacter spp., Acinetobacter spp., Salmonell typhi, nontyphi salmonellae, Shigella spp., Vibrio cholerae, Yersinia enterocolitica, Brucella spp., Aeromonas hydrophilia, Yersinia pestis, Haemophilus influenzae, Neisseria meningitidis, N. gonorrhoeae, Streptococcus pneumoniae, S. pyogenes, S. agalactiae, S. viridans, Staphylococcus aureus, S. epidermidis, Listeria monocytogenes, Chlamydia trachomatis, Nocardia spp., Pneumocystis carinii. Organisme partial sensibile: "Proteus spp.", indol-pozitivi, Serratia marcescens, Pseudomonas spp. (non aeruginosa), Providencia spp., Campylobacter fetus, Achromobacter spp., Bacteroides spp., S. faecalis, Toxoplasma gondii, Plasmodium spp., Mycobacterium marinum, Legionella spp. In general, Mycoplasma spp., Mycobacterium tuberculosis, Pseudomonas aeruginosa si Treponema pallidum sunt rezistente. In cazul unor infectii cauzate de agenti patogeni partial sensibili, se recomanda efectuarea unui test de stabilire a sensibilitatii, pentru a exclude orice rezistenta. Sensibilitatea la Bactrim poate fi stabilita cu ajutorul metodelor obisnuite, ca de exemplu, testele cu discuri sau testele de dilutie, recomandate de Comisia Nationala pentru Standardele Laboratorului Clinic (NCCLS). Urmatoarele criterii pentru stabilirea sensibilitatii sunt recomandate de catre NCCLS</ProprietatiSiEfecte>
        <IndicatiiSiUtilizare>Infectii ale cailor respiratorii superioare si inferioare: Bronsita acuta si cronica, bronsiectazie, pneumonie (inclusiv pneumonia cu Pneumocystis carini), faringita, amigdalita (in infectii datorate grupei A de streptococi beta-hemolitici, procentul de eradicare nu este total satisfacator), sinuzita, otita medie. Infectii urinare si ale tractului urinar: Cistita acuta si cronica, pielonefrita, uretrita, prostatita. Infectii genitale la ambele sexe, inclusiv uretrita gonococica. Infectii ale tractului gastrointestinal, inclusiv febra tifoida si paratifoida, si in tratamentul purtatorilor cronici; dizenterie bacilara; holera (ca tratament adjuvant, impreuna cu reechilibrarea hidroelectrolica). Infectii ale pielii si ale tesuturilor moi: piodermita, furuncule, abcese si plagi infectate. Alte infectii bacteriene: Osteomielita acuta si cronica, bruceloza acuta, septicemie datorata organismelor sensibile; nocardioza; mycetoma (in afara cazului in care este produsa de fungi reali); blastomicoza sud americana</IndicatiiSiUtilizare>
        <ModDeAdministrare>Doza uzuala: Bactrim este administrat la interval de 12 ore. Adultilor si copiilor de peste 12 ani li se administreaza, in general, comprimate sau comprimate forte, iar copiilor sub 12 ani, sirop. Daca administrarea pe cale orala a Bactrim nu este posibila, sau nu este indicata, continutul fiolei poate fi diluat intr-o solutie corespunzatoare (a se consulta capitolul "Administrare parenterala") si perfuzat intravenos. Administrarea pe cale parenterala este foarte indicata in infectiile pro- si post-operatorii, in traumatologie si ginecologie, in septicemie si in alte infectii datorate organismelor sensibile (febra tifoida si paratifoida). Administrarea pe cale orala: Pentru adulti si copii de peste 12 ani</ModDeAdministrare>
        <ContraindicatiiSiPrecautii>Bactrim este contraindicat pacientilor cu afectari severe ale parenchimului hepatic. Este de asemenea contraindicat pacientilor cu insuficienta renala grava, atunci cand nu se pot face determinari repetate ale concentratiilor plasmatice. Exista un risc marit de aparitie a unor reactii adverse grave la pacientii in varsta, sau atunci cand exista conditii agravante, ca de exemplu, functii renale si/sau hepatice perturbate, sau cand se utilizeaza concomitent alte medicamente (in care caz, riscul poate fi in functie de posologie si durata tratamentului). Cazuri fatale, desi rare, au fost constatate in conexiune cu reactii adverse cum ar fi discrazie sanguina, sindromul Stevens-Johnson, necroliza epidermica toxica (sindromul Lyell) si necroza fulminanta a ficatului. Pentru a reduce riscul aparitiei reactiilor adverse, durata tratamentului cu Bactrim va fi cat se poate de scurta, mai ales la pacientii in varsta. In cazul functiei renale, posologia va fi adaptata conform capitolului "Indicatii posologice speciale". Daca se administreaza Bactrim o perioada mai lunga, este necesara efectuarea, in mod regulat, a formulei sanguine. Daca se observa o reducere a numarului oricaruia dintre elementele sanguine, se va intrerupe tratamentul cu Bactrim. Bactrim nu va fi administrat, decat in cazuri exceptionale, pacientilor cu tulburari hematologice severe. Medicamentul a fost administrat ocazional unor pacienti care beneficiau de tratament cu agenti citotoxici, pentru tratamentul leucemiei, fara a se observa efectele adverse asupra maduvei osoase, sau a circulatiei periferice. Datorita posibilitatii aparitiei hemolizei, Bactrim nu va fi administrat pacientilor cu deficienta G6PD, decat daca acest lucru este absolut necesar; in acest caz se vor administra numai doze minime. Tratamentul va fi intrerupt imediat la prima manifestare de exantem, sau a oricarei reactii adverse. Bactrim nu va fi administrat pacientilor cu antecedente de hipersensibilitate la sulfonamide sau la trimethoprim. Din motive de siguranta, Bactrim este contraindicat in timpul sarcinii, daca posibilitatea existentei sarcinii nu poate fi exclusa, se vor analiza riscurile potentiale, in comparatie cu efectul terapeutic scontat. Este interzis a se administra Bactrim prematurilor si nou-nascutilor in perioada primelor saptamani de viata. Desi TM si SMZ trec in laptele matern, administrarea medicamentului Bactrim mamelor care alapteaza nu prezinta, in principiu, un factor de risc pentru sugari. La pacientii in varsta, sau la cei cu deficiente de acid folic preexistente renala, pot aparea modificari hematologice, care indica o deficienta de acid folic. Aceste modificari sunt reversibile in urma unei terapii cu acid folic. Pacientii care beneficiaza de un tratament de lunga durata cu Bactrim (mai ales pacientii cu insuficienta renala) vor fi supusi in mod regulat unor controale ale urinei si ale functiei renale. In cursul tratamentului se va asigura un aport lichidian suficient. Bactrim nu va fi administrat intramuscular copiilor mai mici de 6 ani, datorita masei musculare reduse.Reactii adverseAdministrat in doza recomandata, Bactrim este in general bine tolerat. In cazul in care apar efecte secundare, acestea sunt in general usoare. S-au constatat urmatoarele efecte (in ordinea frecventei): Reactii adverse gastrointestinale: greata (insotita sau nu de voma), stomatita, diaree, cazuri rare de hepatita si cazuri izolate de enterocolita pseudomembranoasa. Eruptii cutanate de origine medicamentoasa: acestea sunt in general usoare, si pot fi rapid reversibile atunci cand se intrerupe medicatia. Cu multe alte medicamente, Bactrim a fost, in cazuri rare, asociat cu aparitia eritemului multiform, a sindromului Stevens-Johnson si a necrolizei epidemice toxice (sindromul Lyell). Majoritatea modificarilor hematologice observate, au fost usoare si asimptomatice; s-au dovedit a fi reversibile atunci cand s-a intrerupt terapia. Modificarile cele mai comune constatate au fost leucopenia, neutropenia si trombocitopenia. Foarte rar, pot aparea agranulocitoza, anemia megaloblastica, pancitopenia sau purpura. Ca si in cazul oricarui alt medicament, pot aparea reactii alergice la pacientii care sunt hipersensibili la substanta activa. In cazuri rare, s-au observat infiltrate pulmonare, de tipul celor care apar in alveolita eozinofilica sau alergica. Acestea se pot manifesta prin simptome cum ar fi tusea sau dificultati de respiratie. In cazul in care astfel de simptome apar in mod neasteptat sau se inrautatesc, pacientul va fi reevaluat, iar oprirea tratamentului cu Bactrim trebuie avuta in vedere. In cazuri rare, s-au observat simptome de meningita aseptica, sau de tip meningeal. Administrarea intramusculara a Bactrim a produs ocazional efecte secundare locale, mai ales sub forma de durere, iritatie si infiltratie, dar acestea nu au fost mai pronuntate fata de cele produse de alte antiinfectioase administrate intramuscular. Perfuzia intravenoasa cu Bactrim a produs ocazional efecte secundare locale, sub forma de durere venoasa usoara pana la moderata, si flebita</ContraindicatiiSiPrecautii>
        <Interactiuni>S-a observat o incidenta marita a trombocitopeniei, insotita de purpura, la pacientii in varsta care beneficiau de tratament asociat cu anumite diuretice, mai ales tiazidice. S-a observat ca Bactrim poate prelungi timpul protrombinei, la pacientii carora li se administreaza anticoagulantul warfarina. Acest lucru se va avea in vedere atunci cand se prescrie Bactrim pacientilor care beneficiaza de terapie cu anticoagulante. In astfel de cazuri, este necesar sa se determine din nou timpul de coagulare. Bactrim poate inhiba metabolismul hepatic al fenitoinei. S-a observat o crestere cu 39% a timpului de injumatatire a fenitoinei si o scadere cu 27% a clearance-ului metabolic al fenitoinei, dupa administrarea Bactrim in doze clinice normale. Daca cele doua medicamente sunt administrate concomitent, este important sa se supravegheze efectul excesiv al fenitoinei. Sulfonamidele pot de asemenea antrena desfacerea metotrexatului legat de proteinele plasmatice, marind astfel concentratiile de metotrexat liber. Bactrim poate afecta de asemenea doza necesara de medicamente hipoglimice. S-a observat, ocazional, ca pacientii carora li se administreaza pyrimetamin ca profilaxie impotriva malariei in doze care depasesc 25 mg saptamanal, pot face anemie megaloblastica daca li se administreaza concomitent Bactrim. S-a observat o deteriorare reversibila a functiei renale, la pacientii tratati cu TM-SMZ si ciclosporina, dupa transplant renal. Influente asupra unor teste de laborator: Bactrim, in special componenta TM, poate influenta testul de determinare a metotrexatului seric, unde este utilizata tehnica legarii competitive de proteinele plasmatice, proteina de legare fiind dihidrofolat reductoza bacteriana. Prezenta TM si SMZ poate de asemenea influenta testul Jaffe "alkaline picrate reaction" pentru creatinina, facand ca valorile din domeniul normal sa fie marite cu aproximativ 10%</Interactiuni>
        <ObservatiiSpeciale>Acest medicament nu va fi utilizat dupa termenul de expirare (EXP), marcat pe ambalaj</ObservatiiSpeciale>
        <Farmacocinetica>Proprietatile farmacocinetice ale TM si ale SMZ sunt foarte asemanatoare. Dupa administrarea unei doze de 160 mg TM + 800 mg SMZ, concentratiile plasmatice maxime sunt de 1,5-3 mcg/ml in cazul TM si de 40-80 mcg/ml, pentru SMZ. Daca se administreaza doze repetate, la interval de 12 ore, concentratia se stabilizeaza la acest nivel, si in acest fel nu exista pericolul de acumulare. Volumul de distributie al TM este de 9-133 l si cel al SMZ de 10-16 l. Timpul de injumatatire prin eliminare al celor doua componente este de asemenea foarte asemanator (10 ore in medie pentru TM si 11 ore pentru SMZ). La concentratiile mentionate mai sus, 42-46% din TM si 66% din SMZ se leaga de proteinele plasmatice. Studiile facute atat pe animale, cat si pe oameni au demonstrat ca difuziunea Bactrim in tesuturi este buna. Cantitati mari de TM si cantitati mai mici de SMZ trec din circuitul sanguin in lichidul interstitial si in alte lichide extra-vasculare din corp. Totusi, cu actuala combinatie din Bactrim, concentratiile de TM si SMZ sunt mai mari decat concentratiile minime inhibitorii pentru majoritatea organismelor patogene. Ambele substante, cat si metabolitii acestora sunt eliminati aproape in intregime prin rinichi, aproximativ 50% din doza de TM si 20% din doza de SMZ fiind excretate sub forma nemodificata. Metabolitii SMZ sunt inactivi din punct de vedere antibacterian, in timp ce unii dintre metabolitii TM sunt activi.    </Farmacocinetica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BACTRIM fiole perfuzabile</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01EE. COMBINATII DE SULFAMIDE CU TRIMETHOPRIM INCLUSIV DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:F. Hoffmann-La Roche</Producator>
        <SubstantaActiva>: trimetropin (TM) si sulfametoxazol (SMZ). Comprimate a 80 mg TM si a 400 mg SMZ. Comprimate forte a 160 mg TM si a 800 mg SMZ. Sirop: 40 mg TM si 200 mg SMZ per mensura (recomandabil in tratamentul diabeticilor). Fiole (3 ml) pentru injectarea i.m. a 160 mg TM si a 800 mg SMZ. Fiole (5 ml) pentru perfuzie i.v. a 80 mg TM si 400 SMZ.</SubstantaActiva>
        <Excipienti>: comprimate forte: macrogol in invelis. Sirop: conservanti (metilparaben, E 218; propilparaben, E 216); aromatizanti; edulcoranti (sorbitol). Fiole (3 ml): conservant (34,8 mg alcool benzilic per ml); antioxidant (0,33 mg disulfit de sodiu per ml); ethanolamin glicofurol; apa sterila pentru injectare. Fiole (5 ml): conservant (10 mg alcool benzilic per ml); antioxidant (1 mg bisulfit de sodiu per ml); dietanolamin, alcool etilic (100 mg/ml), propilen glicol (400 mg/ml), apa sterila pentru injectare</Excipienti>
        <FormaDePrezentare>Comprimate: 20 si 100. Comprimate forte: 10. Sirop: 100 ml. Fiole (3 ml) pentru injectare i.m.: 10. Fiole (5 ml) pentru perfuzare: 50</FormaDePrezentare>
        <ProprietatiSiEfecte>Bactrim contine doua substante active care actioneaza sinergic prin blocarea a doua enzime, care catalizeaza stadii succesive in biosinteza acidului folinic in microorganisme. Acest mecanism are, in general, o activitate bactericida in vitro, la concentratii la care substantele individuale sunt numai bacteriostatice. De asemenea, Bactrim este adesea eficace impotriva organismelor rezistente la una dintre cele doua componente. In acelasi timp, riscul de creere a rezistentei generalizate este redus. Efectul antibacterian al Bactrim in vitro cuprinde un spectru larg de organisme patogene grampozitive si gramnegative. Organisme sensibile in general (mai mult de 75% tulpini sensibile): Escherichia coli, Proteus mirabilis, Klebsilla pneumoniae, Enterobacter spp., Acinetobacter spp., Salmonell typhi, nontyphi salmonellae, Shigella spp., Vibrio cholerae, Yersinia enterocolitica, Brucella spp., Aeromonas hydrophilia, Yersinia pestis, Haemophilus influenzae, Neisseria meningitidis, N. gonorrhoeae, Streptococcus pneumoniae, S. pyogenes, S. agalactiae, S. viridans, Staphylococcus aureus, S. epidermidis, Listeria monocytogenes, Chlamydia trachomatis, Nocardia spp., Pneumocystis carinii. Organisme partial sensibile: "Proteus spp.", indol-pozitivi, Serratia marcescens, Pseudomonas spp. (non aeruginosa), Providencia spp., Campylobacter fetus, Achromobacter spp., Bacteroides spp., S. faecalis, Toxoplasma gondii, Plasmodium spp., Mycobacterium marinum, Legionella spp. In general, Mycoplasma spp., Mycobacterium tuberculosis, Pseudomonas aeruginosa si Treponema pallidum sunt rezistente. In cazul unor infectii cauzate de agenti patogeni partial sensibili, se recomanda efectuarea unui test de stabilire a sensibilitatii, pentru a exclude orice rezistenta. Sensibilitatea la Bactrim poate fi stabilita cu ajutorul metodelor obisnuite, ca de exemplu, testele cu discuri sau testele de dilutie, recomandate de Comisia Nationala pentru Standardele Laboratorului Clinic (NCCLS). Urmatoarele criterii pentru stabilirea sensibilitatii sunt recomandate de catre NCCLS</ProprietatiSiEfecte>
        <IndicatiiSiUtilizare>Infectii ale cailor respiratorii superioare si inferioare: Bronsita acuta si cronica, bronsiectazie, pneumonie (inclusiv pneumonia cu Pneumocystis carini), faringita, amigdalita (in infectii datorate grupei A de streptococi beta-hemolitici, procentul de eradicare nu este total satisfacator), sinuzita, otita medie. Infectii urinare si ale tractului urinar: Cistita acuta si cronica, pielonefrita, uretrita, prostatita. Infectii genitale la ambele sexe, inclusiv uretrita gonococica. Infectii ale tractului gastrointestinal, inclusiv febra tifoida si paratifoida, si in tratamentul purtatorilor cronici; dizenterie bacilara; holera (ca tratament adjuvant, impreuna cu reechilibrarea hidroelectrolica). Infectii ale pielii si ale tesuturilor moi: piodermita, furuncule, abcese si plagi infectate. Alte infectii bacteriene: Osteomielita acuta si cronica, bruceloza acuta, septicemie datorata organismelor sensibile; nocardioza; mycetoma (in afara cazului in care este produsa de fungi reali); blastomicoza sud americana</IndicatiiSiUtilizare>
        <ModDeAdministrare>Doza uzuala: Bactrim este administrat la interval de 12 ore. Adultilor si copiilor de peste 12 ani li se administreaza, in general, comprimate sau comprimate forte, iar copiilor sub 12 ani, sirop. Daca administrarea pe cale orala a Bactrim nu este posibila, sau nu este indicata, continutul fiolei poate fi diluat intr-o solutie corespunzatoare (a se consulta capitolul "Administrare parenterala") si perfuzat intravenos. Administrarea pe cale parenterala este foarte indicata in infectiile pro- si post-operatorii, in traumatologie si ginecologie, in septicemie si in alte infectii datorate organismelor sensibile (febra tifoida si paratifoida). Administrarea pe cale orala: Pentru adulti si copii de peste 12 ani</ModDeAdministrare>
        <ContraindicatiiSiPrecautii>Bactrim este contraindicat pacientilor cu afectari severe ale parenchimului hepatic. Este de asemenea contraindicat pacientilor cu insuficienta renala grava, atunci cand nu se pot face determinari repetate ale concentratiilor plasmatice. Exista un risc marit de aparitie a unor reactii adverse grave la pacientii in varsta, sau atunci cand exista conditii agravante, ca de exemplu, functii renale si/sau hepatice perturbate, sau cand se utilizeaza concomitent alte medicamente (in care caz, riscul poate fi in functie de posologie si durata tratamentului). Cazuri fatale, desi rare, au fost constatate in conexiune cu reactii adverse cum ar fi discrazie sanguina, sindromul Stevens-Johnson, necroliza epidermica toxica (sindromul Lyell) si necroza fulminanta a ficatului. Pentru a reduce riscul aparitiei reactiilor adverse, durata tratamentului cu Bactrim va fi cat se poate de scurta, mai ales la pacientii in varsta. In cazul functiei renale, posologia va fi adaptata conform capitolului "Indicatii posologice speciale". Daca se administreaza Bactrim o perioada mai lunga, este necesara efectuarea, in mod regulat, a formulei sanguine. Daca se observa o reducere a numarului oricaruia dintre elementele sanguine, se va intrerupe tratamentul cu Bactrim. Bactrim nu va fi administrat, decat in cazuri exceptionale, pacientilor cu tulburari hematologice severe. Medicamentul a fost administrat ocazional unor pacienti care beneficiau de tratament cu agenti citotoxici, pentru tratamentul leucemiei, fara a se observa efectele adverse asupra maduvei osoase, sau a circulatiei periferice. Datorita posibilitatii aparitiei hemolizei, Bactrim nu va fi administrat pacientilor cu deficienta G6PD, decat daca acest lucru este absolut necesar; in acest caz se vor administra numai doze minime. Tratamentul va fi intrerupt imediat la prima manifestare de exantem, sau a oricarei reactii adverse. Bactrim nu va fi administrat pacientilor cu antecedente de hipersensibilitate la sulfonamide sau la trimethoprim. Din motive de siguranta, Bactrim este contraindicat in timpul sarcinii, daca posibilitatea existentei sarcinii nu poate fi exclusa, se vor analiza riscurile potentiale, in comparatie cu efectul terapeutic scontat. Este interzis a se administra Bactrim prematurilor si nou-nascutilor in perioada primelor saptamani de viata. Desi TM si SMZ trec in laptele matern, administrarea medicamentului Bactrim mamelor care alapteaza nu prezinta, in principiu, un factor de risc pentru sugari. La pacientii in varsta, sau la cei cu deficiente de acid folic preexistente renala, pot aparea modificari hematologice, care indica o deficienta de acid folic. Aceste modificari sunt reversibile in urma unei terapii cu acid folic. Pacientii care beneficiaza de un tratament de lunga durata cu Bactrim (mai ales pacientii cu insuficienta renala) vor fi supusi in mod regulat unor controale ale urinei si ale functiei renale. In cursul tratamentului se va asigura un aport lichidian suficient. Bactrim nu va fi administrat intramuscular copiilor mai mici de 6 ani, datorita masei musculare reduse.Reactii adverseAdministrat in doza recomandata, Bactrim este in general bine tolerat. In cazul in care apar efecte secundare, acestea sunt in general usoare. S-au constatat urmatoarele efecte (in ordinea frecventei): Reactii adverse gastrointestinale: greata (insotita sau nu de voma), stomatita, diaree, cazuri rare de hepatita si cazuri izolate de enterocolita pseudomembranoasa. Eruptii cutanate de origine medicamentoasa: acestea sunt in general usoare, si pot fi rapid reversibile atunci cand se intrerupe medicatia. Cu multe alte medicamente, Bactrim a fost, in cazuri rare, asociat cu aparitia eritemului multiform, a sindromului Stevens-Johnson si a necrolizei epidemice toxice (sindromul Lyell). Majoritatea modificarilor hematologice observate, au fost usoare si asimptomatice; s-au dovedit a fi reversibile atunci cand s-a intrerupt terapia. Modificarile cele mai comune constatate au fost leucopenia, neutropenia si trombocitopenia. Foarte rar, pot aparea agranulocitoza, anemia megaloblastica, pancitopenia sau purpura. Ca si in cazul oricarui alt medicament, pot aparea reactii alergice la pacientii care sunt hipersensibili la substanta activa. In cazuri rare, s-au observat infiltrate pulmonare, de tipul celor care apar in alveolita eozinofilica sau alergica. Acestea se pot manifesta prin simptome cum ar fi tusea sau dificultati de respiratie. In cazul in care astfel de simptome apar in mod neasteptat sau se inrautatesc, pacientul va fi reevaluat, iar oprirea tratamentului cu Bactrim trebuie avuta in vedere. In cazuri rare, s-au observat simptome de meningita aseptica, sau de tip meningeal. Administrarea intramusculara a Bactrim a produs ocazional efecte secundare locale, mai ales sub forma de durere, iritatie si infiltratie, dar acestea nu au fost mai pronuntate fata de cele produse de alte antiinfectioase administrate intramuscular. Perfuzia intravenoasa cu Bactrim a produs ocazional efecte secundare locale, sub forma de durere venoasa usoara pana la moderata, si flebita</ContraindicatiiSiPrecautii>
        <Interactiuni>S-a observat o incidenta marita a trombocitopeniei, insotita de purpura, la pacientii in varsta care beneficiau de tratament asociat cu anumite diuretice, mai ales tiazidice. S-a observat ca Bactrim poate prelungi timpul protrombinei, la pacientii carora li se administreaza anticoagulantul warfarina. Acest lucru se va avea in vedere atunci cand se prescrie Bactrim pacientilor care beneficiaza de terapie cu anticoagulante. In astfel de cazuri, este necesar sa se determine din nou timpul de coagulare. Bactrim poate inhiba metabolismul hepatic al fenitoinei. S-a observat o crestere cu 39% a timpului de injumatatire a fenitoinei si o scadere cu 27% a clearance-ului metabolic al fenitoinei, dupa administrarea Bactrim in doze clinice normale. Daca cele doua medicamente sunt administrate concomitent, este important sa se supravegheze efectul excesiv al fenitoinei. Sulfonamidele pot de asemenea antrena desfacerea metotrexatului legat de proteinele plasmatice, marind astfel concentratiile de metotrexat liber. Bactrim poate afecta de asemenea doza necesara de medicamente hipoglimice. S-a observat, ocazional, ca pacientii carora li se administreaza pyrimetamin ca profilaxie impotriva malariei in doze care depasesc 25 mg saptamanal, pot face anemie megaloblastica daca li se administreaza concomitent Bactrim. S-a observat o deteriorare reversibila a functiei renale, la pacientii tratati cu TM-SMZ si ciclosporina, dupa transplant renal. Influente asupra unor teste de laborator: Bactrim, in special componenta TM, poate influenta testul de determinare a metotrexatului seric, unde este utilizata tehnica legarii competitive de proteinele plasmatice, proteina de legare fiind dihidrofolat reductoza bacteriana. Prezenta TM si SMZ poate de asemenea influenta testul Jaffe "alkaline picrate reaction" pentru creatinina, facand ca valorile din domeniul normal sa fie marite cu aproximativ 10%</Interactiuni>
        <ObservatiiSpeciale>Acest medicament nu va fi utilizat dupa termenul de expirare (EXP), marcat pe ambalaj</ObservatiiSpeciale>
        <Farmacocinetica>Proprietatile farmacocinetice ale TM si ale SMZ sunt foarte asemanatoare. Dupa administrarea unei doze de 160 mg TM + 800 mg SMZ, concentratiile plasmatice maxime sunt de 1,5-3 mcg/ml in cazul TM si de 40-80 mcg/ml, pentru SMZ. Daca se administreaza doze repetate, la interval de 12 ore, concentratia se stabilizeaza la acest nivel, si in acest fel nu exista pericolul de acumulare. Volumul de distributie al TM este de 9-133 l si cel al SMZ de 10-16 l. Timpul de injumatatire prin eliminare al celor doua componente este de asemenea foarte asemanator (10 ore in medie pentru TM si 11 ore pentru SMZ). La concentratiile mentionate mai sus, 42-46% din TM si 66% din SMZ se leaga de proteinele plasmatice. Studiile facute atat pe animale, cat si pe oameni au demonstrat ca difuziunea Bactrim in tesuturi este buna. Cantitati mari de TM si cantitati mai mici de SMZ trec din circuitul sanguin in lichidul interstitial si in alte lichide extra-vasculare din corp. Totusi, cu actuala combinatie din Bactrim, concentratiile de TM si SMZ sunt mai mari decat concentratiile minime inhibitorii pentru majoritatea organismelor patogene. Ambele substante, cat si metabolitii acestora sunt eliminati aproape in intregime prin rinichi, aproximativ 50% din doza de TM si 20% din doza de SMZ fiind excretate sub forma nemodificata. Metabolitii SMZ sunt inactivi din punct de vedere antibacterian, in timp ce unii dintre metabolitii TM sunt activi.    </Farmacocinetica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BACTROBAN unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D06AX. ALTE ANTIBIOTICE PENTRU APLICATIE LOCAL</CodATC>
        <Producator>:Smithkline Beecham</Producator>
        <Compozitie>Bactroban este un nou antibiotic topic cu spectru larg de actiune, utilizat in tratamentul infectiilor bacteriene cutanate. Formula sa cuprinde mupirocina 2% (G/G) inglobata intr-o baza alba, translucida, hidrosolubila, de polietilenglicol</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Bactroban: tuburi cu 15 g unguent</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Infectii bacteriene cutanate, de ex. impetigo, foliculite si furunculoze</Indicatii>
        <DozajSiModDeAdministrare>Adulti si copii: Bactroban se aplica pe zona afectata de trei ori pe zi, timp de 10 zile. Zona respectiva poate fi acoperita cu un pansament</DozajSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la Bactroban sau alte unguente ce contin polietilenglicol</Contraindicatii>
        <Precautii>Aceasta formula de Bactroban nu este indicata pentru uz oftalmic sau intranazal. Cand Bactroban se aplica pe fata, trebuie evitat contactul cu ochii. Polietilenglicolul poate fi absorbit la nivelul plagilor deschise sau al pielii lezate si este excretat pe cale renala. Ca si in cazul altor unguente pe baza de polietilenglicol, Bactroban trebuie folosit cu prudenta in afectiuni renale moderate sau severe</Precautii>
        <FolosireaInCursulSarcinii>Studii pe animale de laborator nu au evidentiat efecte teratogene. Totusi, nu exista date clare privind siguranta administrarii de Bactroban in cursul sarcinii</FolosireaInCursulSarcinii>
        <ReactiiAdverse>Studiile clinice au relevat unele reactii adverse minore limitate la locul aplicarii, cum ar fi: senzatie de arsura, usturime si prurit</ReactiiAdverse>
        <ConditiiDePastrare>La loc racoros (sub 25 grade Celsius). Unguentul ramas la sfarsitul perioadei de tratament se arunca.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BACTROBAN unguent nazal</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R01AX. ALTE DECONGESTIONANTE NAZAL</CodATC>
        <Producator>:Smithkline Beecham</Producator>
        <Compozitie>Bactroban unguent nazal: mupirocina 2% G/G in parafina moale, alba, continand un ester de glicerina</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Bactroban unguent nazal: tub cu 3 g unguent</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Eliminarea starii de purtator nazal de stafilococi, inclusiv Staphylococcus aureus meticilino-rezistent (MRSA)</Indicatii>
        <DozajSiModDeAdministrare>Adulti si copii: Bactroban unguent nazal trebuie aplicat in portiunea anterioara a narinelor, de 2-3 ori pe zi, astfel: o mica cantitate de unguent, de dimensiunea unui varf de chibrit, se depune pe pulpa degetului mic unguentul se aplica in interiorul unei nari; se repeta aplicarea unguentului si in cealalta nara; se comprima ambele narine concomitent; acest lucru permite difuzarea unguentului in interiorul narinelor. La copiii mici si pacientii aflati in stare grava, pentru aplicarea unguentului se utilizeaza un mic tampon. Starea de purtator nazal dispare in mod normal intr-un interval de 5-7 zile de la inceputul tratamentului</DozajSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la oricare dintre constituentii Bactrobanului unguent nazal</Contraindicatii>
        <Precautii>Ca si in cazul celorlalte preparate topice, trebuie evitat contactul cu ochii</Precautii>
        <FolosireaInCursulSarcinii>Studii pe animale de laborator nu au evidentiat efecte teratogene. Totusi, nu exista date clare privind siguranta administrarii de Bactroban in cursul sarcinii</FolosireaInCursulSarcinii>
        <ReactiiAdverse>Studiile clinice au relevat unele reactii adverse minore limitate la locul aplicarii, cum ar fi o senzatie tranzitorie de arsura</ReactiiAdverse>
        <ConditiiDePastrare>La loc racoros (sub 25 grade Celsius). Unguentul ramas la sfarsitul perioadei de tratament se arunca</ConditiiDePastrare>
        <InformatiiSuplimentare>Pentru a favoriza difuzarea unguentului, preparatul incorporeaza un ester de glicerina, ca substituent al lanolinei. Acesta se bazeaza pe trigliceride sintetice ce contin acizi grasi naturali, cu un potential de sensibilizare redus. Pentru tratarea infectiilor bacteriene cutanate, trebuie utilizat Bactroban uguent. A se vedea formula si indicatiile aditionale ale unguentului Bactroban sau a se contacta producatorul pentru detalii.    </InformatiiSuplimentare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BANEOCIN pulbere</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D06AX. ALTE ANTIBIOTICE PENTRU APLICATIE LOCAL</CodATC>
        <Producator>:Biochemie</Producator>
        <Compozitie>Baneocin pudra/unguent: 1 g contine: Bacitracin zinc: 250 UI, Sulfat de neomicina: 5000 UI (5 mg)</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Baneocin pudra: Cutii pentru pudra de 10 g. Baneocin unguent: tuburi a 20 g si ambalaj clinic</FormaDePrezentare>
        <ProprietatiSiActiune>Baneocinul este o combinatie de antibiotice exclusiv pentru uz extern care contine bacitracina si neomicina, antibacteriene singerice, cu o puternica activitate locala. Bacitracina actioneaza in principal asupra germenilor grampozitivi: Streptococcului haemolitic, stafilococilor, Clostridiilor, Corynebacterium diphteriae cat si asupra Pnemonemiei pallidum si a catorva germeni gramnegativi; Neisserii si Haemophilus influenzae. Ea actioneaza de asemenea si asupra actinomicetelor si fusobacteriilor</ProprietatiSiActiune>
        <Indicatii>Baneocinul este activ in toate infectiile provocate de germeni patogeni sensibili la neomicina si/sau la bacitracina. Actiunea Baneocinului unguent este intensificata de un pansament. Baneocin pudra: - Infectii bacteriene ale pielii de mica extindere, de ex: Herpes simplex, Herpes zoster/vezicule de varicela, impetigo contagios supurant, ulcere infectate ale gambei, eczeme infectate, dermatite fesiere (la nou-nascuti) infectate cu bacterii. Prevenirea infectiilor ombilicale la nou-nascuti. Dupa interventii chirurgicale (dermatologice) Baneocin pudra poate fi utilizat ca adjuvant in ingrijirea postoperatorie (excizii si cauterizari, tratarea ragadelor, ruptura perineala, episiotomie, rani si cicatrice supurante). Baneocin unguent: Infectii bacteriene focale ale pielii: Furuncule, antrax (dupa tratament chirurgical), foliculita barbiei, foliculita profunda, hidrosadenite supurative, periporite, perionyxis. Infectii ale pielii de extindere limitata: Impetigo contagios, ulcere infectate ale gambei, eczeme secundare infectate, rani si taieturi infectate secundar, opariri cu apa fierbinte, arsuri, operatii estetice si grefe cutane (de asemenea profilactic si pansamente cu unguent). Dupa interventii chirurgicale: Baneocin unguent poate fi folosit ca adjuvant in timpul ingrijirii postoperatorii: Baneocin unguent intins pe fese de tifon este eficient la pacientii cu infectii sau rani (ex. infectii ale canalului urechii externe, rani sau escare chirurgicale)</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Se aplica un strat subtire de pudra sau unguent pe rana, acoperit eventual cu un pansament</ModDeAdministrare>
        <Posologie>In general 2-4 aplicatii cu Baneocin-pudra sau 2-3 cu Baneocin-unguent pe zi, atat la adulti cat si la copii. La pacientii cu arsuri care acopera mai mult de 20% din suprafata corpului, Baneocinul se va aplica o singura data pe zi (in particular la pacientii cu functii renale reduse), deoarece substantele active pot fi absorbite. In cazul unui tratament local este recomandabil sa nu se depaseasca o doza de 1 g de neomicina pe zi (corespunzatoare la 200 g de pudra sau pomada de Baneocin) timp de 7 zile. In caz de repetare se va injumatati doza</Posologie>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate cunoscuta la bacitracina sau/si neomicina sau la alte antibiotice aminoglicozidice. Baneocinul nu trebuie aplicat in leziuni severe extinse ale pielii deoarece absorbtia medicamentului poate cauza ototoxicitate pana la pierderea auzului. Daca exista posibilitatea unei absorbtii necontrolate, Baneocinul nu se va administra pacientilor cu tulburari excretorii grave de origine cardiaca sau renala cat si celor cu leziuni vestibulare sau/si cohleare. In caz de timpan perforat nu se aplica Baneocin in conductul auditiv extern. Nu se aplica Baneocin pe mucoasa oculara</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>In caz de posibila resorbtie, Baneocinul se aplica cu multa prudenta; neomicina, ca si toate antibioticele aminoglicozidei, traverseaza placenta. S-a descris aparitia de leziuni ale aparatului cohlear la fat, in cazul administrarii de doze mari pe cale parenterala</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteSecundare>In aplicatii externe, pe piele, mucoase si rani, Baneocinul este in general bine tolerat. Rar pot aparea descuamari, uscaciunea pielii, congestia tegumentelor pielii si prurit. Aplicat in dermatoze cronice (ex. dermatoze congestive) si otita medie cronica, Baneocinul favorizeaza sensibilizarea vis-a-vis de un mare numar de diferite substante, printre care si neomicina. Aceasta se poate manifesta prin raspunsul slab la tratament. In anumite situatii pot aparea reactii alergice. Alergiile ce se manifesta sub forma de eczeme de contact sunt extrem de rare. Alergia la neomicina se asociaza, in aproximativ 50% din cazuri, cu o cross-alergie cu celelalte antibiotice din clasa aminoglicozidelor. La pacientii cu leziuni extinse ale pielii se vor avea in vedere absorbtia Baneocinului si urmarile ei (ex. leziuni vestibulare si cohleare, nefrotoxicitate si blocaj neuromuscular).Interactiuni (ca urmare a absorbtiei sistemice)In cazul absorbtiei sistemice, administrarea simultana de cefalosporine sau de alte aminoglicozide poate potenta nefrotoxicitatea. Folosirea simultana de diuretice, ca acidul etacrinic sau furosemid, poate agrava de asemenea oto- si nefrotoxicitatea. La pacientii care primesc narcotice, anestezice sau relaxanti musculari, absorbtia Baneocinului poate potenta blocajul neuromuscular</EfecteSecundare>
        <AtentionariSiPrecautiiSpeciale>In cazul aplicarii de doze mai mari decat cele prescrise (in special la pacientii cu ulcere trofice), se recomanda observarea cu atentie a semnelor nefrotoxice sau/si ototoxice, datorate posibilitatii de absorbtie a Baneocin-ului. La pacientii cu functii hepatice sau/si renale reduse, inaintea si in timpul tratamentului intensiv cu Baneocin, datorita cresterii riscului efectelor toxice, se vor face atat teste de urina si sange, cat si audiometrice. Posibilitatea unei ototoxicitati impune o folosire prudenta in caz de otita medie cronica mai veche. In caz de timpan perforat nu se aplica in conductul auditiv extern. La pacientii cu acidoze, miastenia gravis sau alte boli neuromusculare, in cazul in care pot avea loc absorbtii necontrolate, atentia trebuie indreptata catre blocajele neuromusculare. Calciul si neostigmina pot impiedica astfel de blocaje. In tratamente prelungite trebuie avuta in vedere posibilitatea aparitiei germenilor rezistenti, in special a fungiilor. In astfel de cazuri, se va proceda la tratamentul cel mai adecvat. In caz de alergie sau suprainfectii se opreste tratamentul</AtentionariSiPrecautiiSpeciale>
        <Incompatibilitati>Nu sunt cunoscute incompatibilitati la bacitracin si neomicina</Incompatibilitati>
        <ConditiiDePastrare>Ferit de lumina, sub 25 grade Celsius. Pastrati pudra in locuri uscate. Stabilitate: Pastrat corect, Baneocin pudra/unguent ramane stabil pana la data indicata pe ambalaj.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BANEOCIN unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D06AX. ALTE ANTIBIOTICE PENTRU APLICATIE LOCAL</CodATC>
        <Producator>:Biochemie</Producator>
        <Compozitie>Baneocin pudra/unguent: 1 g contine: Bacitracin zinc: 250 UI, Sulfat de neomicina: 5000 UI (5 mg)</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Baneocin pudra: Cutii pentru pudra de 10 g. Baneocin unguent: tuburi a 20 g si ambalaj clinic</FormaDePrezentare>
        <ProprietatiSiActiune>Baneocinul este o combinatie de antibiotice exclusiv pentru uz extern care contine bacitracina si neomicina, antibacteriene singerice, cu o puternica activitate locala. Bacitracina actioneaza in principal asupra germenilor grampozitivi: Streptococcului haemolitic, stafilococilor, Clostridiilor, Corynebacterium diphteriae cat si asupra Pnemonemiei pallidum si a catorva germeni gramnegativi; Neisserii si Haemophilus influenzae. Ea actioneaza de asemenea si asupra actinomicetelor si fusobacteriilor</ProprietatiSiActiune>
        <Indicatii>Baneocinul este activ in toate infectiile provocate de germeni patogeni sensibili la neomicina si/sau la bacitracina. Actiunea Baneocinului unguent este intensificata de un pansament. Baneocin pudra: - Infectii bacteriene ale pielii de mica extindere, de ex: Herpes simplex, Herpes zoster/vezicule de varicela, impetigo contagios supurant, ulcere infectate ale gambei, eczeme infectate, dermatite fesiere (la nou-nascuti) infectate cu bacterii. Prevenirea infectiilor ombilicale la nou-nascuti. Dupa interventii chirurgicale (dermatologice) Baneocin pudra poate fi utilizat ca adjuvant in ingrijirea postoperatorie (excizii si cauterizari, tratarea ragadelor, ruptura perineala, episiotomie, rani si cicatrice supurante). Baneocin unguent: Infectii bacteriene focale ale pielii: Furuncule, antrax (dupa tratament chirurgical), foliculita barbiei, foliculita profunda, hidrosadenite supurative, periporite, perionyxis. Infectii ale pielii de extindere limitata: Impetigo contagios, ulcere infectate ale gambei, eczeme secundare infectate, rani si taieturi infectate secundar, opariri cu apa fierbinte, arsuri, operatii estetice si grefe cutane (de asemenea profilactic si pansamente cu unguent). Dupa interventii chirurgicale: Baneocin unguent poate fi folosit ca adjuvant in timpul ingrijirii postoperatorii: Baneocin unguent intins pe fese de tifon este eficient la pacientii cu infectii sau rani (ex. infectii ale canalului urechii externe, rani sau escare chirurgicale)</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Se aplica un strat subtire de pudra sau unguent pe rana, acoperit eventual cu un pansament</ModDeAdministrare>
        <Posologie>In general 2-4 aplicatii cu Baneocin-pudra sau 2-3 cu Baneocin-unguent pe zi, atat la adulti cat si la copii. La pacientii cu arsuri care acopera mai mult de 20% din suprafata corpului, Baneocinul se va aplica o singura data pe zi (in particular la pacientii cu functii renale reduse), deoarece substantele active pot fi absorbite. In cazul unui tratament local este recomandabil sa nu se depaseasca o doza de 1 g de neomicina pe zi (corespunzatoare la 200 g de pudra sau pomada de Baneocin) timp de 7 zile. In caz de repetare se va injumatati doza</Posologie>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate cunoscuta la bacitracina sau/si neomicina sau la alte antibiotice aminoglicozidice. Baneocinul nu trebuie aplicat in leziuni severe extinse ale pielii deoarece absorbtia medicamentului poate cauza ototoxicitate pana la pierderea auzului. Daca exista posibilitatea unei absorbtii necontrolate, Baneocinul nu se va administra pacientilor cu tulburari excretorii grave de origine cardiaca sau renala cat si celor cu leziuni vestibulare sau/si cohleare. In caz de timpan perforat nu se aplica Baneocin in conductul auditiv extern. Nu se aplica Baneocin pe mucoasa oculara</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>In caz de posibila resorbtie, Baneocinul se aplica cu multa prudenta; neomicina, ca si toate antibioticele aminoglicozidei, traverseaza placenta. S-a descris aparitia de leziuni ale aparatului cohlear la fat, in cazul administrarii de doze mari pe cale parenterala</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteSecundare>In aplicatii externe, pe piele, mucoase si rani, Baneocinul este in general bine tolerat. Rar pot aparea descuamari, uscaciunea pielii, congestia tegumentelor pielii si prurit. Aplicat in dermatoze cronice (ex. dermatoze congestive) si otita medie cronica, Baneocinul favorizeaza sensibilizarea vis-a-vis de un mare numar de diferite substante, printre care si neomicina. Aceasta se poate manifesta prin raspunsul slab la tratament. In anumite situatii pot aparea reactii alergice. Alergiile ce se manifesta sub forma de eczeme de contact sunt extrem de rare. Alergia la neomicina se asociaza, in aproximativ 50% din cazuri, cu o cross-alergie cu celelalte antibiotice din clasa aminoglicozidelor. La pacientii cu leziuni extinse ale pielii se vor avea in vedere absorbtia Baneocinului si urmarile ei (ex. leziuni vestibulare si cohleare, nefrotoxicitate si blocaj neuromuscular).Interactiuni (ca urmare a absorbtiei sistemice)In cazul absorbtiei sistemice, administrarea simultana de cefalosporine sau de alte aminoglicozide poate potenta nefrotoxicitatea. Folosirea simultana de diuretice, ca acidul etacrinic sau furosemid, poate agrava de asemenea oto- si nefrotoxicitatea. La pacientii care primesc narcotice, anestezice sau relaxanti musculari, absorbtia Baneocinului poate potenta blocajul neuromuscular</EfecteSecundare>
        <AtentionariSiPrecautiiSpeciale>In cazul aplicarii de doze mai mari decat cele prescrise (in special la pacientii cu ulcere trofice), se recomanda observarea cu atentie a semnelor nefrotoxice sau/si ototoxice, datorate posibilitatii de absorbtie a Baneocin-ului. La pacientii cu functii hepatice sau/si renale reduse, inaintea si in timpul tratamentului intensiv cu Baneocin, datorita cresterii riscului efectelor toxice, se vor face atat teste de urina si sange, cat si audiometrice. Posibilitatea unei ototoxicitati impune o folosire prudenta in caz de otita medie cronica mai veche. In caz de timpan perforat nu se aplica in conductul auditiv extern. La pacientii cu acidoze, miastenia gravis sau alte boli neuromusculare, in cazul in care pot avea loc absorbtii necontrolate, atentia trebuie indreptata catre blocajele neuromusculare. Calciul si neostigmina pot impiedica astfel de blocaje. In tratamente prelungite trebuie avuta in vedere posibilitatea aparitiei germenilor rezistenti, in special a fungiilor. In astfel de cazuri, se va proceda la tratamentul cel mai adecvat. In caz de alergie sau suprainfectii se opreste tratamentul</AtentionariSiPrecautiiSpeciale>
        <Incompatibilitati>Nu sunt cunoscute incompatibilitati la bacitracin si neomicina</Incompatibilitati>
        <ConditiiDePastrare>Ferit de lumina, sub 25 grade Celsius. Pastrati pudra in locuri uscate. Stabilitate: Pastrat corect, Baneocin pudra/unguent ramane stabil pana la data indicata pe ambalaj.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BATRAFEN crema</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D01AE. ALTE ANTIFUNGICE DE UZ TOPI</CodATC>
        <Producator>:Hoechst Marion Roussel</Producator>
        <Indicatii>Toate infectiile cutanate provocate de dermatofiti, infectii cutanate mixte fungi+bacterii sau fungi + mycoplasme/chlamydii, erytrasma, pitiriasis versicolor, tinea versicolor, tinea pedis, eczeme interdigitale macerative, eczema seboreica, candidoze etc</Indicatii>
        <Contraindicatii>Alergie la Ciclopiroxolamina. Nu se va utiliza la nivel ocular. Se va administra cu prudenta in cursul sarcinii si la nou-nascuti</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Rar prurit, iritatie dermica, inrosirea pielii</ReactiiAdverse>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Pentru ambele forme: aplicatii locale de 2 ori/zi pina la disparitia simptomatologiei locale (in medie 2 saptamani). In cazurile mai severe se recomanda continuarea tratamentului inca 1-2 saptamani ulterior disparitiei simptomatologiei in scopul prevenirii recidivelor</PosologieSiModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacologica>Antimiotic topic din clasa piridonelor cu actiune completa, uniforma, cu spectru foarte larg, impotriva fungilor patogeni ai pielii (peste 200 studii internationale au demonstrat ca practic nu exista fung patogen uman rezistent la tratamentul cu Batrafen) si impotriva germenilor grampozitivi si negativi de suprainfectie, a mycoplasmelor, Chlamydiilor, Trichomonasului vaginal. Ca mecanism de actiune se deosebeste de celelalte antimiotice din grupul azol - si allilamin - prin actiunea sa primordial fungicida (la celelalte actiunea primordiala este de inhibare a sintezei peretelui celular). Batrafen inhiba pe de o parte preluarea elementelor vitale pentru cresterea si metabolismul celulelor fungice si pe de alta parte determina modificari ale membranei celulare, care au drept consecinta un aflux masiv de astfel de elemente, producindu-se astfel rapid liza celulara. Alt avantaj remarcabil al produsului Batrafen il constituie efectul sau sporicid (se reduce pina aproape de zero frecventa recidivelor). Actiunea bacteriostatica a preparatului il recomanda ca drog de electie in infectiile interdigitale macerative. Efectul antiinflamator se datoreaza inhibarii sintezei de prostaglandine si leukotriene. Penetrabilitatea remarcabila a preparatului determina eficienta sa deosebita in tratamentul onicomicozelor (patrunde pina in straturile profunde ale unghiei, eliminind necesitatea indepartarii chirurgicale a acesteia). Actiunea lui este optima si in medii bogat proteice (micoze macerative)</ActiuneFarmacologica>
        <ConditiiDePastrare>La temperaturi sub 25 grade Celsius.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BATRAFEN solutie extern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D01AE. ALTE ANTIFUNGICE DE UZ TOPI</CodATC>
        <Producator>:Hoechst Marion Roussel</Producator>
        <Indicatii>Toate infectiile cutanate provocate de dermatofiti, infectii cutanate mixte fungi+bacterii sau fungi + mycoplasme/chlamydii, erytrasma, pitiriasis versicolor, tinea versicolor, tinea pedis, eczeme interdigitale macerative, eczema seboreica, candidoze etc</Indicatii>
        <Contraindicatii>Alergie la Ciclopiroxolamina. Nu se va utiliza la nivel ocular. Se va administra cu prudenta in cursul sarcinii si la nou-nascuti</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Rar prurit, iritatie dermica, inrosirea pielii</ReactiiAdverse>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Pentru ambele forme: aplicatii locale de 2 ori/zi pina la disparitia simptomatologiei locale (in medie 2 saptamani). In cazurile mai severe se recomanda continuarea tratamentului inca 1-2 saptamani ulterior disparitiei simptomatologiei in scopul prevenirii recidivelor</PosologieSiModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacologica>Antimiotic topic din clasa piridonelor cu actiune completa, uniforma, cu spectru foarte larg, impotriva fungilor patogeni ai pielii (peste 200 studii internationale au demonstrat ca practic nu exista fung patogen uman rezistent la tratamentul cu Batrafen) si impotriva germenilor grampozitivi si negativi de suprainfectie, a mycoplasmelor, Chlamydiilor, Trichomonasului vaginal. Ca mecanism de actiune se deosebeste de celelalte antimiotice din grupul azol - si allilamin - prin actiunea sa primordial fungicida (la celelalte actiunea primordiala este de inhibare a sintezei peretelui celular). Batrafen inhiba pe de o parte preluarea elementelor vitale pentru cresterea si metabolismul celulelor fungice si pe de alta parte determina modificari ale membranei celulare, care au drept consecinta un aflux masiv de astfel de elemente, producindu-se astfel rapid liza celulara. Alt avantaj remarcabil al produsului Batrafen il constituie efectul sau sporicid (se reduce pina aproape de zero frecventa recidivelor). Actiunea bacteriostatica a preparatului il recomanda ca drog de electie in infectiile interdigitale macerative. Efectul antiinflamator se datoreaza inhibarii sintezei de prostaglandine si leukotriene. Penetrabilitatea remarcabila a preparatului determina eficienta sa deosebita in tratamentul onicomicozelor (patrunde pina in straturile profunde ale unghiei, eliminind necesitatea indepartarii chirurgicale a acesteia). Actiunea lui este optima si in medii bogat proteice (micoze macerative)</ActiuneFarmacologica>
        <ConditiiDePastrare>La temperaturi sub 25 grade Celsius.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BATRAFEN lac de unghii</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D01AE. ALTE ANTIFUNGICE DE UZ TOPI</CodATC>
        <Producator>:Hoechst Marion Roussel</Producator>
        <IngredientActiv>Ciclopiro</IngredientActiv>
        <Compozitie>Fiecare gram de Batrafen lac de unghii contine, ca ingredient activ, 80 mg ciclopirox.</Compozitie>
        <Excipienti>: copolimer de metilvinil si acid maleic monobutil ester, atil acetat, 2 propanol</Excipienti>
        <FormaDePrezentare>Flacon cu 3 g solutie</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Infectii fungice ale unghiei</Indicatii>
        <Contraindicatii>Datorita unei insuficiente experiente clinice, Batrafen lac de unghii nu este indicat pentru tratamentul copiilor</Contraindicatii>
        <Precautii>Daca se impune administrarea Batrafenului lac de unghii in timpul sarcinii sau alaptarii, acesta se va folosi numai acolo unde este strict indicat</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Numai in citeva cazuri exceptionale au fost observate inrosirea si descuamarea zonelor cutanate adiacente unghiei, care au venit in contact cu Batrafen lac de unghii. In cazul in care observati reactii adverse, consultati medicul</ReactiiAdverse>
        <DozajSiAdministrare>Inainte de aplicarea Batrafenului lac de unghii pentru prima data, se va indeparta cit mai mult posibil din unghia afectata (de ex. cu foarfeca), iar unghia ramasa va fi pilita cu o pila de unghii. Daca nu se indica altfel, lacul de unghii Batrafen se aplica pe unghia afectata intr-un strat subtire o data la doua zile, in prima luna. Prin aceasta se asigura saturarea unghiei cu ingredient activ. Aplicarea poate fi redusa pina la minim doua aplicari pe saptamina in cea de a doua luna de tratament, si la o aplicare pe saptamina in cea de a treia luna de tratament si ulterior. Pe toata perioada aplicarii, intregul strat de lac se va indeparta o data pe saptamina cu ajutorul unui dizolvant pentru lac de unghii din comert. In timpul acestui proces, se va indeparta din nou cit mai mult posibil din unghia afectata, cu ajutorul unei pile de unghii. Daca intre timp lacul aplicat se deterioreaza (exfoliaza), este suficient sa se aplice lacul de unghii Batrafen pe zonele stirbite. Durata de aplicare depinde de severitatea infectiei, dar nu este indicata depasirea unei perioade de tratament de 6 luni</DozajSiAdministrare>
        <ConditiiDePastrare>Protejati de lumina (de ex. lasati sticla in cutia de carton sau repuneti-o in cutie dupa utilizare). Batrafen lac de unghii poate fi depozitat la temperatura camerei. Odata sticla desfacuta, Batrafen lac de unghii este stabil cel putin 6 luni daca este depozitat corespunzator.</ConditiiDePastrare>
        <DataExpirarii>: A nu se utiliza dupa data de expirare. A nu se tine la indemina copiilor</DataExpirarii>
        <Proprietati>Batrafenul lac de unghii a fost creat in mod special pentru tratamentul infectiilor fungice ale unghiei. Ingredientul activ ciclopirox penetreaza unghia si atinge patogenul fungic in cel mult 48 ore dupa aplicare. Ciclopirox are o actiune antifungica impotriva tuturor patogenilor relevanti responsabili de infectiile fungice ale unghiei</Proprietati>
        <NoteSpeciale>Pentru prevenirea uscarii solutiei, se va insuruba capacul ferm dupa fiecare utilizare. Pentru prevenirea lipirii capacului de sticla, evitati stropirea filetului sticlei cu solutie.    </NoteSpeciale>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BAYMYCARD comprimate filmate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C08CA. DYHIDROPYRIDINE DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:Bayer Ph</Producator>
        <SubstantaActiva>Nisoldipina. Antagonist de calciu. Comprimate filmat</SubstantaActiva>
        <Compozitie>Baymycard: 1 comprimat filmat contine 5 mg nisoldipina. Baymycard 10: 1 comprimat filmat contine 10 mg nisoldipina.</Compozitie>
        <Excipienti>: amidon, celuloza microcristalina, lactoza, povidone (polivinilpirolidon), sodium lauril sulfat, stearat de magneziu, metilhidroxipropilceluloza, polietilen glicol 4000 (macrogol 4000), oxid de titan (E171/C.I.77891), oxid de fier rosu (E172)</Excipienti>
        <ActiuneTerapeutica>Nisoldipina este un antagonist de calciu de tip dihidropiridinic. Are un efect specific blocant aspra canalelor lente de calciu, dependente de voltaj. Activitatea antianginoasa si antihipertensiva a nisoldipinei este determinata de selectivitatea vasculara inalta, de actiunea vasodilatatoare si consecutiv de scaderea postsarcinii si de proprietatile sale natriuretice. Cand nisoldipina este folosita pentru tratamentul afectiunilor coronare exista o reducere a consumului de oxigen si consecutiv scaderea postsarcinii, fara aparitia efectului inotrop negativ la doze terapeutice. Nisoldipina dilata arteriolele periferice si in felul acesta scade rezistenta periferica. Ca rezultat, Baymycard scade tensiunea arteriala crescuta</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul anginei pectorale cronice stabile. Tratamentul hipertensiunii arteriale</Indicatii>
        <Contraindicatii>Contraindicatiile sunt boli sau stari in care anumite medicamente nu trebuie administrate deloc sau numai dupa o atenta evaluare facuta de medic, deoarece in aceste cazuri posibilele efecte adverse in general depasesc efectul benefic. Pentru ca medicul sa fie in stare sa faca o evaluare atenta a oricaror contraindicatii posibile, el trebuie sa fie informat despre toate afectiunile anterioare, orice boli concomitente si orice alt tratament concomitent, precum si de circumstantele particulare si regim de viata. Contraindicatiile pot sa apara sau sa survina dupa ce tratamentul cu acest medicament a fost inceput si in astfel de cazuri medicul trebuie de asemenea informat. Baymycard nu trebuie folosit in caz de soc la pacientii carora li se administreaza rifampin(rifampicina) sau fenitoina cronic, in timpul sarcinii si alaptarii si in caz de hipersensibilitate la orice component al tabletei</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Sarcina: Baymycard este contraindicat pe toata durata sarcinii. Studii pe animale folosind doze toxice materne de nisoldipina au sos la iveala dovezi de malformatii. Alaptare: Baymycard este contraindicat pe durata alaptarii, deoarece nisoldipina probabil trece in laptele matern si deoarece nu exista date disponibile pentru estimarea efectelor farmacodinamice ale nisoldipinei la copii. Fertilizare in vitro: In cazuri izolate de fertilizare in vitro, similar altor antagonisti de calciu (nifedipina) au existat asocieri cu modificari biochimice reversibile in sectiunea capului spermatozoidal care pot conduce la disfunctii spermatice. La barbati care in mod repetat nu au reusit sa procreeze prin fertilizare in vitro si la care nu s-a gasit nici o alta explicatie, nisoldipina poate fi considerata ca o posibila cauza</SarcinaSiAlaptare>
        <PrecautiiSiRecomandariInFolosire>Ca si in cazul altor substante vasoactive, crizele de angina pot aparea foarte rar la inceputul tratamentului cu nisoldipina. Aparitia infarctului a fost descrisa in cazuri izolate, nefiind posibila distingerea de cursul natural al maladiei de baza. In cazul pacientilor cu functie hepatica diminuata activitatea Baymycard poate fi potentata si prelungita. In aceste cazuri tratamentul trebuie inceput cu o doza cat mai mica, iar pacientul trebuie monitorizat cu atentie pe durata tratamentului. Siguranta Baymycard-ului la pacientii cu insuficienta cardiaca nu a fost stabilita. De aceea, trebuie avut grija la administrarea Baymycard-ului la pacientii cu insuficienta cardiaca sau la cei cu functie ventriculara compromisa, in special in combinatie cu un beta-blocant. Trebuie avut grija in cazul pacientilor cu tensiune arteriala foarte scazuta (hipotensiune severa: presiune sistolica mai mica decat 90 mm Hg) si la pacientii cu stenoza aortica severa. Copiii nu trebuie tratati cu Baymycard, deoarece nu exista date in legatura cu folosirea produsului la acest grup de varsta</PrecautiiSiRecomandariInFolosire>
        <Interactiuni>Activitatea multor medicamente poate fi influentata de administrarea concomitenta a altor medicamente. De aceea trebuie informat medicul daca luati in mod regulat alte medicamente, daca ati luat pana de curand alte medicamente, sau daca doriti sa luati alte medicamente impreuna cu medicatia actuala. Medicul va putea sa va informeze daca in aceste conditii este de asteptat o incompatibilitate medicamentoasa sau daca se impun masuri speciale, cum ar fi o modificare a dozei. Efectul hipotensiv al Baymycard poate fi potentat de alte antihipertensive. La administrarea concomitenta a beta-blocantelor, pacientul trebuie monitorizat cu grija, deoarece se poate instala hipotensiune grava; in cazuri izolate, pot aparea simptome de insuficienta cardiaca. Administrarea simultana de Baymycard si cimetidina poate potenta actiunea Baymycard.Tratamentul pacientilor carora li se administreaza simultan cimetidina trebuie inceput cu Baymycard comprimate filmate, care contin 5 mg nisoldipina, iar pacientii trebuie atent monitorizati. Din experienta rifampicina accelereaza metabolizarea Baymycard datorita inductiei enzimatice. Deci eficacitatea Baymycard poate fi redusa, putand necesita terapie aditionala. Administrarea cronica concomitenta de fenitoina reduce biodisponibilitatea nisoldipinei; de aceea nisoldipina nu trebuie administrata concomitent. Administrarea concomitenta a sucului de grapefruit inhiba metabolismul oxidativ al Baymycard-ului, rezultand concentratii plasmatice crescute care pot provoca un efect hipotensiv aditional</Interactiuni>
        <Supradozare>Supradozarea cu Baymycard nu a fost raportata pana acum. Simptome: Simptomele de supradozare cu nisoldipina pot include o scadere a tensiunii arteriale, soc si tulburari de ritm cardiac (tahicardie si bradicardie). Tratamentul supradozarii la om: Trebuie luate masuri generale in cazul supradozarii nisoldipinei care includ lavaj gastric cu adaugarea de carbune activat si suport al functiilor vitale (administrarea de oxigen, posibil ventilatie mecanica; subsitutie de volum). Tulburarile de ritm, in special bradicardia, pot fi tratate simptomatic cu beta-simpatomimetice; daca aceste tulburari reprezinta un pericol pentru pacient poate fi necesar un pacemaker temporar. Hipotensiunea datorata socului cardiogen si vasodilatatia arteriala sunt tratate cu calciu 10-20 ml, dintr-o solutie de calciu gluconic, administrata lent pe cale intravenoasa si repetat, daca este necesar. Aceasta poate creste nivelul seric al calciului de la usor crescut la limita superioara a normalului. Daca efectul este insuficient, simpatomimetice vasoconstrictoare ca dopamina sau noradrenalina trebuie adaugate la tratament. Doza acestor medicamente trebuie determinata in functie de efectul clinic observat. Nisoldipina nu este dializabila (legarea de proteinele plasmatice &gt;99%). Detoxifierea extracorporala prin hemoperfuzie sau plasmafereza este putin probabil sa aiba succes, deoarece volumul de distributie la un adult cantarind 70 kg este de aproximativ 300 litri.DozePe cat posibil tratamentul trebuie ajustat in functie de gravitatea afectiunii si de raspunsul clinic al pacientului. Cu exceptia altui mod de prescriere, se recomanda urmatorul dozaj:Administrare: comprimatele filmate se administreaza in general intregi cu putin lichid in timpul meselor (preferabil la micul dejun si la cina). tabletele nu trebuie inghitite cu suc de grapefruit. durata administrarii: nu este limitata. pentru intreruperBaymycard nu trebuie folosit dupa data expirarii. Atentie A nu se lasa la indemana copiilor    </Supradozare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BAYPRESS 10 mg comprimate filmate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C08CA. DYHIDROPYRIDINE DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:Bayer AG Compozitie1 comprimat de Baypress contine 10 mg nitrendipina. Alte componente: amidon, celuloza microcristalina, lactoza, poli(1-vinil-2-pirolidon) 25, dodecilsulfat de sodiu, stearat de magneziu, dioxid de fier rosu (EG nr. E 172</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Cutii cu 20, 28 si 50 comprimate.</PrezentareFarmaceutica>
        <Atentie> A nu se lasa la indemana copiilo</Atentie>
        <ActiuneTerapeutica>Antagonist de calciu, antihipertensiv, in special prin efectul vasodilatator periferic. Nitrendipina blocheaza selectiv canalele de calciu din musculatura vaselor de sange si miocard. Produsul amelioreaza circulatia renala, cardiaca si periferica</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Hipertensiune arteriala</Indicatii>
        <SarcinaSiAlaptarea> Insuficienta hepatica, renala si cardiaca grave</SarcinaSiAlaptarea>
        <ReactiiAdverse>Cefalee, eritem facial, senzatie de caldura. Aceste efecte apar cu o probabilitate mai mare in timpul primelor saptamani de tratament, de regula disparand pe parcursul tratamentului. Edemele gambelor apar ocazional si nu au cauze cardiace sau renale. In cazuri rare: greata, ameteala, senzatie de obseala, prurit, tahicardie, palpitatii. In cazuri extrem de rare: ca si alte substante vasoactive poate produce dureri de tip anginos, la 15-30 minute dupa administrare, cresteri izolate ale fosfatazei alcaline serice</ReactiiAdverse>
        <Interactiuni>Efectul hipotensiv al Baypress poate fi potentat de alte antihipertensive, de asemenea si de administrarea cimetidinei, ranitidinei, rifampicinei. La administrarea concomitenta de digitalina poate apare o crestere a nivelului plasmatic de glicozid peste cel obtinut in mod obisnuit</Interactiuni>
        <Precautii>Datorita variabilitatii reactiilor individuale, abilitatea de a conduce sau de a lucra pe masini poate fi afectata, in special la inceputul tratamentului, dupa o schimbare a medicatiei si in cazul consumului concomitent de alcool</Precautii>
        <ModDeAdministrare>Tratamentul trebuie individualizat in functie de gravitatea afectiunii. Adulti: in hipertensiune: 2x1 comprimat pe zi (20 mg Baypress zilnic). Daca sunt necesare doze mai mari, doza zilnica poate fi crescuta pana la 40 mg (4 comprimate) zilnic. Dupa o administrare de durata (2-4 luni) se reduce doza la 1 comprimat o data pe zi (10 mg). In cazul pacientilor cu afectiuni hepatice sau renale cronice, excretia medicamentului este intarziata. Este necesara o ajustare individualizata a dozei in functie de gravitatea afectiunii. Tratamentul trebuie inceput cu o doza de 5 mg (o jumatate de comprimat de Baypress 10 mg). Comprimatul este administrat de obicei intreg, cu apa, dupa mese.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BAYPRESS 20 mg comprimate filmate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C08CA. DYHIDROPYRIDINE DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:Bayer Ph Compozitie1 comprimat de Baypress contine 20 mg nitrendipina. Alte componente: amidon, celuloza microcristalina, lactoza, poli(1-vinil-2-pirolidon) 25, dodecilsulfat de sodiu, stearat de magneziu, dioxid de fier rosu (EG nr. E 172)</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Cutii cu 20, 28 si 50 comprimate. A nu se lasa la indemana copiilo</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antagonist de calciu, antihipertensiv, in special prin efectul vasodilatator periferic. Nitrendipina blocheaza selectiv canalele de calciu din musculatura vaselor de sange si miocard. Produsul amelioreaza circulatia renala, cardiaca si periferica</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Hipertensiune arteriala</Indicatii>
        <Contraindicatii>Sarcina si alaptarea; insuficienta hepatica, renala si cardiaca grave</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Cefalee, eritem facial, senzatie de caldura. Aceste efecte apar cu o probabilitate mai mare in timpul primelor saptamani de tratament, de regula disparand pe parcursul tratamentului. Edemele gambelor apar ocazional si nu au cauze cardiace sau renale. In cazuri rare: greata, ameteala, senzatie de obseala, prurit, tahicardie, palpitatii. In cazuri extrem de rare: ca si alte substante vasoactive poate produce dureri de tip anginos, la 15-30 min dupa administrare, cresteri izolate ale fosfatazei alcaline serice</ReactiiAdverse>
        <Interactiuni>Efectul hipotensiv al Baypress poate fi potentat de alte antihipertensive, de asemenea si de administrarea cimetidinei, ranitidinei, rifampicinei. La administrarea concomitenta de digitalina poate apare o crestere a nivelului plasmatic de glicozid peste cel obtinut in mod obisnuit</Interactiuni>
        <Precautii>Datorita variabilitatii reactiilor individuale, capacitatea de a conduce sau de a lucra pe masini poate fi afectata, in special la inceputul tratamentului, dupa o schimbare a medicatiei si in cazul consumului concomitent de alcool</Precautii>
        <ModDeAdministrare>Tratamentul trebuie individualizat in functie de gravitatea afectiunii. Adulti: in hipertensiune: 1 comprimat pe zi (20 mg Baypress zilnic). Daca sunt necesare doze mai mari, doza zilnica poate fi crescuta pana la 40 mg (2 comprimate) zilnic. Dupa o administrare de durata (2-4 luni) se reduce doza la 1 comprimat o data pe zi (20 mg). In cazul pacientilor cu afectiuni hepatice sau renale cronice, excretia medicamentului este intarziata. Este necesara o ajustare individualizata a dozei in functie de gravitatea afectiunii. Tratamentul trebuie inceput cu o doza de 5 mg (o jumatate de comprimat de Baypress(10 mg). Comprimatul este administrat de obicei intreg, cu apa, dupa mese.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BECLOCORT aerosol</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R03BA. GLUCOCORTICOIZ</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome - Poznan</Producator>
        <Compozitie>Beclocort mite: Beclometazone dipropionate 0,01 g. Excipient pana la 10,00 ml. Beclocort forte: Beclometazone dipropionate 0,05 g. Excipient pana la 10,00 ml</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Flacon spray cu 10 ml 200 doze</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Astm bronsic de diferite tipuri, atunci cand nu poate fi controlat prin simpatomimetice, aminofilina sau cromoglicat sodic si astm bronsic la bolnavi corticodependenti. Rinite alergice refractare la alt tratament. Efectele terapeutice apar dupa cateva zile de utilizare. Aerosolul cu Beclometazone dipropionate este destinat unei utilizari de lunga durata</Indicatii>
        <Contraindicatii>Nu se va administra pacientilor cu tuberculoza pulmonara, ulcer gastroduodenal. in timpul primelor trei luni de sarcina, micoze ale aparatului respirator, stari de rau astmatic, crize usoare sau medii de astm care raspund la alt tratament. Infectii bronsice. Imunodeprimati</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>In anumite cazuri pot aparea fenomene de iritare a gatului si stimulare a tusei la inceputul tratamentului. Dupa o utilizare indelungata la unii pacienti pot aparea micoze ale cavitatii bucale candidoza orofaringiana</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>O singura pulverizare elibereaza o doza de 50 sau 250 de mcg de substanta activa. Beclocort aerosol va fi utilizat numai la prescriptia medicului si sub stricta lui supraveghere. Doza medie pentru adulti este de 400 mcg pe zi, pulverizand in fiecare nara, de 4 ori pe zi. Copii peste 3 ani: 200-400 mcg pe zi 6-13 mcg/kg corp pe zi. Se recomanda a nu se depasi doza de 1 mg pe zi pentru adulti si 600 mcg pe zi pentru copii sub 12 ani</ModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Produsul este un cort costeroid cu mecanism de actiune complex in astmul bronsic, inhiba procesele exsudative, diminua permeabilitatea membranelor si sinteza histaminei, scade fenomenele inflamatorii, inhiba si scade vascozitatea secretiei bronhice, creste numarul receptorilor beta-adrenergici, inhiba degradarea AMPc si efectele bronhoconstrictoare ale PGF2.    </ActiuneFarmacoterapeutica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BECLOFORTE aerosol</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R03BA. GLUCOCORTICOIZ</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <FormaDePrezentare>Becloforte inhaler este un aerosol conditionat in doze care elibereaza cate 250 mcg dipropionat de beclometazona pe priza, prin administrarea printr-o piesa bucala, cu ajutorul unui dispozitiv special</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Dipropionatul de beclometazona administrat prin inhalare are un puternic efect antiinflamator de tip glucocorticoid asupra plamanului, fara efectele secundare observate in corticoterapia sistemica. Becloforte inhaler este recomandat la acei pacienti astmatici la care s-a dovedit ca necesita doze mari (peste 800-1000 mcg zilnic) de Becotide inhaler (dipropionat de beclometazona 50 mcg pe priza) pentru stapanirea simptomelor. Este de asemenea indicat la acei pacienti a caror boala nu mai poate fi controlata prin doze de intretinere maxime de bronhodilatatoare si Becotide inhaler. Unii pacienti cu astm sever necesita corticoterapie orala asociata la terapia cu Becotide inhaler, pentru controlul optim al simptomatologiei. La multi dintre acesti pacienti, trecerea la terapia cu Becloforte inhaler s-a dovedit capabila sa reduca semnificativ sau chiar sa elimine necesarul de corticosteroizi aditionali de uz oral</Indicatii>
        <ModDeAdministrareDoze>Adulti: Doua prize (500 mcg) de 2 ori pe zi sau o priza (250 mcg) de 4 ori pe zi constituie dozele de intretinere recomandate. Daca este necesar, dozele pot fi marite la 2 prize (500 mcg) de 3-4 ori pe zi, in functie de raspunsul terapeutic. Copii: Becloforte inhaler nu este recomandat la copii. Pacientii trebuie avizati asupra naturii profilactice a terapiei cu dipropionat de beclometazona si de faptul ca tratamentul trebuie administrat regulat, chiar si cand sunt asimptomatici</ModDeAdministrareDoze>
        <Contraindicatii>Becloforte inhaler este contraindicat pacientilor cu hipersensibilitate la oricare din componentii sai</Contraindicatii>
        <Precautii>Prudenta deosebita este necesara la pacientii cu tuberculoza activa sau inactiva. Tehnica de inhalare trebuie verificata pentru a fi siguri ca pulverizarea aerosolilor se sincronizeaza cu inspiratia, asigurand astfel dispersarea optima a medicamentului in plamani. In sarcina. Utilizarea la gravide necesita o evaluare atenta a beneficiilor si riscurilor. Dovezile pentru utilizarea in conditii de siguranta sunt insuficiente. Administrarea corticoizilor la animale gestante poate produce anomalii de dezvoltare fetala, inclusiv palatoschizis si intarzieri in dezvoltarea fetala. S-ar putea deci sa existe un foarte mic risc si pentru fatul uman. Trebuie insa notat faptul ca modificarile semnalate la animale apar dupa doze relativ mari de corticoizi sistemici. Din cauza faptului ca dipropionatul de beclometazona are actiune directa asupra plamanului, prin administrarea inhalatorie se evita concentratiile serice mari care apar in corticoterapia sistemica. La majoritatea pacientilor nu apar semne de inhibitie corticosuprarenala semnificativa pana nu se depasesc dozele de 1500 mcg/zi. La unii dintre bolnavii care primesc 2000 mcg pe zi poate aparea o usoara inhibitie corticosuprarenala, desi rezerva adrenocorticala pe termen scurt ramane nemodificata. La asemenea pacienti trebuie estimat riscul aparitiei inhibitiei corticosuprarenale fata de avantajele terapiei si trebuie luate masuri de precautie constand in administrarea unui corticosteroid sistemic in situatii de stres prelungit. Bolnavii tratati cu corticosteroizi pe cale orala trebuie sa fie intr-o stare stabilizata inainte de introducerea in terapie a Becloforte inhaler. Scaderea treptata a dozelor de corticoizi sistemici poate fi incercata dupa o saptamana sau doua. Bolnavii care au fost tratati cu corticosteroizi sistemici in doze mari sau pe o perioada lunga pot avea inhibitie corticosuprarenala. La acesti bolnavi functia corticosuprarenala trebuie atent monitorizata, iar reducerea dozelor de corticosteroizi sistemici trebuie facuta cu prudenta. Pacientii trecuti recent de la terapia steroid orala la cea inhalatorie cu Becloforte inhaler, precum si cei care mai primesc inca steroizi pe cale orala trebuie sa poarte un talon de avertizare care sa indice necesitatea suplimentarii cu corticosterozi sistemici (in paralel cu terapia inhalatorie) in perioadele de stres (interventii chirurgicale, infectii respiratorii sau crize astmatice severe). Asemenea pacienti trebuie sa aiba asupra lor corticosteroizi de uz oral pentru a-i utiliza in caz de urgenta. Dozele de dipropionat de beclometazona trebuie crescute in aceste perioade si scazute apoi la dozele de intretinere, dupa ce corticoterapia sistemica a fost intrerupta. Inlocuirea corticoterapiei sistemice cu Becloforte inhaler poate demasca uneori alergii, precum rinite alergice sau eczeme, stapanite in perioada corticoterapiei sistemice de aceasta. Aceste alergii vor fi tratate simptomatic cu antihistaminice si/sau preparate topice. Tratamentul cu Becloforte inhaler nu trebuie intrerupt brusc</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Candidoza bucala si faringiana apare la unii pacienti, dar incidenta lor nu este mai mare decat dupa tratamentele cu Becotide inhaler. Pacientii cu nivele serice ridicate de Candida precitins, indicand o infectie anterioara, sunt mai expusi la aceasta complicatie. Acestor pacienti le poate fi utila clatirea cu apa a cavitatii bucale dupa utilizarea de Becloforte inhaler. Candidoza simptomatica se poate trata cu antifungice topice, continuand terapia cu Becloforte inhaler. La unii pacienti inhalarea dipropionatului de beclometazon poate cauza disfagie si iritatii faringiene. Si in aceste cazuri poate fi utila clatirea cavitatii bucale cu apa imediat dupa inhalarea medicamentului. Ca si in cazul altor tratamente inhalatorii, potentialul de aparitie a unui bronhospasm paradoxal trebuie avut in vedere. Daca acesta apare, tratamentul se va intrerupe imediat si se va trece la o terapie alternativa</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Toxicitatea acuta a dipropionatului de beclometazona este scazuta. Singurul efect nociv care apare dupa inhalarea unor doze mari de medicament este o inhibitie de scurta durata a functiei axului hipotalamo-hipofizo-cortico-suprarenal. Nu se va lua nici o masura speciala de urgenta. Tratamentul cu Becloforte inhaler trebuie continuat cu dozele recomandate pentru stapanirea simptomatologiei astmatice, functia axului hipotalamo-hipofizo-cortico suprarenal se restabileste in 1-2 zile. In eventualitatea utilizarii unor doze excesive de Becloforte inhaler timp de saptamani sau luni, poate aparea un grad de atrofie corticosuprarenala. Pacientul trebuie trecut pe terapie corticosteroida orala. De indata ce situatia se stabilizeaza, se reinstituie terapia inhalatorie in dozele recomandate. Pentru prevenirea aparitiei unei inhibitii corticosuprarenale neasteptate, se vor urmari in mod regulat testele functionale ale corticosuprarenalei</Supradozare>
        <PrecautiiFarmaceutice>Se va pastra la temperaturi sub 30 grade Celsius. Se vor evita lumina directa si temperaturile foarte scazute. Flaconul nu va fi gaurit, spart sau ars, chiar daca este aparent gol. Ca si toate celelalte medicamente conditionate in aerosoli dozati, efectul acestui medicament poate scadea cand flaconul este rece.    </PrecautiiFarmaceutice>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BECLOMET flacon inhalabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R01AD. CORTICOSTEROIDIEN</CodATC>
        <Producator>:Orion</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Flacon presurizat de 10 ml continand 10 mg beclometazon dipropionat (subst. activa), acid oleic, triclorfluormetan si diclordifluormetan q.s. ad 10 ml (echivalent cu 200 de pufuri). 1 Doza contine 0,05 mg = 50 mg de substanta activa (0,05 g beclometazona/puf)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Beclometazon dipropionat este un compus steroidic sintetic cu actiune topica marcata, antiinflamatorie, fara efecte sistemice, pentru dozele terapeutice (absorbtia fiind neglijabila). Difera, ca structura, de betametazona, prin inlocuirea atomului de fluor din pozitia 9 cu unul de clor. Proprietatile antiinflamatorii sunt importante (indexul vasoconstrictiei relative la testarile cutanate: 1 pentru hidrocortizon, 3 600 pentru betametazon, 500 pentru beclometazon). Nu are efecte mineralocorticoide, cele glucocorticoide sunt inferioare celor ale bexametazonei sau betametazonei</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Rinite alergice sezoniere sau permanente; rinite vasomotorii corticodependente</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti: 1 puf de 4 ori/zi in fiecare nara (doza zilnica 0,4 mg); copii: 1 puf de 2-4 ori/zi, in fiecare nara, in functie de varsta si severitatea bolii; doza maxima zilnica pentru adulti, 20 aplicatii (1 mg/zi); pentru copii sub 12 ani, 10 aplicatii (0,5 mg/zi)</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Cea mai obisnuita reactie adversa pentru administrarea intranazala este senzatia de iritare si stranutul (apare si la placebo). S-au descris epistaxis, candidoza nazo-faringiana, susceptibilitate crescuta la infectii intra- si paranazale, atrofie a mucoasei</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Nu exista contraindicatii absolute. Se evita in primul trimestru de sarcina, precautii la pacientii cu tuberculoza asociata.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BECLOMET aerosol</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R03BA. GLUCOCORTICOIZ</CodATC>
        <Producator>:Orion</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Flacon presurizat de 10 ml continand 10 mg beclometazon dipropionat (subst. activa), acid oleic, triclorfluormetan si diclordifluormetan q.s. ad 10 ml (echivalent cu 200 de pufuri). 1 Doza contine 0,05 mg = 50 mg de substanta activa (0,05 g beclometazona/puf)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Beclometazon dipropionat este un compus steroidic sintetic cu actiune topica marcata, antiinflamatorie, fara efecte sistemice, pentru dozele terapeutice (absorbtia fiind neglijabila). Difera, ca structura, de betametazona, prin inlocuirea atomului de fluor din pozitia 9 cu unul de clor. Proprietatile antiinflamatorii sunt importante (indexul vasoconstrictiei relative la testarile cutanate: 1 pentru hidrocortizon, 3 600 pentru betametazon, 500 pentru beclometazon). Nu are efecte mineralocorticoide, cele glucocorticoide sunt inferioare celor ale bexametazonei sau betametazonei</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Rinite alergice sezoniere sau permanente; rinite vasomotorii corticodependente</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti: 1 puf de 4 ori/zi in fiecare nara (doza zilnica 0,4 mg); copii: 1 puf de 2-4 ori/zi, in fiecare nara, in functie de varsta si severitatea bolii; doza maxima zilnica pentru adulti, 20 aplicatii (1 mg/zi); pentru copii sub 12 ani, 10 aplicatii (0,5 mg/zi)</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Cea mai obisnuita reactie adversa pentru administrarea intranazala este senzatia de iritare si stranutul (apare si la placebo). S-au descris epistaxis, candidoza nazo-faringiana, susceptibilitate crescuta la infectii intra- si paranazale, atrofie a mucoasei</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Nu exista contraindicatii absolute. Se evita in primul trimestru de sarcina, precautii la pacientii cu tuberculoza asociata.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BECLOMET aerosol</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R03BA. GLUCOCORTICOIZ</CodATC>
        <Producator>:Orion</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Flacon presurizat de 10 ml continand 10 mg beclometazon dipropionat (subst. activa), acid oleic, triclorfluormetan si diclordifluormetan q.s. ad 10 ml (echivalent cu 200 de pufuri). 1 Doza contine 0,05 mg = 50 mg de substanta activa (0,05 g beclometazona/puf)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Beclometazon dipropionat este un compus steroidic sintetic cu actiune topica marcata, antiinflamatorie, fara efecte sistemice, pentru dozele terapeutice (absorbtia fiind neglijabila). Difera, ca structura, de betametazona, prin inlocuirea atomului de fluor din pozitia 9 cu unul de clor. Proprietatile antiinflamatorii sunt importante (indexul vasoconstrictiei relative la testarile cutanate: 1 pentru hidrocortizon, 3 600 pentru betametazon, 500 pentru beclometazon). Nu are efecte mineralocorticoide, cele glucocorticoide sunt inferioare celor ale bexametazonei sau betametazonei</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Rinite alergice sezoniere sau permanente; rinite vasomotorii corticodependente</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti: 1 puf de 4 ori/zi in fiecare nara (doza zilnica 0,4 mg); copii: 1 puf de 2-4 ori/zi, in fiecare nara, in functie de varsta si severitatea bolii; doza maxima zilnica pentru adulti, 20 aplicatii (1 mg/zi); pentru copii sub 12 ani, 10 aplicatii (0,5 mg/zi)</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Cea mai obisnuita reactie adversa pentru administrarea intranazala este senzatia de iritare si stranutul (apare si la placebo). S-au descris epistaxis, candidoza nazo-faringiana, susceptibilitate crescuta la infectii intra- si paranazale, atrofie a mucoasei</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Nu exista contraindicatii absolute. Se evita in primul trimestru de sarcina, precautii la pacientii cu tuberculoza asociata.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BECLOMET spray</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R01AD. CORTICOSTEROIDIEN</CodATC>
        <Producator>:Orion</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Flacon presurizat de 10 ml continand 10 mg beclometazon dipropionat (subst. activa), acid oleic, triclorfluormetan si diclordifluormetan q.s. ad 10 ml (echivalent cu 200 de pufuri). 1 Doza contine 0,05 mg = 50 mg de substanta activa (0,05 g beclometazona/puf)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Beclometazon dipropionat este un compus steroidic sintetic cu actiune topica marcata, antiinflamatorie, fara efecte sistemice, pentru dozele terapeutice (absorbtia fiind neglijabila). Difera, ca structura, de betametazona, prin inlocuirea atomului de fluor din pozitia 9 cu unul de clor. Proprietatile antiinflamatorii sunt importante (indexul vasoconstrictiei relative la testarile cutanate: 1 pentru hidrocortizon, 3 600 pentru betametazon, 500 pentru beclometazon). Nu are efecte mineralocorticoide, cele glucocorticoide sunt inferioare celor ale bexametazonei sau betametazonei</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Rinite alergice sezoniere sau permanente; rinite vasomotorii corticodependente</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti: 1 puf de 4 ori/zi in fiecare nara (doza zilnica 0,4 mg); copii: 1 puf de 2-4 ori/zi, in fiecare nara, in functie de varsta si severitatea bolii; doza maxima zilnica pentru adulti, 20 aplicatii (1 mg/zi); pentru copii sub 12 ani, 10 aplicatii (0,5 mg/zi)</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Cea mai obisnuita reactie adversa pentru administrarea intranazala este senzatia de iritare si stranutul (apare si la placebo). S-au descris epistaxis, candidoza nazo-faringiana, susceptibilitate crescuta la infectii intra- si paranazale, atrofie a mucoasei</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Nu exista contraindicatii absolute. Se evita in primul trimestru de sarcina, precautii la pacientii cu tuberculoza asociata.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BECONASE spray nazal</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R01AD. CORTICOSTEROIDIEN</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <FormaDePrezentare>Beconase Nasal Spray este un aerosol dozat care elibereaza 50 mg beclometazona dipropionat la fiecare pulverizare, printr-un aplicator cu design special</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Profilaxia si tratamentul rinitelor alergice perene si sezoniere si a rinitelor vasomotorii</Indicatii>
        <ModDeActiune>Beclometazona dipropionat BP are un potent efect anti-inflamator la nivelul tractului respirator, la doze care nu sunt active la nivel sistemic</ModDeActiune>
        <DozeSiModDeAdministrare>Beconase se va administra numai pe cale nazala. Adulti si copii peste 6 ani: Doza recomandata este de doua pulverizari in fiecare nara, de doua ori pe zi. Regimul de dozaj care consta dintr-o pulverizare in fiecare nara de trei sau patru ori pe zi poate fi preferat. In mod normal doza totala administrata nu trebuie sa depaseasca 8 pulverizari (400 mg). Utilizarea regulata a produsului este esentiala pentru a obtine beneficiul terapeutic complet. Cooperarea pacientului trebuie cautat sa corespunda cu regimul de dozaj obisnuit si se va explica ca efectul maxim poate sa nu fie obtinut chiar de la primele pulverizari. Copii cu virsta mai mica de 6 ani: Nu exista date clinice suficiente pentru a recomanda utilizarea produsului la aceasta grupa de virsta</DozeSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Beconase Spray Nazal este contraindicat la pacientii cu istoric de hipersensibilitate la oricare din componentii sai</Contraindicatii>
        <Precautii>Infectiile pasajului nazal si a sinusurilor paranazale trebuie tratate corespunzator, dar nu constituie o contraindicatie specifica pentru tratamentul cu Beconase. Transferarea pacientilor de la terapia steroida sistemica la tratamentul cu Beconase trebuie sa se faca cu grija, daca exista motive sa presupuneti ca functia adrenala este afectata. Daca dozele recomandate de beclometazona sunt depasite sau daca indivizii sunt in mod particular sensibili sau predispusi la o recenta terapie sistemica cu steroizi, efectele sistemice pot aparea, inclusiv reducerea ratei de crestere. Desi Beconase Spray Nazal va controla rinitele alergice sezoniere in marea majoritate a cazurilor, in situatia unei cantitati anormal de mare de alergeni in timpul verii, in anumite cazuri, terapia aditionala poate fi folosita pentru a controla simptomele oculare</Precautii>
        <SarcinaSiLactatie>Administratrea medicamentelor in timpul sarcinii trebuie avuta in vedere cind beneficiul asteptat pentru mama este mai mare decit orice risc posibil pentru fat. Nu exista date suficiente despre siguranta administrarii de beclometazona dipropionat in timpul sarcinii umane. In studiile de reproducere la animale efectele adverse tipice ale corticosteroizilor potenti pot fi observate numai in cazul expunerii la doze sistemice mari; pulverizarea directa intranazala asigura o expunere sistemica minima. Nu au fost efectuate studii specifice pe animalele care alapteaza pentru a examina transferul de beclometazona dipropionat in lapte. Este rezonabil sa presupunem ca beclometazona dipropionat este secretata in lapte, dar la dozele utilizate pentru administrarea intranazala aparitia nivelelor semnificative in lapte are un potential scazut. Utilizarea beclometazonei dipropionat la mamele care alapteaza necesita cintarirea beneficiilor terapeutice ale medicamentului fata de riscurile potentiale pentru mama si copil</SarcinaSiLactatie>
        <ReactiiAdverse>Au fost raportate extrem de rar cazuri de perforatie a septului nazal dupa utilizarea corticosteroizilor cu administrare intranazala. Ocazional, imediat dupa utilizarea spray-ului nazal, au aparut crize de stranut. La fel ca in cazul si altor spray-uri nazale, rar au fost raportate uscaciunea si iritatia nasului si gitului, gustul si mirosul neplacute, epistaxisul. S-au raportat rare cazuri de crestere a presiunii intraoculare in cazul glaucomului, asociate cu utilizarea beclometazonei intranazal. Reactii de hipersensibilitate ce includ eruptii cutanate, urticarie, prurit, eritem si edem al ochilor, fetei, buzelor si gitului au fost raportate</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Unicul efect daunator care urmeaza dupa inhalarea unor cantitati mari de medicament, la un interval scurt de timp, este supresia axului hipotalamo-hipofizo-suprarenalian (HPA). Nu este necesar sa se ia masuri speciale de urgenta. Tratamentul cu Beconase Nasal Spray trebuie continuat cu dozele recomandate. Functia axului hipotalamo-hipofizo-suprarenalian se reface in una sau doua zile</Supradozare>
        <PrecautiiFarmaceutice>Beconase Nasal Spray trebuie depozitat la temperaturi sub 30 grade Celsius. La fel ca in cazul majoritatii medicatiei inhalatorii, efectul terapeutic al acestui medicament poate scadea cind recipientul este rece. Protejati de inghet si de lumina solara directa. Recipientul nu va fi intepat, spart sau aruncat in foc, chiar daca aparent este gol</PrecautiiFarmaceutice>
        <Farmacocinetica>Beclometazona 17, 21 - dipropionat administrata intravenos este eliminata rapid, timpul de injumatatire este de aproximativ 30 minute. Beclometazona 17 - monopropionate (BMP) apare rapid in plasma dupa beclometazona dipropionat (BDP) administrata intravenos si este ea insasi eliminata avind un timp de injumatatire de 30 minute. BDP este legata de proteinele plasmatice pina la 87%. Maxim 14% din doza intravenoasa de BDP este excretata in urina in 96 ore, in principal ca metabolit polar din care o parte este fractia conjugata. Pina la 64 % din doza este excretata prin fecale, in primul rind sub forma libera si apoi sub forma conjugata. Dupa administrarea intranazala de BDP o fractie nedefinita din doza este absorbita prin mucoasa nazala. Cantitatea ramasa, dupa drenaj sau filtrare mucociliara, este inghitita si este disponibila pentru absorbtie la nivelul tractului gastro-intestinal. O doza intranazala de 200 mg BDP nu determina concentratii masurabile de BDP in plasma (limita 100 picograme/ ml). In timpul primului pasaj la nivelul ficatului exista o inactivare metabolica rapida a majoritatii dozei de BDP absorbita. Nu se cunoaste daca mucoasa nazala contine enzime capabile sa metabolizeze BDP. Ficatul metabolizeaza BDP la BMP si mai departe il converteste la metaboliti polari.    </Farmacocinetica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BECOTIDE  aerosol</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R03BA. GLUCOCORTICOIZ</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <FormaDePrezentare>Becotide este conditionat ca aerosol, care elibereaza doze masurate de cate 50 mcg dipropionat de beclometazona per priza, prin administrarea printr-o piesa bucala, cu ajutorul unui dispozitiv special</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Dipropionatul de beclometazona administrat prin inhalare are un puternic efect antiinflamator de tip glucocorticoid asupra plamanului, fara a produce efectele adverse ale glucocorticoizilor sistemici. Din aceasta cauza, Becotide inhaler este indicat in tratamentul unei game largi de bolnavi astmatici. In aceasta grupa sunt inclusi cei al caror astm nu mai raspunde la bronhodilatatoare, cei a caror boala este insuficient controlata prin administrare de cromoglicat de sodiu si bronhodilatatoare obisnuite, cei cu astm sever dependenti de corticoterapia sistemica, ACTH sau echivalenti sintetici. Becotide inhaler este in mod deosebit important in tratamentul astmului infantil sever, deoarece controlul bolii se poate face fara a produce tulburari de crestere</Indicatii>
        <ModDeAdministrareDoze>Adulti: Doua inhalatii (100 mcg) de 3-4 ori pe zi constituie doza de intretinere uzuala. Alternativ, doza de intretinere poate fi administrata si in 2 prize. In cazurile severe se incepe cu 600-800 mcg pe zi, reducandu-se doza in functie de raspunsul terapeutic. Copii: Una sau doua inhalatii (50-100 mcg) de 2, 3 sau 4 ori pe zi, in functie de raspuns. Pacientii trebuie avizati asupra naturii profilactice a terapiei cu dipropionat de beclometazona inhalat; numai administrarea regulata produce efecte terapeutice optime</ModDeAdministrareDoze>
        <Contraindicatii>Becotide inhaler este contraindicat pacientilor cu hipersensibilitate la oricare din componentii sai</Contraindicatii>
        <Precautii>Prudenta deosebita este necesara la pacientii cu tuberculoza activa sau inactiva. Pacientii trebuie instruiti corespunzator pentru folosirea eficienta a dispozitivului de inhalat, astfel incat medicamentul sa ajunga in plamani. In timpul sarcinii: Utilizarea la gravide necesita o evaluare atenta a beneficiului si riscului. Dovezile pentru utilizarea in conditii de siguranta sunt insuficiente. Administrarea corticoizilor la animale gestante poate produce anomalii de dezvoltare fetala, incluzand palatoschizis si intarzieri de dezvoltare fetala. S-ar putea, deci, sa existe un foarte mic risc si pentru fatul uman. Trebuie insa notat faptul ca modificarile semnalate la animale apar dupa doze relativ mari de corticoizi sistemici. Din cauza faptului ca dipropionatul de beclometazona are actiune directa asupra plamanului, prin administrarea inhalatorie, se evita concentratiile serice mari care apar in corticoterapia sistemica. Pacienti insuficient controlati prin bronhodilatatoare: Se recomanda utilizarea medicamentului la bolnavii care nu au luat niciodata steroizi sau au luat doar ocazional; o ameliorare a functiei respiratorii este vizibila intr-o saptamana. Putini bolnavi nu raspund la tratament in acest interval; la acestia exista, de regula, o hipersecretie de mucus, astfel incat medicamentul nu poate sa ajunga la locul sau de actiune. In asemenea cazuri trebuie initiata o corticoterapie sistemica pe termen scurt, cu doze relativ mari, pentru reducerea secretiei de mucus si a altor modificari inflamatorii pulmonare. In mod obisnuit, continuarea terapiei cu Becotide inhaler mentine ameliorarea obtinuta, doza fiind redusa in mod gradat. Acutizarile astmatice cauzate de infectii sunt in mod obisnuit stapanite prin antibioterapie corespunzatoare, prin cresterea dozei de Becotide inhaler si, daca este necesar, prin administrare de corticoid sistemic. Pacienti tratati cu corticoizi orali: Bolnavul trebuie sa fie intr-o stare stabila inainte de a se incepe terapia cu Becotide inhaler in paralel cu corticoterapia orala. Dupa aproximativ o saptamana se incepe reducerea gradata a corticoterapiei orale prin reducerea dozei zilnice de prednisolon (sau echivalente) cu 1mg, la intervale nu mai mici de o saptamana. Pacientii tratati cu corticosteroizi pe perioade lungi, sau cu doze mari pot prezenta inhibitie corticosuprarenala (adrenocorticala). La acesti pacienti functia corticosuprarenala trebuie atent monitorizata, si dozele de corticosteroid sistemic trebuie reduse cu prudenta. Pacientii cu inhibitie corticosuprarenala, care au fost trecuti pe tratament inhalator cu Becotide trebuie sa poarte un talon de avertizare, care sa indice necesitatea suplimentarii cu corticosteroizi sistemici (in paralel cu terapia inhalatorie) in perioadele de stres (interventii chirurgicale, infectii respiratorii sau crize astmatice severe). Asemenea pacienti trebuie sa aiba asupra lor corticosteroizi de uz oral pentru a-i utiliza in caz de urgenta. Dozele de Becotide inhaler trebuie crescute in aceste perioade si scazute apoi la dozele de intretinere, dupa ce corticoterapia sistemica a fost intrerupta. Inlocuirea corticoterapiei sistemice cu Becotide inhaler poate demasca uneori alergii, precum rinite alergice sau eczeme, stapanite in perioada corticoterapiei sistemice de aceasta. Aceste alergii vor fi tratate simptomatic cu antihistaminice si/sau preparate topice. Tratamentul cu Becotide inhaler nu trebuie intrerupt brusc</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Candidoza bucala si faringiana apare la unii pacienti, incidenta candidozei creste la doze de dipropionat de beclometazona de peste 400 mcg pe zi. Acestor pacienti le poate fi utila clatirea cu apa a cavitatii bucale dupa utilizarea de Becotide inhaler. Candidoza simptomatica se poate trata cu antifungice topice, continuandu-se terapia cu Becotide inhaler. La unii pacienti inhalarea dipropionatului de beclometazona poate cauza disfagie si iritatii faringiene. Si in aceste cazuri poate fi utila clatirea cavitatii bucale cu apa, imediat dupa inhalarea medicamentului. Ca si in cazul altor tratamente inhalatorii, potentialul de aparitie a unui bronhospasm paradoxal trebuie avut in vedere. Daca acesta apare, tratamentul se va intrerupe imediat si se va trece la o terapie alternativa</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Toxicitatea acuta a dipropionatului de beclometazona este scazuta. Singurul efect nociv care apare dupa inhalarea unor doze mari de medicament este o inhibitie de scurta durata a functiei axului hipotalamo-hipofizo-corticosuprarenal. Nu se va lua nici o masura speciala de urgenta. Tratamentul cu Becotide inhaler trebuie continuat cu dozele recomandate pentru stapanirea simptomatologiei astmatice, functia axului hipotalamo-hipofizo-corticosuprarenal se restabileste in 1-2 zile. Reducerea cortizolului plasmatic a fost mentionata la pacientii care au primit dublul dozei maxime recomandate. In eventualitatea, putin probabila, de utilizare a unor doze excesive de dipropionat de beclometazona timp de saptamani sau luni, poate aparea un grad de atrofie corticosuprarenala, alaturi de inhibitia hipotalamo-hipofizo-cortico-suprarenala. Pacientul trebuie considerat cortico-dependent si trebuie trecut pe corticoterapie sistemica cu doze de intretinere, prin administrarea unui preparat oral, de exemplu prednisolon. De indata ce situatia se stabilizeaza, pacientul va fi trecut pe terapie cu Becotide inhaler, prin metoda recomandata in acest material</Supradozare>
        <PrecautiiFarmaceutice>Se va pastra la temperaturi sub 30 grade Celsius. Se vor evita lumina directa si temperaturile foarte scazute. Flaconul nu va fi gaurit, spart sau ars, chiar daca este aparent gol. Ca si toate celelalte medicamente conditionate in aerosoli dozati, efectul acestui medicament poate scadea cand flaconul este rece.    </PrecautiiFarmaceutice>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BENTODERM unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D02AX. ALTE EMOLIENTE SI PROTECTOAR</CodATC>
        <Producator>:Armedica</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Unguent continand metilceluloza si bentonita (tub cu 25 g)</PrezentareFarmaceutica>
        <IndicatiiModDeAdministrareContraindicatii>Protejeaza pielea fata de white-spirt. Se aplica pe maini inaintea inceperii lucrului. Este contraindicat daca pielea este lezata sau infectata.    </IndicatiiModDeAdministrareContraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BENZYL BENZOATE APLIC. solutie pentru uz extern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: P03AX. ALTE ECTOPARAZITICIDE INCLUSIV SCABICID</CodATC>
        <Producator>:Arab Center for Ph</Producator>
        <Indicatii>Scabia</Indicatii>
        <ReactiiAdverse>Uneori reactii alergice</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergie la produs.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BEPANTHEN solutie extern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D11AX. ALTE PREPARATE DERMATOLOGIC</CodATC>
        <Producator>:F. Hoffmann-La Roche</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Unguent 50 mg/g (5%), 30 g, solutie 50 mg/ml (5%) 50 ml. Excipienti. Unguent : Lanolina (E 913). Solutie: conservanti (0,1 mg domiphen bromide; 0,8 mg metilparaben, E 218; 0,1 mg propil paraben, E 216)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Dexpantenolul, substanta activa a produsului Bepanthen, are aceleasi efecte ca si acidul pantotenic, intrucat este rapid transformat in aceasta vitamina, in organism. Totusi, are avantajul de a fi mai usor absorbit, atunci cand este aplicat local. Acidul pantotenic este o componenta a esentialei coenzime A care, sub forma de acetil-coenzima A, joaca un rol central in metabolismul tuturor celulelor. Este, prin urmare, indispensabil pentru dezvoltarea si regenerarea tegumentelor si mucoaselor</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Favorizeaza vindecarea si epitelizarea ranilor putin grave, a arsurilor si escoriatiilor usoare, a inflamatiilor tegumentare, ca de exemplu cele care apar in urma expunerii la raze ultraviolete, sau a fototerapiei, eruptii, inflamatii si iritatii ale mucoaselor, ulceratii cronice, decubitus, fisuri, grefe de piele, eroziuni cervicale, stomatite, tratament intercalat dupa terapia cu cortizon. Ca terapie adjuvanta, cu aerosoli, pentru afectiuni ale cailor respiratorii (faringita cronica si acuta, laringita, traheita, bronsita)</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Unguent. Tratamentul tuturor tipurilor de leziuni: Se va aplica o data, sau de mai multe ori pe zi, in functie de prescriptia medicului curant. Protejarea sanilor in timpul alaptarii. Se vor acoperi cu comprese corespunzatoare, dupa fiecare aplicare a unguentului. In tratamentul afectiunilor mucoasei colului uterin: Se va aplica o data sau de mai multe ori pe zi, conform prescriptiei medicului curant. La sugari: Se va aplica dupa fiecare schimbare a scutecelor. Unguentul este relativ gras (lanolina) si se recomanda in mod special pentru pielea uscata, si ca protectie impotriva umezelii (sani, sugari). Solutie. Terapia locala a stomatitelor si ranilor (comprese umezite, aplicate repetat), cu solutia nediluata sau diluata in parti egale cu apa fiarta. Pentru tratamentul cailor respiratorii, se va utiliza substanta nediluata, pentru inhalatii. Pentru tratamentul pielii capului, se va utiliza solutia nediluata, sau diluata in proportie de 1: 3 cu apa, sau alcool. Se va masa pielea capului cu aceasta solutie, de cateva ori pe zi</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Produsul Bepanthen nu se va utiliza in cazul pacientilor cu hipersensibilitate cunoscuta la substanta activa, sau la unul sau mai multi dintre excipienti</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>In general, Bepanthen este foarte bine tolerat. Pot aparea, foarte rar, reactii alergice ale pielii.</ReactiiAdverse>
        <Valabilitate>: Medicamentul trebuie utilizat inainte de data de expirare (EXP), inscrisa pe ambalaj</Valabilitate>
        <Farmacocinetica>Dexpantenolul este absorbit in cantitate mare de la toate nivelele intestinului subtire, probabil prin difuziune pasiva, si apoi rapid transformat in acid pantotenic. In sange, acidul pantotenic este legat, mai mult sau mai putin puternic, de proteinele plasmatice (in principal, de beta-globulina si albumina). La adultii sanatosi, concentratia de acid pantotenic este de aproximativ 500-1000 mcg/l, in sange si de 100 mcg/l, in ser. Dintr-o doza de 4 mg de acid pantotenic, 1 mg este excretat prin urina, in timp de 24 de ore. Acidul pantotenic nu este descompus in organism, ci este excretat sub forma nemodificata. Dupa administrarea orala a medicamentului, 60-70% apare in urina, iar restul, in fecale. Este excretat prin urina, intre 2-7 mg/zi, la adulti si 2-3 mg/zi, la copii.    </Farmacocinetica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BEPANTHEN unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D11AX. ALTE PREPARATE DERMATOLOGIC</CodATC>
        <Producator>:F. Hoffmann-La Roche</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Unguent 50 mg/g (5%), 30 g, solutie 50 mg/ml (5%) 50 ml. Excipienti. Unguent : Lanolina (E 913). Solutie: conservanti (0,1 mg domiphen bromide; 0,8 mg metilparaben, E 218; 0,1 mg propil paraben, E 216)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Dexpantenolul, substanta activa a produsului Bepanthen, are aceleasi efecte ca si acidul pantotenic, intrucat este rapid transformat in aceasta vitamina, in organism. Totusi, are avantajul de a fi mai usor absorbit, atunci cand este aplicat local. Acidul pantotenic este o componenta a esentialei coenzime A care, sub forma de acetil-coenzima A, joaca un rol central in metabolismul tuturor celulelor. Este, prin urmare, indispensabil pentru dezvoltarea si regenerarea tegumentelor si mucoaselor</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Favorizeaza vindecarea si epitelizarea ranilor putin grave, a arsurilor si escoriatiilor usoare, a inflamatiilor tegumentare, ca de exemplu cele care apar in urma expunerii la raze ultraviolete, sau a fototerapiei, eruptii, inflamatii si iritatii ale mucoaselor, ulceratii cronice, decubitus, fisuri, grefe de piele, eroziuni cervicale, stomatite, tratament intercalat dupa terapia cu cortizon. Ca terapie adjuvanta, cu aerosoli, pentru afectiuni ale cailor respiratorii (faringita cronica si acuta, laringita, traheita, bronsita)</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Unguent. Tratamentul tuturor tipurilor de leziuni: Se va aplica o data, sau de mai multe ori pe zi, in functie de prescriptia medicului curant. Protejarea sanilor in timpul alaptarii. Se vor acoperi cu comprese corespunzatoare, dupa fiecare aplicare a unguentului. In tratamentul afectiunilor mucoasei colului uterin: Se va aplica o data sau de mai multe ori pe zi, conform prescriptiei medicului curant. La sugari: Se va aplica dupa fiecare schimbare a scutecelor. Unguentul este relativ gras (lanolina) si se recomanda in mod special pentru pielea uscata, si ca protectie impotriva umezelii (sani, sugari). Solutie. Terapia locala a stomatitelor si ranilor (comprese umezite, aplicate repetat), cu solutia nediluata sau diluata in parti egale cu apa fiarta. Pentru tratamentul cailor respiratorii, se va utiliza substanta nediluata, pentru inhalatii. Pentru tratamentul pielii capului, se va utiliza solutia nediluata, sau diluata in proportie de 1: 3 cu apa, sau alcool. Se va masa pielea capului cu aceasta solutie, de cateva ori pe zi</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Produsul Bepanthen nu se va utiliza in cazul pacientilor cu hipersensibilitate cunoscuta la substanta activa, sau la unul sau mai multi dintre excipienti</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>In general, Bepanthen este foarte bine tolerat. Pot aparea, foarte rar, reactii alergice ale pielii.</ReactiiAdverse>
        <Valabilitate>: Medicamentul trebuie utilizat inainte de data de expirare (EXP), inscrisa pe ambalaj</Valabilitate>
        <Farmacocinetica>Dexpantenolul este absorbit in cantitate mare de la toate nivelele intestinului subtire, probabil prin difuziune pasiva, si apoi rapid transformat in acid pantotenic. In sange, acidul pantotenic este legat, mai mult sau mai putin puternic, de proteinele plasmatice (in principal, de beta-globulina si albumina). La adultii sanatosi, concentratia de acid pantotenic este de aproximativ 500-1000 mcg/l, in sange si de 100 mcg/l, in ser. Dintr-o doza de 4 mg de acid pantotenic, 1 mg este excretat prin urina, in timp de 24 de ore. Acidul pantotenic nu este descompus in organism, ci este excretat sub forma nemodificata. Dupa administrarea orala a medicamentului, 60-70% apare in urina, iar restul, in fecale. Este excretat prin urina, intre 2-7 mg/zi, la adulti si 2-3 mg/zi, la copii.    </Farmacocinetica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BERLICORT comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: H02AB. GLUCOCORTICOIZ</CodATC>
        <Producator>:Berlin-Chemie Menarini Group Compozitie1 comprimat contine 4,0 mg triamcinolo</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 20, 25, 50, 100 comprimate.</FormaDePrezentare>
        <Valabilitate>: 3 ani</Valabilitate>
        <Indicatii>In terapii sistemice cu corticosteroizi. Boli alergice ca: astm bronsic, bronsita cronica cu emfizem, rinita alergica sau vasomotorie in cazuri severe si daca nu se obtin rezultate in tratamentul local al acestora; reactii alergice cutanate insotite de urticarie severa daca nu sunt eficiente alte tratamente, dermatita de contact si dermatita atopica, pentru un tratament de scurta durata; alergii medicamentoase: eruptii sau boala serului, in combinatie cu alte masuri terapeutice; boli reumatice ca: polimialgie reumatoida; colagenoze in faza pasiva (lupus eritematos diseminat, periarterita nodoasa si alte tipuri de vasculite, polimiozite, colagenoze mixte); poliartrite cronice in faza de maxima activitate si in forme speciale (ex. manifestari viscerale); artrita juvenila (ex. uveita) alte forme ale poliartritei reumatoide cu tablou clinic sever si rezistente la agenti antireumatici nesteroidieni; dermatite alergice; fibroza pulmonara, sarcoidoza (M. Boeck) sindrom nefrotic; boli ale sistemului limfatic (leucemie limfatica, limfosarcom, limfogranulomatoza) si purpura trombopenica sau anemie hemolitica</Indicatii>
        <Contraindicatii>Nu se va administra in caz de ulcer gastric si duodenal, osteoporoza, tulburari psihice chiar si in anamneza, imbolnaviri cauzate de virusi, varicela, amibiaza, micoze sistemice, poliomielita - cu exceptia formei cu atingere bulboencefalica, cu 8 saptamani inainte si 2 saptamani dupa o vaccinare, cataracta. Utilizarea in cazul unei infectii grave se va face numai in combinatie cu o terapie simptomatica. Se va administra cu prudenta in: ulcer gastroduodenal, diverticulita, anastomoze intestinale recente, miozita, tendinta la tromboza si embolie, carcinoame cu metastaze, diabet zaharat, boli renale, glomerulonefrita acuta, nefrita cronica, limfadenita consecutiva vaccinarii B.C.G. si la copii. Atentie in caz de tuberculoza in antecedente (pericol de reactivare)</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Sarcina: nu se vor administra corticosteroizi, decat in cazul unei indicatii vitale. Alaptare: daca este necesar un tratament cu o doza mai mare si pe o perioada mai lunga de timp, se va intrerupe alimentatia la san a copilului</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAdverse>Administrarea sistemica de glucocorticoizi poate duce la: fata "in luna plina", adipozitate, efecte la nivelul muschilor (miopatie, atrofie), osteoporoza, scaderea tolerantei la glucoza, activarea sau agravarea diabetului, tulburari ale secretiei hormonilor sexuali, teleangiectazii, petesii, echimoze cutanate, acnee, pierderi de potasiu, tulburari gastrointestinale, ulcer gastroduodenal, cresterea riscului la infectii, scaderea capacitatii de aparare a organismului, intarzierea procesului de vindecare a ranilor sau de sudare a oaselor, tulburari de crestere la copii, necroze osoase aseptice, cefalee, hipertensiune arteriala, transpiratie excesiva, ameteli, glaucom, cataracta, tendinta la tromboza, pancreatita, inactivarea sau atrofierea corticosuprarenalei, depresie</EfecteAdverse>
        <Interactiuni>Glicozide cardiotonice: actiunea glicozidelor este potentata prin pierderea de potasiu. Saluretice: este crescuta eliminarea de potasiu. Antidiabetice: diminuarea efectului hipoglicemiant. Derivati cumarinici: diminuarea efectului anticoagulant. Rifampicina, fenitoina, barbituricele: reduc efectul corticoid. Antiinflamatoare nesteroidiene/ antireumatice: creste riscul aparitiei hemoragiilor gastrointestinale</Interactiuni>
        <ModDeAdministrare>: doza initiala la adulti netratati anterior este de 24-40 mg berlicort /zi, pentru copii sub 27 kg greutate corporala sau pentru copii intre 9-10 ani , doza este de 4-12 mg /zi. schema de tratamentAdulti:    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BERLOCID 240 suspensie uz oral</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01EE. COMBINATII DE SULFAMIDE CU TRIMETHOPRIM INCLUSIV DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:Berlin-Chemie Menarini Group Compozitie5 ml suspensie (1 lingurita-menzura) contin: Substante active: sulfametoxazol 200 mg, trimetoprim 40 mg (=240 mg cotrimoxazol).</Producator>
        <Excipienti>: 4-hidroxibenzoat de metil 5 mg, zaharoza 2,5 g (=0,2 BU), polisorbat 80, hidroxietilceluloza, colorant E 124, aromatizanti.Forma de prezentare100 ml suspensie pentru uz oral.</Excipienti>
        <Valabilitate>: 3 ani</Valabilitate>
        <Indicatii>In infectii cauzate de germeni sensibili la Berlocid 240: infectii ale cailor respiratorii (incluzand pneumonia cu Pneumocystis carinii), infectii din sfera ORL (exceptand tonsilitele produse de streptococi), infectii ale cailor urinare si rinichilor incluzand si profilaxia infectiilor recurente; infectii ale organelor genitale inclusiv prostatitele si unele boli venerice (nu este activ in sifilis); uretrita gonoreica, ulcus molle, granulomatoza veneriana; infectii ale tractului digestiv: febra tifoida, paratifoida A si B, purtator cronic de bacil tific, shigeloze, diareea calatorilor, in enterite cu salmonela avand evolutie septica la nou-nascut, sugari si la cei cu imunitate deficitara; in bruceloze, nocardioze. Nota: inflamatia tractului gastrointestinal produsa de enterita cu Salmonella nu se va trata cu Berlocid 240 (vezi mai sus exceptia)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la sulfamide, trimetoprim si analogi ai trimetoprim-ului (ex. tetroxoprim) sau la alte componente ale Berlocid 240; eritem exudativ multiform (afectiuni severe ale pielii) chiar si in anamneza; modificari patologice ale tabloului sanguin (trombocitopenie, granulocitopenie, anemie megaloblastica), deficit de glucozo-6-fosfat dehidrogenaza, anomalii ale hemoglobinei (Hb Kln si Hb Zrich), afectare renala sau insuficienta renala grava (clearance creatinina mai mic de 15 ml/min); afectare hepatica grava sau insuficienta hepatica (hepatita acuta), porfirie acuta, nou-nascuti cu hiperbilirubinemie sau deficit de glucozo 6-fosfat dehidrogenaza in eritrocite, sarcina (in primul trimestru). In urmatoarele cazuri se va administra numai dupa consultarea medicului: afectiuni renale si hepatice usoare, afectiuni ale tiroidei, hipersensibilitate crescuta la antidiabetice (derivate de sulfoniluree) si diuretice derivate de sulfonamide, deficit de acid folic, cromozom X fragil la copii cu retardare psihica, nou-nascuti pana la 5 saptamani. De asemenea, Berlocid 240 se va administra cu prudenta in al doilea si al treilea trimestru de sarcina si in perioada de alaptare. In tonsilite cu streptococi, sifilis, osteomielite, piodermite, furuncule, abcese, Berlocid 240 nu este suficient de activ si de aceea nu este recomandat in tratamentul acestor infectii. La pacienti cu transplant de rinichi, la care se administreaza ciclosporine nu este indicat tratamentul cu Berlocid 240 in cazul unei terapii concomitente pentru infectii ale tractului urinar (cresterea riscului de afectare renala)</Contraindicatii>
        <Precautii>In cazul administrarii de Berlocid 240 mai mult de 14 zile este necesara monitorizarea tabloului sanguin (in special pentru trombocite). La pacienti cu tulburari renale sau hepatice, disfunctii tiroidiene, deficienta de acid folic si la pacienti varstnici, Berlocid 240 se va administra numai sub stricta supraveghere medicala. La pacienti cu SIDA incidenta efectelor secundare este mult crescuta. Este necesara determinarea nivelelor sanguine de Berlocid 240 (clearance-ul renal al Berlocid 240 poate fi mult scazut datorita cristaluriei in tractul urinar, clearance-ul la creatinina avand valori normale). La inceputul tratamentului, se vor urmari frecvent nivelele plasmatice de potasiu, deoarece exista uneori posibilitatea aparitiei hiperpotasemiei. Se va evita expunerea indelungata la radiatii solare si radiatii UV existand posibilitatea aparitiei unei reactii de fotosensibilizare. In timpul tratamentului cu Berlocid 240 se recomanda administrarea unei cantitati suficiente de lichid (la adulti cantitatea totala de urina excretata pe zi sa nu fie mai mica de 1 200 ml). La pacienti varstnici sau cu deficienta de acid folic ca si la cei la care se administreaza Berlocid 240 in doze mari, se recomanda prudenta la administrarea de acid folic. Berlocid 240 poate fi administrat la pacienti cu fenilcetonurie, daca acestia au o dieta cu continut scazut de fenilalanina</Precautii>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Administrarea concomitenta de Berlocid 240 cu alte medicamente poate duce la potentarea sau inhibarea actiunii acestora; de asemenea creste posibilitatea aparitiei efectelor adverse. De aceea, va rugam informati medicul asupra altui tratament concomitent sau recent administrat</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <ModDeAdministrare>Daca nu se prescrie altfel, se recomanda urmatoarele doze: dozare standard</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Ocazional pot aparea: tulburari gastrointestinale, glosita, gingivita si stomatita, reactii de hipersensibilitate cu purpura, fotodermatoza, eritem nodos, cefalee, artralgii. Rareori: hepatoza colestatica, hipopotasemie, tinitus, reactii de hipersensibilitate severe ca sindrom Lyell, sindrom Stevens-Johnson sau dermatita exfoliativa. Foarte rar: cresterea incidentei infectiilor cu Candida albicans, miopie reversibila. In cazuri izolate s-au descris: reactii alergice cu localizare pulmonara (infiltrate pulmonare, pneumonie interstitiala si dispnee pe fondul unui plaman insuficient). Aceste manifestari sunt mai frecvente la pacienti cu SIDA. In cazuri cu totul izolate pot aparea reactii alergice cu soc anafilactic care au impus masuri terapeutice de urgenta. De asemenea, in cazuri foarte rare sunt posibile: modificari ale tabloului hematologic (trombopenie, leucocitopenie, anemie aplastica, anemie hemolitica acuta anemie megaloblastica acuta, agranulocitoza), hepatoliza focala sau difuza, cristalurie in tractul urinar, nefrita interstitiala acuta, insuficienta renala acuta, hipoglicemie, acidoza metabolica, cresterea valorii unor constante ale sangelui (transaminaze, bilirubina, creatinina, uree), meningita aseptica, enterocolita pseudomembranoasa, psihoza acuta, pancreatita acuta, tulburari motorii (ataxie, disdiadocokinezie). In legatura cu tulburarile hematologice si reactiile cutanate sau cu evolutie rapida a hepatolizei s-au citat in cazuri letale cu totul izolat.</ReactiiAdverse>
        <Atentie> In cazul aparitiei unor manifestari ca: cefalee, greata, voma, tulburari de reactie, ameteli, frisoane sau febra, diaree persistenta se va intrerupe administrarea si se va anunta medicul. Reactii adverse mai puternice pot aparea mai frecvent la varstnici (peste 60 ani). In cazul unei supradozari pot aparea voma, diaree, cefalee, ameteli sau excretia unei cantitati neobisnuit de mici de urina. In acest caz se va informa de urgenta medicul.    </Atentie>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BEROCCA CALCIUM comprimate efervescente</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A12AX. CALCIU IN COMBINATI</CodATC>
        <Producator>:F. Hoffmann-La Roche     </Producator>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BERODUAL aerosol</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R03AK. ADRENERGICE SI ALTE ANTIASTMATIC</CodATC>
        <Producator>:Boehringer Ingelheim</Producator>
        <Compozitie>Flacon de 15 ml cu 300 pufuri a 0,02 mg bromura de ipratropium + 0,05 mg fenoterol bromhidrat/puf</Compozitie>
        <ActiuneTerapeutica>Berodual este un bronhodilatator cu dublu mecanism de actiune: bromura de ipratropium (anticolinergic) blocheaza receptorii colinergici astfel incat acetilcolina nu-si mai poate exercita efectul bronhoconstrictor, iar fenoterolul (beta2-adrenergic) se cupleaza la receptorii adrenergici determinand bronhodilatatie. Mecanismele de actiune bronhodilatatoare sunt diferite, dar sinergice, cu actiune la nivele diferite ale tractului respirator: bromura de ipratropium actioneaza la nivelul cailor aerifere mari, iar fenoterolul la nivelul cailor aerifere mici. Fenoterolul determina un raspuns rapid postinhalatie, iar bromura de ipratropium creste durata bronhodilatatiei. Prin asocierea celor doua substante intr-un singur produs - Berodual - se obtine un efect bronhodilatator mai puternic, in comparatie cu monopreparatele. Scaderea necesarului de fenoterol/doza are ca rezultat reducerea efectelor secundare ale fenoterolului, iar bromura de ipratropium este practic lipsita de efecte secundare sistemice. Berodual este folosit in terapia bolilor respiratorii obstructive cronice. Instalarea rapida a efectului bronhodilatator (prin actiunea fenoterolului) permite folosirea produsului in tratamentul crizei de astm bronsic si al dispneei paroxistice din BPOC</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Berodual este un bronhodilatator indicat in prevenirea si tratamentul simptomelor datorate bronhospasmului din bolile respiratorii obstructive cronice: BPOC, bronsita obstructiva cronica, astm bronsic persistent usor, moderat, sever</Indicatii>
        <Contraindicatii>Cardiomiopatia obstructiva hipertrofica, tahiaritmii. Hipersensibilitate la fenoterol bromhidrat, la derivatii atropinici sau la propulsantii de aerosoli</Contraindicatii>
        <Precautii>Asocierea cu bronhodilatatoare simpatomimetice se va face sub stricta supraveghere medicala. Se va evalua raportul risc/beneficiu in cazul administrarii produsului in doze mai mari decat cele uzuale la pacienti cu diabet zaharat insuficient controlat, infarct miocardic recent, hipertiroidism. Berodual este un produs recomandat pentru tratamentul simptomatic, la nevoie, al bolilor pulmonare obstructive cronice. In special in astmul bronsic persistent, utilizarea zilnica si/sau cresterea necesarului de bronhodilatatoare pot sugera scaderea controlului asupra bolii. Diminuarea simptomelor sub tratament bronhodilatator mascheaza uneori agravarea astmului, deoarece bronhodilatatorul reduce bronhospasmul, dar nu trateaza inflamatia. In aceste cazuri trebuie avut in vedere tratamentul antiinflamator (de exemplu, cu corticosteroizi administrati pe cale inhalatorie) care se asociaza cu tratamentul bronhodilatator</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>In primele trei luni de sarcina, Berodual se va recomanda numai daca este absolut necesar. La administrarea produsului cu putin timp inainte de nastere, se va avea in vedere faptul ca are un efect inhibitor asupra contractiilor uterine. Berodual nu este contraindicat in perioada alaptarii</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>La pacientii hipersensibili pot aparea: usor tremor al musculaturii scheletice si nervozitate, mai rar tahicardie, ameteli, palpitatii sau cefalee. In cazuri izolate s-a observat, ca reactie locala, uscaciunea gurii. Prin contactul cu ochii, datorita pulverizarii incorecte, pot aparea tulburari de acomodare reversibile care pot fi tratate cu un colir miotic, dar de regula ele dispar spontan. Practic, Berodual are efecte secundare locale si sistemice minime.Interactiuni cu alte medicamentebeta-adrenergicele, anticolinergicele, derivatii xantinici si corticosteroizii pot accentua efectul bronhodilatator al Berodualului. Administrarea concomitenta de beta-adrenergice, anticolinergice si derivati xantinici pe cale sistemica poate duce la intensificarea efectelor secundare. Nu se cunosc interactiuni cu efecte adverse in cazul asocierii Berodual cu expectorante sau cromoglicat disodic. Asocierea cu beta-blocante poate avea ca rezultat o reducere semnificativa a efectului bronhodilatator al Berodual</ReactiiAdverse>
        <Posologie>Se adapteaza nevoilor individuale. Dozele recomandate adultilor si copiilor de 6 ani si peste sunt urmatoarele: In tratamentul crizei de dispnee: pina la 4 pufuri o data. In majoritatea cazurilor sunt suficiente 2 pufuri de Berodual pentru ameliorarea simptomatologiei; in cazurile cu simptomatologie severa, daca respiratia nu s-a imbunatatit dupa 5 minute, se vor administra inca 2 pufuri. Daca criza de dispnee nu s-a ameliorat semnificativ dupa 4 pufuri de Berodual, pot fi necesare doze suplimentare. In aceste cazuri, pacientii trebuie sa se adreseze de urgenta medicului. In tratamentul de lunga durata, pentru profilaxia simptomelor datorate obstructiei cronice a cailor aerifere, se recomanda 1-2 pufuri de 3-4 ori pe zi (maximum 8 pufuri pe zi)</Posologie>
        <ModDeAdministrare>Folosirea corecta a flaconului inhalator dozator este foarte importanta pentru reusita tratamentului. Inaintea primei utilizari se scoate capacul de protectie, se agita bine flaconul si se testeaza functionalitatea prin eliberarea unei doze in aer. La fiecare utilizare se vor respecta urmatoarele indicatii: 1 - se scoate capacul de protectie si se agita bine flaconul; 2 - se prinde flaconul intre doua degete: indexul la baza si policele in dreptul piesei bucale; flaconul se tine vertical cu baza in sus; 3 - se expira profund; 4 - buzele se strang ferm in jurul piesei bucale; 5 - se inspira lent si profund pe gura; la inceputul inspirului se apasa baza flaconului pentru eliberarea unei doze de aerosol; dupa inhalarea dozei de aerosol, se scoate din gura piesa bucala si se mentine apnee voluntara postinspir aproximativ 10 secunde, dupa care se expira lent pe nas; 6 - pentru administrarea unui al doilea puf, dupa un interval de 1-2 minute, se repeta indicatiile de la punctele 2, 3, 4, 5. Dupa intrebuintare se pune la loc capacul de protectie al piesei bucale. Piesa bucala va fi spalata cu apa calda. Daca se foloseste sapun sau detergent, se va clati bine cu apa curata. Flaconul aflat sub presiune nu trebuie expus la temperaturi mai mari de 50C si nu trebuie deschis fortat</ModDeAdministrare>
        <Supradozare>Datorita supradozarii pot aparea: tremorul degetelor, greata, agitatie, tahicardie, palpitatii, ameteli, cefalee, cresterea tensiunii arteriale sistolice, scaderea tensiunii arteriale diastolice, senzatie de opresiune toracica, extrasistole. Se recomanda sedative, tranchilizante sau terapie intensiva in cazurile severe. Tratamentul specific in caz de supradozare este reprezentat de beta-blocanti (de preferat beta1-selectivi) care se vor administra cu atentie, mai ales la pacientii cu astm bronsic la care exista pericolul accentuarii bronhospasmului</Supradozare>
        <ConditiiDePastrare>Se va pastra intr-un loc uscat, la o temperatura care sa nu depaseasca 25 grade Celsius. Nu se va lasa la indemana copiilor.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BETADERM crema</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D07AC. CORTICOSTEROIZI PUTERNIC</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Unguent continand betametazon valerat 100 mg/100 g. Crema continand betametazon valerat 100 mg/100 g</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Unguent si crema: tub a 20 </FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Betaderm este un antiinflamator si antialergic. Betaderm unguent si crema contine betametazon valerat care este un corticosteroid realizat special pentru tratamentul dermatologic. Esterul valerat de betametazon s-a demonstrat a fi cel mai activ produs dintr-o intreaga serie de esteri betametasonici si multi alti corticosteroizi. Betaderm crema si unguent este foarte eficient in tratamentul dermatozelor inflamatorii care raspund in mod normal la terapia locala cu corticosteroizi</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Diferite tipuri de eczeme, inclusiv: eczema atopica, eczema infantila; eczema Besnier si eczema de staza; neurodermatoze incluzand: lichen plan; dermatite seboreice; sensibilizare si alergie de contact; psoriasis</Indicatii>
        <Contraindicatii>Acnea Rosacea, Acnea Vulgaris si dermatite periorale; infectii virale cutanate (herpes simplex, varicela); hipersensibilitate la preparat. Betaderm nu este indicat in tratamentul infectiilor cutanate cu fungi (Candida, Tinea) sau bacterii (Impetigo), in caz de prurit perianal si genital, dermatoze cu suprafata mai mare de 15 cm la copiii sub 1 an, inclusiv dermatite si eritem fesier</Contraindicatii>
        <PrecautiiSiEfecteSecundare>Posibilitatea de absorbtie sistemica poate fi luata in consideratie cand preparatele Betaderm sunt folosite cu pansamente ocluzive pe arii intinse, ori timp indelungat. Absorbtia sistemica este foarte probabila la sugari si copii si se poate produce si in absenta pansamentului ocluziv. Betaderm crema si unguent este bine tolerat, dar daca apar semne de hipersensibilitate, aplicarea va fi oprita imediat</PrecautiiSiEfecteSecundare>
        <ModDeAdministrare>O cantitate mica se va aplica pe zona afectata o data sau de doua ori pe zi pana se va produce ameliorarea. Dupa aceasta este posibila obtinerea unei ameliorari progresive printr-o singura aplicare zilnica sau chiar mai rar. Betaderm crema este preferat pentru zonele umede, exudative. Betaderm unguent, datorita proprietatilor sale emoliente este preferat in cazul leziunilor uscate.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BETADERM unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D07AC. CORTICOSTEROIZI PUTERNIC</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Unguent continand betametazon valerat 100 mg/100 g. Crema continand betametazon valerat 100 mg/100 g</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Unguent si crema: tub a 20 </FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Betaderm este un antiinflamator si antialergic. Betaderm unguent si crema contine betametazon valerat care este un corticosteroid realizat special pentru tratamentul dermatologic. Esterul valerat de betametazon s-a demonstrat a fi cel mai activ produs dintr-o intreaga serie de esteri betametasonici si multi alti corticosteroizi. Betaderm crema si unguent este foarte eficient in tratamentul dermatozelor inflamatorii care raspund in mod normal la terapia locala cu corticosteroizi</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Diferite tipuri de eczeme, inclusiv: eczema atopica, eczema infantila; eczema Besnier si eczema de staza; neurodermatoze incluzand: lichen plan; dermatite seboreice; sensibilizare si alergie de contact; psoriasis</Indicatii>
        <Contraindicatii>Acnea Rosacea, Acnea Vulgaris si dermatite periorale; infectii virale cutanate (herpes simplex, varicela); hipersensibilitate la preparat. Betaderm nu este indicat in tratamentul infectiilor cutanate cu fungi (Candida, Tinea) sau bacterii (Impetigo), in caz de prurit perianal si genital, dermatoze cu suprafata mai mare de 15 cm la copiii sub 1 an, inclusiv dermatite si eritem fesier</Contraindicatii>
        <PrecautiiSiEfecteSecundare>Posibilitatea de absorbtie sistemica poate fi luata in consideratie cand preparatele Betaderm sunt folosite cu pansamente ocluzive pe arii intinse, ori timp indelungat. Absorbtia sistemica este foarte probabila la sugari si copii si se poate produce si in absenta pansamentului ocluziv. Betaderm crema si unguent este bine tolerat, dar daca apar semne de hipersensibilitate, aplicarea va fi oprita imediat</PrecautiiSiEfecteSecundare>
        <ModDeAdministrare>O cantitate mica se va aplica pe zona afectata o data sau de doua ori pe zi pana se va produce ameliorarea. Dupa aceasta este posibila obtinerea unei ameliorari progresive printr-o singura aplicare zilnica sau chiar mai rar. Betaderm crema este preferat pentru zonele umede, exudative. Betaderm unguent, datorita proprietatilor sale emoliente este preferat in cazul leziunilor uscate.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BETADINE sapun chirurgical</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D08AG. PRODUSE DERIVATI DE IO</CodATC>
        <Producator>:EGIS</Producator>
        <Compozitie>Solutia contine 100 mg PVP-iodine/ml (corespunzator a 10 mg de iod activ pe ml); sapunul chirurgical contine 7,5 mg PVP-iodine/ml; unguentul contine 100 mg PVP-iodine/mg</Compozitie>
        <Indicatii>Solutia de Betadine: dezinfectia pielii si mucoaselor inainte de injectii, punctii, biopsii, transfuzii, perfuzii; dezinfectia preoperatorie a pielii si mucoaselor; tratamentul plagilor aseptice; tratamentul infectiilor cutanate bacteriene si fungice; dezinfectia preoperatorie corporala totala sau partiala (bai dezinfectante). Sapunul de Betadine: dezinfectia mainilor inainte si dupa actele medicale curente; igiena personalului medical si auxiliar din maternitati, crese, gradinite si sanatorii; in laboratoare dupa contactul cu exudate si secretii; asepsia preoperatorie a mainilor. Unguentul de Betadine: tratamentul arsurilor, al ranilor septice si aseptice, al ulcerelor trofice, escarelor si altor infectii cutanate si dermatoze suprainfectate</Indicatii>
        <Contraindicatii>Sensibilitatea la iod; patologia tiroidiana, dermatita herpetiforma, inainte de tratamente cu iod radioactiv; insuficienta renala grava; tratamentul copiilor prematuri si al nou nascutilor, gravidelor dupa a treia luna de sarcina si in timpul lactatiei (eventual numai dupa o evaluare medicala individuala si sub control continuu)</Contraindicatii>
        <DozajSiPosologie>Solutia poate fi folosita ca atare, nediluata, sau in dilutie 1/10 in functie de aplicatie; (in forma nediluata cand se urmareste o asepsie perfecta, cu o expunere de 1-2 minute). Pentru tratamentul ranilor, arsurilor, infectiilor cutanate si ale mucoaselor, in dilutie 1/10; pentru baile preoperatorii in dilutie 1/100 (expunere uniforma timp de cel putin 2 minute, apoi spalare cu apa calda). Dilutiile de Betadine se prepara imediat inainte de folosire si nu se stocheaza ca atare; Betadine poate fi indepartata cu apa calda, sau, petele textile cu tiosulfat de sodiu. Sapunul se foloseste numai in forma nediluata; pentru practica medicala curenta 5 ml sunt suficienti, cu o expunere de cel putin 1 minut; mainile se clatesc apoi abundent cu apa calda; preoperator se folosesc 10 ml timp de 2,5 minute; operatia se repeta dupa spalarea abundenta a mainilor cu apa sterila (deci in total 20 ml Betadine timp de 5 minute). Unguentul: se aplica pe tegumente curate si uscate ori de cate ori se considera necesar</DozajSiPosologie>
        <Precautii>Culoarea bruna a Betadinei ii indica eficacitatea; diminuarea sau disparitia culorii indica scaderea activitatii antimicrobiene; Betadina se descompune sub influenta luminii sau la temperaturi mai mari de 40 de grade; efectul antimicrobian se exercita la un pH intre 2 si 7; nu se foloseste impreuna cu preparate topice enzimatice sau pe baza de mercur; complexul PVP-iodina al Betadinei este incompatibil cu agentii reducatori, sarurile alcaline si acizii. In cazul sapunului, datorita anumitor cazuri de sensibilitate, se recomanda testarea produsului inainte; Betadine nu se foloseste impreuna cu alti antiseptici; contactul cu ochii trebuie evitat. In patologiile tiroidiene, in special la batrani, unguentul nu se foloseste decat sub strict control medical; aceleasi precautiunii trebuiesc luate in cazul nou nascutilor, copiilor mici, gravidelor si in perioada alaptarii</Precautii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Este contraindicata folosirea concomitenta a dezinfectantelor pe baza de mercur.    </InteractiuniMedicamentoase>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BETADINE solutie extern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D08AG. PRODUSE DERIVATI DE IO</CodATC>
        <Producator>:EGIS</Producator>
        <Compozitie>Solutia contine 100 mg PVP-iodine/ml (corespunzator a 10 mg de iod activ pe ml); sapunul chirurgical contine 7,5 mg PVP-iodine/ml; unguentul contine 100 mg PVP-iodine/mg</Compozitie>
        <Indicatii>Solutia de Betadine: dezinfectia pielii si mucoaselor inainte de injectii, punctii, biopsii, transfuzii, perfuzii; dezinfectia preoperatorie a pielii si mucoaselor; tratamentul plagilor aseptice; tratamentul infectiilor cutanate bacteriene si fungice; dezinfectia preoperatorie corporala totala sau partiala (bai dezinfectante). Sapunul de Betadine: dezinfectia mainilor inainte si dupa actele medicale curente; igiena personalului medical si auxiliar din maternitati, crese, gradinite si sanatorii; in laboratoare dupa contactul cu exudate si secretii; asepsia preoperatorie a mainilor. Unguentul de Betadine: tratamentul arsurilor, al ranilor septice si aseptice, al ulcerelor trofice, escarelor si altor infectii cutanate si dermatoze suprainfectate</Indicatii>
        <Contraindicatii>Sensibilitatea la iod; patologia tiroidiana, dermatita herpetiforma, inainte de tratamente cu iod radioactiv; insuficienta renala grava; tratamentul copiilor prematuri si al nou nascutilor, gravidelor dupa a treia luna de sarcina si in timpul lactatiei (eventual numai dupa o evaluare medicala individuala si sub control continuu)</Contraindicatii>
        <DozajSiPosologie>Solutia poate fi folosita ca atare, nediluata, sau in dilutie 1/10 in functie de aplicatie; (in forma nediluata cand se urmareste o asepsie perfecta, cu o expunere de 1-2 minute). Pentru tratamentul ranilor, arsurilor, infectiilor cutanate si ale mucoaselor, in dilutie 1/10; pentru baile preoperatorii in dilutie 1/100 (expunere uniforma timp de cel putin 2 minute, apoi spalare cu apa calda). Dilutiile de Betadine se prepara imediat inainte de folosire si nu se stocheaza ca atare; Betadine poate fi indepartata cu apa calda, sau, petele textile cu tiosulfat de sodiu. Sapunul se foloseste numai in forma nediluata; pentru practica medicala curenta 5 ml sunt suficienti, cu o expunere de cel putin 1 minut; mainile se clatesc apoi abundent cu apa calda; preoperator se folosesc 10 ml timp de 2,5 minute; operatia se repeta dupa spalarea abundenta a mainilor cu apa sterila (deci in total 20 ml Betadine timp de 5 minute). Unguentul: se aplica pe tegumente curate si uscate ori de cate ori se considera necesar</DozajSiPosologie>
        <Precautii>Culoarea bruna a Betadinei ii indica eficacitatea; diminuarea sau disparitia culorii indica scaderea activitatii antimicrobiene; Betadina se descompune sub influenta luminii sau la temperaturi mai mari de 40 de grade; efectul antimicrobian se exercita la un pH intre 2 si 7; nu se foloseste impreuna cu preparate topice enzimatice sau pe baza de mercur; complexul PVP-iodina al Betadinei este incompatibil cu agentii reducatori, sarurile alcaline si acizii. In cazul sapunului, datorita anumitor cazuri de sensibilitate, se recomanda testarea produsului inainte; Betadine nu se foloseste impreuna cu alti antiseptici; contactul cu ochii trebuie evitat. In patologiile tiroidiene, in special la batrani, unguentul nu se foloseste decat sub strict control medical; aceleasi precautiunii trebuiesc luate in cazul nou nascutilor, copiilor mici, gravidelor si in perioada alaptarii</Precautii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Este contraindicata folosirea concomitenta a dezinfectantelor pe baza de mercur.    </InteractiuniMedicamentoase>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BETADINE unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D08AG. PRODUSE DERIVATI DE IO</CodATC>
        <Producator>:EGIS</Producator>
        <Compozitie>Solutia contine 100 mg PVP-iodine/ml (corespunzator a 10 mg de iod activ pe ml); sapunul chirurgical contine 7,5 mg PVP-iodine/ml; unguentul contine 100 mg PVP-iodine/mg</Compozitie>
        <Indicatii>Solutia de Betadine: dezinfectia pielii si mucoaselor inainte de injectii, punctii, biopsii, transfuzii, perfuzii; dezinfectia preoperatorie a pielii si mucoaselor; tratamentul plagilor aseptice; tratamentul infectiilor cutanate bacteriene si fungice; dezinfectia preoperatorie corporala totala sau partiala (bai dezinfectante). Sapunul de Betadine: dezinfectia mainilor inainte si dupa actele medicale curente; igiena personalului medical si auxiliar din maternitati, crese, gradinite si sanatorii; in laboratoare dupa contactul cu exudate si secretii; asepsia preoperatorie a mainilor. Unguentul de Betadine: tratamentul arsurilor, al ranilor septice si aseptice, al ulcerelor trofice, escarelor si altor infectii cutanate si dermatoze suprainfectate</Indicatii>
        <Contraindicatii>Sensibilitatea la iod; patologia tiroidiana, dermatita herpetiforma, inainte de tratamente cu iod radioactiv; insuficienta renala grava; tratamentul copiilor prematuri si al nou nascutilor, gravidelor dupa a treia luna de sarcina si in timpul lactatiei (eventual numai dupa o evaluare medicala individuala si sub control continuu)</Contraindicatii>
        <DozajSiPosologie>Solutia poate fi folosita ca atare, nediluata, sau in dilutie 1/10 in functie de aplicatie; (in forma nediluata cand se urmareste o asepsie perfecta, cu o expunere de 1-2 minute). Pentru tratamentul ranilor, arsurilor, infectiilor cutanate si ale mucoaselor, in dilutie 1/10; pentru baile preoperatorii in dilutie 1/100 (expunere uniforma timp de cel putin 2 minute, apoi spalare cu apa calda). Dilutiile de Betadine se prepara imediat inainte de folosire si nu se stocheaza ca atare; Betadine poate fi indepartata cu apa calda, sau, petele textile cu tiosulfat de sodiu. Sapunul se foloseste numai in forma nediluata; pentru practica medicala curenta 5 ml sunt suficienti, cu o expunere de cel putin 1 minut; mainile se clatesc apoi abundent cu apa calda; preoperator se folosesc 10 ml timp de 2,5 minute; operatia se repeta dupa spalarea abundenta a mainilor cu apa sterila (deci in total 20 ml Betadine timp de 5 minute). Unguentul: se aplica pe tegumente curate si uscate ori de cate ori se considera necesar</DozajSiPosologie>
        <Precautii>Culoarea bruna a Betadinei ii indica eficacitatea; diminuarea sau disparitia culorii indica scaderea activitatii antimicrobiene; Betadina se descompune sub influenta luminii sau la temperaturi mai mari de 40 de grade; efectul antimicrobian se exercita la un pH intre 2 si 7; nu se foloseste impreuna cu preparate topice enzimatice sau pe baza de mercur; complexul PVP-iodina al Betadinei este incompatibil cu agentii reducatori, sarurile alcaline si acizii. In cazul sapunului, datorita anumitor cazuri de sensibilitate, se recomanda testarea produsului inainte; Betadine nu se foloseste impreuna cu alti antiseptici; contactul cu ochii trebuie evitat. In patologiile tiroidiene, in special la batrani, unguentul nu se foloseste decat sub strict control medical; aceleasi precautiunii trebuiesc luate in cazul nou nascutilor, copiilor mici, gravidelor si in perioada alaptarii</Precautii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Este contraindicata folosirea concomitenta a dezinfectantelor pe baza de mercur.    </InteractiuniMedicamentoase>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BETADINE ovule vaginale</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G01AX. ALTE ANTIINFECTIOASE SI ANTISEPTIC</CodATC>
        <Producator>:EGIS</Producator>
        <Compozitie>Fiecare ovul contine 200 mg de polivinil-pirolidona (PVP-iodine complex)</Compozitie>
        <Indicatii>Vaginite acute si cronice, infectii mixte, specifice si nespecifice (Gardnerella, Trichomonas, Candida). Pregatirea preoperatorie in ginecologie</Indicatii>
        <Contraindicatii>Alergie la iod, hipertiroidie, dermatita herpetiforma Duhring, inaintea tratamentului cu iod radioactiv. Se va evita administrarea dupa a treia luna de sarcina si in perioada alaptarii, eventual doar in urma aprecierii individuale si sub supraveghere medicala</Contraindicatii>
        <Posologie>Un ovul pe zi, timp de 7-14 zile, in patologiile infectioase. Ovulul se introduce profund in vagin, seara la culcare.Dupa aprecierea medicului si in functie de tipul de infectie, se pot administra 2 comprimate pe zi si pentru o perioada mai lunga. Preoperator, un ovul pe zi, cateva zile inainte de operatie</Posologie>
        <EfecteSecundare>In caz de sensibilitate la iod, uneori iritatii locale cu caracter tranzitoriu</EfecteSecundare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Nu se va folosi impreuna cu dezinfectante pe baza de mercur</InteractiuniMedicamentoase>
        <Precautii>In patologiile tiroidiene, in special in hiperfunctiile subclinice, si la persoanele in varsta, Betadine poate fi folosit doar sub supraveghere medicala.    </Precautii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BETAGIN spray</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G01AX. ALTE ANTIINFECTIOASE SI ANTISEPTIC</CodATC>
        <Producator>:Biofarm</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Spray continand clorhexidina gluconat 20% 0,587 g, tego betain L 30% 2,72 g, miristat de izopropil 2,72 g, azulen 0,00045 g, extract fluid de Chamomilla 2,72 g, apa dist. 45,652 g, freon 129,6 g (flacon a 80 ml si aplicator)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Are proprietati antiseptice, antiinflamatorii si de curatire</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Vulvovaginite acute si cronice, leucoree; pentru ingrijire inainte si dupa interventii ginecologice</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Intravaginal (cu ajutorul aplicatorului) o data/zi timp de 4-5 zile, apoi de 1-2 ori/saptamana</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Ocazional sensibilizare sau reactii iritative locale</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergie la una din componente; clorhexidina este incompatibila cu sapunul (nu se folosesc simultan).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BETALOC 1 mg/ ml fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C07AB. BETABLOCANTI SELECTIV</CodATC>
        <Producator>:Astra Compozitie1 ml solutie injectabila contine metoprolol tartrat 1 mg.</Producator>
        <Excipienti>: Clorura de sodiu pentru injectii si apa pentru injectii</Excipienti>
        <PrezentareFarmaceutica>Injectie i.v. in fiole de 5 ml</PrezentareFarmaceutica>
        <IndicatiiTerapeutice>Perturbari ale ritmului cardiac inclusiv tahicardia supraventriculara. Infarct miocardic suspectat sau confirmat</IndicatiiTerapeutice>
        <ModDeAdministrare>Aritmii cardiace: Initial 5 mg injectat intravenos cu o rata de 1-2 mg pe minut. Injectia poate fi repetata la intervale de 5 minute pana cand se obtine un raspuns satisfacator. In general, doza totala de 10-15 mg s-a dovedit a fi suficienta. Doze de 20 mg sau mai mari nu vor aduce beneficii terapeutice suplimentare. Infarct miocardic: Metoprolol va fi administrat intravenos imediat ce simptomele indica un infarct miocardic acut. Acest tratament va fi initiat de preferinta pe sectia de coronarieni sau pe sectii similare imediat dupa stabilizarea starii hemodinamice a pacientului. Se vor administra trei injectii a cate 5 mg in bolus, la intervale de 5 minute, in functie de starea hemodinamica a pacientului (A se vedea "Contraindicatii" si "Precautii speciale"). La pacientii care au tolerat doza intravenoasa totala (15 mg), se va initia tratamentul cu Betaloc 50 mg de patru ori pe zi sau cu doza corespunzatoare de Betaloc ZOK la 15 minute dupa ultima injectie intravenoasa si se va continua timp de 48 ore. Doza de intretinere este de 100 mg Betaloc de doua ori pe zi (dimineata si seara) sau de 200 mg Betaloc ZOK o data pe zi. La pacientii care nu au tolerat intreaga doza intravenoasa de metoprolol (15 mg), tratamentul oral se va initia cu precautie incepand cu doze reduse. Tulburari ale functiei renale: La pacientii cu functia renala afectata nu este necesara ajustarea dozei. Tulburari ale functiei hepatice: In mod normal, la pacientii cu ciroza hepatica nu este necesara ajustarea dozei deoarece legarea de proteine a metoprololului este redusa (5-10%). Cand exista semne de tulburari grave ale functiei hepatice (de ex. pacienti operati) se va lua in considerare o reducere a dozei. Varstnici: La pacientii varstnici nu este necesara ajustarea dozei. Copii: Experienta privind tratamentul cu Betaloc la copii este limitata.ContraindicatiiBloc atrioventricular de grad II si III, insuficienta cardiaca decompensata, bradicardie sinusala relevanta clinic, boala de nod sinusal, soc cardiogen, tulburari severe ale circulatiei arteriale periferice. Nu se va administra metoprolol la pacientii cu suspiciune de infarct miocardic acut daca frecventa cardiaca este  0,24 sec sau daca presiunea sanguina sistolica este PrecautiiNu se vor administra intravenos antagonisti de calciu de tipul verapamil la pacientii tratati cu beta-blocante. In general, la pacientii astmatici se va administra concomitent un beta2-agonist (comprimate si/sau aerosol). Este posibil ca doza de beta2-agonist sa necesite o modificare (crestere) in momentul inceperii tratamentului cu Betaloc. Pe perioada tratamentului cu Betaloc, riscul de a interfera cu metabolismul glucidic sau de a masca hipoglicemia este mult mai redus comparativ cu beta-blocantele neselective. Se recomanda ca la pacientii cu insuficienta cardiaca, decompensarea sa fie tratata atat inainte, cat si in timpul administrarii de metoprolol. Foarte rar, tulburarile de conducere atrio-ventriculara preexistente, de grad moderat, se pot agrava (determinand posibil bloc AV). Daca pacientii dezvolta bradicardie, se vor administra doze mai scazute de Betaloc sau se va intrerupe administrarea gradat. Betaloc poate agrava simptomele tulburarilor circulatorii arteriale periferice, in special prin efectul sau hipotensor. La pacientii cu diagnostic de feocromocitom se va administra concomitent cu Betaloc si un alfa-blocant. Inainte de interventia chirurgicala, anestezistul va fi informat daca pacientul este tratat cu metoprolol. Nu se recomanda intreruperea administrarii de beta-blocant la pacientii la care se va interveni chirurgical. Se va evita intreruperea brusca a tratamentului. Aceasta se va efectua, pe cat posibil, gradat pe o perioada de 10-14 zile cu doze scazande pana la 25 mg pe zi in ultimele 6 zile. In aceasta perioada, pacientii cu boala coronariana vor fi tinuti sub stricta supraveghere. In timpul intreruperii beta-blocadei poate creste riscul producerii evenimentelor coronariene, inclusiv a mortii subite. Se presupune ca la bolnavii tratati cu beta-blocante socul anafilactic imbraca o forma mult mai severa. In cazurile in care presiunea sistolica este sub 100 mm Hg, administrarea de Betaloc intravenos se va efectua cu precautie, deoarece exista riscul scaderii suplimentare a presiunii sanguine (de ex. la pacientii cu aritmii cardiace). La pacientii cu suspiciune de sau cu infarct miocardic confirmat se va monitoriza cu deosebita grija starea hemodinamica dupa fiecare doza de 5 mg administrata intravenos. Nu se va administra a doua sau a treia doza in cazul in care frecventa cardiaca este sub 40 batai/minut, presiunea sistolica este  0,26 secunde, sau daca exista semne ale agravarii dispneei sau transpiratiei</ModDeAdministrare>
        <Interactiuni>Pacientii tratati concomitent cu blocante ale ganglionilor simpatici, alte beta-blocante (de ex. colire), sau inhibitori de monoamino-oxidaza (IMAO) vor fi supravegheati strict. In cazul in care tratamentul concomitent cu clonidina trebuie intrerupt, se va sista administrarea de beta-blocant cu cateva zile inaintea clonidinei. In cazul administrarii concomitente de Betaloc si antagonisti de calciu de tipul verapamil sau diltiazem, si/sau agenti antiaritmici, se va urmari posibila aparitie a efectelor inotrop si cronotrop negative. Nu se vor administra intravenos antagonisti de calciu de tip verapamil la pacientii tratati cu beta-blocante. Beta-blocantele pot accentua efectele inotrop si dromotrop negative ale agentilor antiaritmici (de tipul chinidinei si amiodarona). La pacientii tratati cu beta-blocante, anestezicele inhalatorii vor accentua efectul cardiodepresor. Inductorii enzimatici si inhibitorii enzimatici pot influenta concentratia plasmatica de metoprolol. Concentratia plasmatica de metoprolol este scazuta de rifampicina si poate fi crescuta de cimetidina, alcool si hidralazina. Tratamentul concomitent cu indometacin sau alte medicamente inhibitoare ale prostaglandin-sintetazei poate scadea efectul antihipertensiv al beta-blocantilor. In anumite conditii, cand se administreaza adrenalina pacientilor tratati cu antagonisti ai receptorilor beta-adrenergici, beta-blocantele cardioselective influenteaza mai putin controlul presiunii sanguine comparativ cu cele neselective. Doza de antidiabetice va fi reajustata la pacientii tratati cu beta-blocante</Interactiuni>
        <SarcinaSiAlaptare>Ca majoritatea medicamentelor, Betaloc va fi administrat in perioada sarcinii si a alaptarii numai in cazurile in care utilizarea sa este absolut necesara. Ca toti agentii antihipertensivi, beta-blocantele pot determina reactii adverse, de ex. bradicardie la fat, nou-nascut si la sugar. Totusi cantitatea de Betaloc preluata prin laptele matern este neglijabila, iar efectele beta-blocadei asupra fatului sunt minime daca mama este tratata cu doze de metoprolol aflate in limitele terapeutice normale</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAsupraCapacitatiiDeAConduceSiDeAManevraMasini>Inainte de a conduce si de a manevra masini, pacientii trebuie sa-si cunoasca propriile reactii la Betaloc, deoarece pot aparea ocazional obnubilare sau oboseala.Reactii adverseBetaloc este bine tolerat, iar reactiile adverse aparute sunt, in general moderate si reversibile. S-au raportat urmatoarele evenimente in cadrul studiilor clinice sau a utilizarilor de rutina. In majoritatea cazurilor nu s-a stabilit o conexiune intre aparitia reactiilor adverse si tratamentul cu Betaloc. S-au utilizat urmatoarele definitii ale frecventei acestora: foarte des (&gt; 10%), des (1-9,9%), izolat (0,1-0,9%), rar (0,01-0,09%) si foarte rar </EfecteAsupraCapacitatiiDeAConduceSiDeAManevraMasini>
        <Supradozare>Simptome: Supradozarea cu metoprolol poate determina hipotensiune severa, bradicardie sinuzala, bloc atrioventricular, insuficienta cardiaca, soc cardiogen, stop cardiac, bronhospasm, tulburari ale starii de constienta/coma, greturi, varsaturi, cianoza. Ingestia concomitenta de alcool, alte hipertensive, chinidina sau barbiturice poate agrava starea pacientului. Tratamentul supradozarii: In caz de hipotensiune severa, bradicardie, decompensare cardiaca iminenta se va administra intravenos un beta1-agonist (de ex. prenalterol) la intervale de 2- 5 minute sau in perfuzie continua pana se obtine efectul dorit. Daca beta1-agonistul selectiv nu este disponibil, se poate folosi dopamina; sulfatul de atropina i.v. poate fi utilizat pentru blocarea nervului vag. Daca nu se obtine un efect satisfacator, pot fi folositi alti agenti simpatomimetici cum ar fi dobutamina sau noradrenalina. Se pot administra si doze de 1-10 mg de glucagon. Un pacemaker poate fi necesar. Pentru a combate bronhospasmul se va administra un beta2-agonist i.v. A se observa ca dozele de antidot necesare tratamentului supradozarii cu beta-blocante sunt mult mai mari decat dozele terapeutice recomandate in mod normal. Aceasta rezulta din faptul ca receptorii beta sunt ocupati de beta-blocant</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacodinamice>Metoprolol este un beta1-blocant selectiv blocand receptorii beta1 la doze mult mai mici decat cele necesare blocarii receptorilor beta2. Metoprolol are un efect de stabilizare membranara nesemnificativ si nu prezinta activitate partial agonista. Metoprolol reduce sau inhiba efectul agonist al catecolaminelor asupra cordului (eliberate in timpul stresului fizic si psihic). In consecinta cresterile uzuale ale frecventei cardiace, debitului cardiac, contractilitatii cardiace si ale presiunii cardiace sanguine pe care le produce cresterea acuta a nivelului de catecolamine, sunt reduse de metoprolol. In conditiile unui nivel ridicat de adrenalina endogena, metoprolol va interfera intr-un grad mult mai redus cu controlul presiunii sanguine decat beta-blocantele neselective. La nevoie, metoprolol poate fi administrat in asociere cu un beta2-agonist la pacientii cu simptomele unei boli pulmonare obstructive. Administrat concomitent cu un agonist beta2, Betaloc interfera la dozele terapeutice intr-un grad mult mai scazut cu bronhodilatatia mediata de agonistul beta2, comparativ cu beta-blocantele neselective. Interferenta Betaloc cu eliberarea de insulina si cu metabolismul glucidic este mult mai redusa decat cea a beta-blocantelor neselective. Influenta Betaloc asupra raspunsului cardiovascular la hipoglicemie este mult mai scazuta decat cea a beta-blocantelor neselective. Studii pe termen scurt au descris ca Betaloc poate determina cresteri usoare ale concentratiei plasmatice de trigliceride si acizi grasi liberi. In unele cazuri s-a observat o usoara scadere a nivelului de lipoproteine HDL, dar intr-un grad mult mai redus decat in cazul beta-blocantelor neselective. In cadrul unui studiu extins pe parcursul catorva ani s-a demonstrat o reducere semnificativa a nivelului seric de colesterol total dupa tratamentul cu metoprolol. Calitatea vietii nu va fi compromisa sau va fi imbunatatita pe perioada tratamentului cu Betaloc. S-a observat cresterea calitatii vietii la pacientii care au suferit un infarct miocardic acut si la cei cu cardiomiopatie dilatativa idiopatica si care au fost tratati cu metoprolol</ProprietatiFarmacodinamice>
        <ProprietatiFarmacocinetice>Absorbtia si distributia: Dupa o injectie i.v. metoprolol este distribuit rapid in decurs de 5-10 minute. Exista o legatura lineara intre nivelul plasmatic si dozele administrate in limite de 5-20 mg. Metoprolol va fi absorbit complet dupa administrarea orala. In limitele dozelor terapeutice, concentratia plasmatica creste linear in corelatie cu marimea dozei. Concentratia plasmatica maxima se atinge in aproximativ 1,5-2 ore. De asemenea, profilul plasmatic prezinta o variabilitate extinsa la diferitii subiecti. Ca urmare a unui efect first-pass extins, biodisponibilitatea sistemica a metoprololului dupa o doza orala unica este de aproximativ 50%. Dupa administrari repetate, fractiunea sistemica disponibila creste la aproximativ 70%. In cazul ingestiei concomitente de alimente, biodisponibilitatea dupa o doza orala va fi de aproximativ 30-40%. Metoprolol se leaga de proteinele plasmatice in proportie de 5-10%. Metabolism si eliminare: Metoprolol este metabolizat la nivel hepatic prin oxidare. S-au identificat trei metaboliti principali, dar nici unul nu are efecte beta-blocante cu importanta clinica. De regula, in urina se gaseste 95% din doza orala. Circa 5% din doza administrata va fi excretata pe cale urinara sub forma nemodificata, acest procent putand creste pana la 30% in cazuri izolate. Timpul de injumatatire al metoprolol este de 3,5 ore (limite: 1-9 ore). Clearance-ul total este de aproximativ 1 litru/minut. La varstnici nu se produc modificari semnificative ale farmacocineticii metoprololului. Biodisponibilitatea sistemica si eliminarea de metoprolol vor fi nemodificate la pacientii cu tulburari functionale renale. Totusi, excretia de metaboliti va fi redusa. La pacientii cu o rata de filtrare glomerulara (RFG) mai mica de 5 ml/min s-a observat o acumulare semnificativa de metaboliti. In orice caz, aceasta acumulare de metaboliti nu va accentua blocada receptorilor beta. Datorita legarii reduse de proteinele plasmatice, farmacocinetica metoprololului va fi putin afectata de tulburarile functiei hepatice. Totusi, la pacientii cu ciroza hepatica severa si shunt portocav, biodisponibilitatea metoprololului poate fi crescuta, iar clearance-ul total poate scadea. Pacientii cu anastomoza portocava au un clearance total de circa 0,3 ml/min si valori ale ariei de sub curba concentratie-timp (AUC) de 6 ori mai mari decat cele la subiectii sanatosi</ProprietatiFarmacocinetice>
        <Incompatibilitati>Nu se va adauga Betaloc 1 mg/ml injectabil la Macrodex</Incompatibilitati>
        <InstructiuniDeFolosire>Betaloc 1 mg/ml injectabil, corespunzand la 40 mg metoprolol, poate fi diluat in 1000 ml din urmatoarele solutii perfuzabile: clorura de sodiu 0,9%, manitol 150 mg/ml, dextroza 100 mg/ml, dextroza 50 mg/ml, fructoza 200 mg/ml, zahar convertibil 100 mg/ml, solutii Ringer, Ringer-dextroza, Ringer acetat. Solutia de Betaloc 1mg/ml injectabil va fi utilizata pana in 12 ore.    </InstructiuniDeFolosire>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BETALOC ZOK comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C07AB. BETABLOCANTI SELECTIV</CodATC>
        <Producator>:Astra</Producator>
        <FormaDePrezentare>Tablete de 50 mg, 100 mg si 200 mg. Tablete cu eliberare controlat</FormaDePrezentare>
        <Compozitie>Fiecare tableta contine 47,5 mg, 95 mg si respectiv 190 mg de metoprolol succinat, corespunzator la 50 mg, 100 mg si respectiv 200 mg metoprolol tartrat</Compozitie>
        <Indicatii>Hipertensiune; angina pectorala; aritmii cardiace, inclusiv tahicardii supraventriculare; tratament de intretinere in infarctul miocardic; afectiuni cardiace functionale insotite de palpitatii; profilaxia migrenei</Indicatii>
        <Contraindicatii>Bloc atrio-ventricular de gradul II sau III, insuficienta cardiaca decompensata, bradicardie sinusala clinic manifesta, sindrom de sinus bolnav, soc cardiogenic, arteriopatii periferice severe. Datorita lipsei datelor clinice, metoprolol nu este indicat pacientilor cu infarct miocardic cu un ritm cardiac  0,24 sec., o presiune sistolica</Contraindicatii>
        <Precautii>In general, in tratamentul pacientilor hipertensivi astmatici, trebuie administrata simultan terapie cu beta2-mimetice (tablete si/sau aerosoli). Dozajul beta2-mimeticelor poate necesita ajustari cand se incepe tratamentul cu Betaloc ZOK. Riscul ca Betaloc ZOK sa interfere cu receptorii beta2 este, oricum, mai mic decat in cazul tabletelor conventionale de beta-blocanti beta1-selectivi. In timpul tratamentului cu Betaloc ZOK, riscul interferarii cu metabolismul glucidelor sau mascarii hipoglicemiei pare sa fie mai mic decat in cazul tratamentului cu tablete conventionale de beta-blocanti beta1-selectivi si mult mai mic decat in cazul beta-blocantilor non-selectivi. In cazul pacientilor cu insuficienta cardiaca, trebuie sa se trateze decompensarea atat inainte de, cat si in timpul tratamentului cu Betaloc ZOK. Foarte rar, o afectiune preexistenta a conducerii A-V de grad moderat, poate fi agravata (putand duce la bloc A-V). Betaloc ZOK poate agrava simptomele unor arteriopatii periferice, in principal datorita efectului sau hipotensor. Cand se prescrie Betaloc ZOK unui pacient cu feocromocitom cunoscut, trebuie administrat concomitent un alfa-blocant. Biodisponibilitatea metoprololului poate fi crescuta la pacientii cu ciroza hepatica. Daca un pacient aflat in tratament cu Betaloc ZOK urmeaza sa fie supus unei interventii chirurgicale, acesta trebuie sa informeze anestezistul despre tratament. Trebuie sa se evite intreruperea brusca a tratamentului. Daca este posibil, metoprolol trebuie retras treptat, pe o perioada de 10 zile, in doze progresiv scazatoare. Pacientii cu afectiuni cardiace ischemice trebuie atent supravegheati in cursul opririi tratamentului cu beta-blocanti. La pacientii aflati in tratament cu beta-blocanti, socul anafilactic presupune forme mai severe</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>In cazurile in care este necesar, metoprolol poate fi administrat in timpul sarcinii si lactatiei. La fel ca si alti agenti antihipertensivi, beta-blocantii pot produce efecte secundare (ex: bradicardie) pentru fat, nou-nascut si sugar. Daca mama este tratata cu metoprolol in doze terapeutice, cantitatea de metoprolol ingerata prin laptele matern pare sa fie neglijabila din punct de vedere al efectului beta-blocant</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>Sistem nervos central: ocazional oboseala, ameteala, cefalee. Rareori parestezie, crampe musculare</ReactiiAdverse>
        <DozajSiModDeAdministrare>Betaloc ZOK se administreaza o data pe zi si este preferabil sa se administreze odata cu micul dejun. Hipertensiune: uzual, 100 mg/zi administrat in priza unica. In unele cazuri, poate fi necesara cresterea dozei sau adaugarea unui alt agent antihipertensiv. Angina pectorala: 100-200 mg zilnic in priza unica. Doza poate fi crescuta in cazurile severe. Aritmii cardiace: 100-200 mg zilnic in priza unica. Daca este necesar, doza poate fi crescuta</DozajSiModDeAdministrare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Pacientii care primesc concomitent tratament cu agenti blocanti ai ganglionilor simpatici, alti beta-blocanti (ex: picaturi de ochi) sau inhibitori de monoaminooxidaza, trebuie tinuti sub atenta supraveghere. Daca trebuie intrerupt un tratament concomitent cu clonidina, medicatia beta-blocanta trebuie intrerupta cu cateva zile inainte de clonidina. Daca metoprolol se administreaza impreuna cu blocanti de calciu si/sau antiaritmice si, in special dupa administrarea intravenoasa de blocanti de calciu de tip verapamil, trebuie avute in vedere posibile efecte inotrop- si cronotrop-negative. Beta-blocantii pot ameliora efectele inotropnegative si dromotropnegative ale agentilor antiaritmici (de tipul chinidinei si amiodaronei). La pacientii care primesc beta-blocante, anestezicele inhalatorii amelioreaza efectele cardioinhibitoare. Substantele inductoare enzimatice sau inhibitoare enzimatice pot influenta nivelul seric al metoprololului. Concentratia plasmatica de metoprolol este scazuta de rifampicina si poate fi crescuta de cimetidina. Tratamentul concomitent cu indometacin poate scadea efectul antihipertensiv al beta-blocantilor. Cand se administreaza concomitent cu adrenalina, beta-blocantii cardioselectivi interfera mai putin decat beta-blocantii neselectivi in controlul presiunii arteriale. La pacientii diabetici, dozajul antidiabeticelor orale trebuie reajustat cand se administreaza beta-blocante. Metoprolol poate reduce clearanceul altor medicamente (ex: lignocaine)</InteractiuniMedicamentoase>
        <Supradozare>Semne si simptome: Toxicitatea prin supradozaj cu metoprolol poate duce la hipotensiune severa, bradicardie sinusala, bloc atrio-ventricular, insuficienta cardiaca, soc cardiogenic, stop cardiac, bronhospasm, alterarea constientei (pana la coma), greata, varsaturi si cianoza. Ingestia concomitenta de alcool, antihipertensive, chinidina sau barbiturice poate agrava semnele si simptomele. Primele manifestari ale supradozarii apar in 20 minute pana la 2 ore de la ingestia medicamentului. Tratament: Lavaj gastric sau provocarea de varsaturi. In prezenta hipotensiunii severe, bradicardiei si iminentei de insuficienta cardiaca, se recomanda administrarea de beta1-mimetice (ex: prenalterol) intravenos la intervale de 2-5 minute, pana cand se obtine efectul dorit. Daca nu este disponibil un beta1-stimulator, se recomanda administrarea de atropina sulfat i.v., pentru blocarea vagala. Daca nu se obtine un efect satisfacator, se pot administra agenti ca: dopamina, dobutamina, metaraminol si noradrenalina. Se mai poate administra glucagon in doze de 1-10 mg. Poate fi necesar un pacemaker. Pentru combaterea bronhospasmului, se poate administra un beta2-mimetic i.v. De retinut ca dozele necesare de antidot sunt mult mai mari decat dozele terapeutice recomandate</Supradozare>
        <Incompatibilitati>Nu se cunosc</Incompatibilitati>
        <ConditiiDePastrare>A se depozita la temperatura camerei.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BETASERC comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N07CA. PREPARATE ANTIVERTIG</CodATC>
        <Producator>:Solvay Pharmaceuticals</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate continand 8 mg betahistina; cutii cu 30 si 100 comprimate</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Este un analog sintetic al histaminei, activ pe cale orala. Betaserc are un efect agonist slab pe receptorii H1 si un efect antagonist puternic pe receptorii H3 ,la nivelul SNC si al sistemului nervos autonom. Betaserc are un efect inhibitor asupra descarcarii de impulsuri din neuronii nucleilor vestibulari si laterali. Betaserc exercita o actiune relaxanta pe sfincterele precapilare de la nivelul microcirculatiei urechii interne, marind consecutiv aportul sanguin la nivelul striei vascularis a labirintului</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Boala Mnire, caracterizata prin urmatoarea triada simptomatica: vertij (asociat frecvent cu greata si varsaturi), pierderea auzului (partiala sau totala) si tinitus. Vertijul vestibular</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Doza pentru adulti este de 1-2 comprimate de 3 ori pe zi (24-48 mg/zi). Doza trebuie adaptata individual, in functie de raspuns. Efectul terapeutic poate fi obiectivat, uneori, dupa doua saptamani de tratament. In alte cazuri, cele mai bune rezultate pot fi obtinute dupa cateva luni de tratament. Administrarea de Betaserc in faza de debut previne progresia bolii si/sau pierderea auzului in fazele mai tardive ale bolii</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>In unele cazuri s-a observat usoara neplacere gastrica, care poate fi evitata prin administrarea medicamentului in timpul meselor sau prin scaderea dozei</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Nu exista contraindicatii absolute. Sunt necesare precautii in cazul pacientilor care sufera de feocromocitom sau al pacientilor cu astm bronsic; acestia trebuie atent monitorizati pe durata tratamentului. De asemenea, trebuie atentie in cazul pacientilor cu istoric de ulcer peptic.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BILICHOL capsule gelatinoase</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A05AX. ALTE PREPARATE PENTRU TERAPIA BILE</CodATC>
        <Producator>:Pharco Pharmaceuticals</Producator>
        <Compozitie>Fiecare capsula contine</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii continand 24 capsule gelatinoase enterosolubile</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Pentru tratamentul tulburarilor hepatobiliare incluzand: dischinezia de duct biliar; staza biliara; inflamatii biliare; colecistite; colelitiaze</Indicatii>
        <Precautii>Trebuie avuta grija in dozarea medicamentului la pacientii ce primesc anticoagulante orale. Este recomandabila o reducere in continutul de grasimi al dietei. De asemenea, este recomandabil ca medicamentul sa nu fie administrat femeilor gravide in cursul primului trimestru de sarcina</Precautii>
        <EfecteAdverse>Nu au fost semnalate pana acum</EfecteAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoase>Medicamentele metabolizate de ficat pot prezenta uneori o crestere a metabolizarii acestora daca sunt administrate simultan cu Bilichol.Dozaj1 - 2 capsule de 3 ori pe zi inainte de masa ori in functie de prescriptia medicului: o doza de 1 capsula de 3 ori pe zi este recomandata pentru cateva zile la inceputul tratamentului</InteractiuniMedicamentoase>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra in locurile reci si uscate. A se pastra in locuri ferite de copii</ConditiiDePastrare>
        <Proprietati>Bilichol este un amestec de ingrediente active naturale, inalt purificare, care restabilesc o balanta sanatoasa a sistemului biliar. Bilichol creste secretia si debitul biliar, avand in plus o actiune antispastica care reduce forta si frecventa spasmului ductelor biliare. Cu aceste proprietati staza biliara este prevenita, iar tendinta la litiaza este inhibata. De asemenea, Bilichol-ul inhiba 3-Hydroxy-3-Methyl-Glutaryl co-A reductaza, determinand scaderea producerii endogene de colesterol, cu consecinta desaturarii bilei de colesterol. Acest efect ajuta la dizolvarea calculilor biliari si previne formarea altor calculi. Aceste proprietati fac ca terapia cu capsule de Bilichol sa ofere prompt o ameliorare simtitoare in multe suferinte hepatobiliare.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BIODROXIL capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01DA. CEFALOSPORIN</CodATC>
        <Producator>:Biochemie</Producator>
        <Compozitie>Biodroxil 125 mg/5 ml granule pentru suspensie de uz oral: 5 ml (1 lingurita de masura) din suspensia preparata contin: Cefadroxil, 125 mg; Zaharina, 3,5 mg; Zaharoza, aprox. 3,5 g. Biodroxil 250 mg/5 ml granule pentru suspensie de uz oral: 5 ml (1 lingurita de masura) din suspensia preparata contin: Cefadroxil, 250 mg; Zaharina, 3,5 mg; Zaharoza, aprox. 3,4 g. Biodroxil 500 mg/5 ml granule pentru suspensie de uz oral: 5 ml (1 lingurita de masura) din suspensia preparata contin: Cefadroxil, 500 mg; Zaharina, 3,5 mg; Zaharoza, aprox. 3,1 g. Biodroxil 500 mg capsule: 1 capsula contine: Cefadroxil, 500 mg. Biodroxil 1000 mg comprimate filmate: 1 comprimat contine: Cefadroxil, 1 000 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Biodroxil 125 mg/250 mg/500 mg/5 ml granule: ambalaj individual pentru suspensia de uz oral 60 ml/100 ml, ambalaj de spital. Biodroxil 500 mg capsule: ambalaj individual cu 12 si 20 capsule, ambalaj de spital. Biodroxil 1 000 mg comprimate filmate: ambalaj individual cu 10, 12 si 20 comprimate filmate, ambalaj de spital</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Biodroxil este indicat in tratamentul infectiilor determinate de microorganisme sensibile la cefadroxil, ca de exemplu: Infectii ale tractului respirator superior (ca de ex. otita medie acuta si cronica, sinuzita, faringita, amigdalita, laringita). Infectii ale tractului respirator inferior (ca de ex. bronsita acuta si cronica, bronhopneumonie, pneumonie bacteriana). Infectii ale tractului urinar (infectii necomplicate si complicate ale tractului urinar ca de exemplu cistita, pielonefrita, anexita, uretrita, prostatita, salpingita). Infectii ale pielii si tesuturilor moi (abcese, furuncule, impetigo, piodermie, erizipel, limfadenita, infectii ale ranilor). Infectii osteo-articulare (osteomielita). Biodroxil-ul nu trebuie folosit in infectii sistemice severe, in care cefalosporinele rezistente la beta-lactamaza sunt mult mai eficiente</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Suspensia preparata este administrata cu o cantitate variabila de lichid. Capsulele si tabletele se inghit fara a fi mestecate cu ajutorul unei cantitati suficiente de lichid. Ingestia concomitenta de alimente nu influenteaza efectul terapeutic</ModDeAdministrare>
        <Posologie>Doza medie pentru copiii cu functie renala normala este de 25-50 mg/kg corp/zi, administrata in doza unica sau fractionata in doua doze egale (administrate la interval de 12 ore). Doza poate fi crescuta pana la 100 mg/kg corp/zi in functie de severitatea infectiei precum si de susceptibilitatea agentului patogen cauzal. Copiilor intre 9 si 12 ani (30-40 kg greutate corporala) li se administreaza 2 capsule de Biodroxil 500 mg pe zi in doza unica sau divizate in doua administrari egale. In caz de infectii severe doza poate fi crescuta sau chiar dublata. In general in cazul infectiilor blande sau moderat severe, la adultii si adolescentii cu greutate peste 40 kg si cu o functie renala normala se administreaza 1-2 g Biodroxil pe zi in doza unica sau fractionate in doua administrari egale. In caz de infectii severe doza poate fi crescuta sau chiar dublata</Posologie>
        <IndicatiiSpecialeDeDozare>Tonsilita/faringita cauzata de streptococi beta-hemolitici (Streptococcus pyogenes): Copii: 30 mg Biodroxil/kg corp/zi administrate intr-o singura doza zilnica sau fractionate in doua doze egale, timp de cel putin 10 zile. Adulti: 1 g Biodroxil/zi administrat intr-o singura doza zilnica sau fractionat in doua doze egale timp de cel putin 10 zile. Infectii complicate ale tractului urinar (ex. pielonefrita): Adulti: 2x1 g Biodroxil/zi timp de 7-10 zile. Infectii osteo-articulare, daca este indicat tratamentul oral cu cefadroxil: Copii: Minim 50 mg Biodroxil/kg corp/zi divizate in 2-4 doze administrate la interval de 6-12 ore, timp de 3-5 saptamani (in functie de raspunsul clinic). Adulti: 4x1 g Biodroxil/zi administrat la interval de 6 ore, timp de 3-5 saptamani (in functie de raspunsul clinic)</IndicatiiSpecialeDeDozare>
        <Contraindicatii>Antecedente si/sau suspiciune de hipersensibilitate la cefalosporine. La pacientii cu hipersensibilitate cunoscuta la peniciline se va acorda atentie posibilei aparitii a reactiilor de alergie incrucisata (incidenta 5-10%). Biodroxil-ul trebuie indicat cu precautii deosebite la persoane cu antecedente de alergie severa sau astm. O atentie deosebita trebuie acordata pacientilor cu insuficienta renala (vezi "Posologie")</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Urmatoarele aspecte trebuie avute in vedere daca medicamentul este indicat femeilor in perioada de sarcina si alaptare: Pana in prezent nu sunt disponibile rezultate ale unor experiente clinice adecvate privind utilizarea produsului Biodroxil in cursul perioadei de sarcina si alaptare, astfel incat sa poata fi recomandat un tratament lipsit de riscuri. In cazul in care este necesar tratamentul cu produsul Biodroxil la mamele aflate in perioada de alaptare, se recomanda extractia si aruncarea laptelui matern pe tot parcursul tratamentului, pana la sfarsitul celor 2 zile de la incheierea tratamentului</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteSecundare>In general, produsul Biodroxil, la fel ca si alte cefalosporine, este bine tolerat de catre pacienti. Efecte adverse au fost descrise la aproximativ 6% din totalul pacientilor tratati. Cele mai frecvente efecte secundare sunt tulburarile gastrointestinale (greata, varsaturi, diaree, durere abdominala) si simptome dermatologice (prurit, exantem alergic sau eritem, urticarie, febra medicamentoasa, dureri articulare sau, rar, angioedem). In cazuri foarte rare sunt posibile si alte reactii secundare ca glosita, vertij, nervozitate, somnolenta, etc., precum si de o reactie alergica imediata (soc anafilactic). In cazuri izolate se mai pot intalni si aspecte clinice datorate dezvoltarii unor microorganisme oportuniste (fungi), precum micozele vaginale, candidoza, etc. Au fost descrise, desi rar, aparitia sindromului Stevens Johnson si a eritemului multiform. In cazul unui tratament prelungit au fost descrise, desi in cazuri rare, modificari hematologice cum ar fi de exemplu eozinofilia, trombocitopenia, leucopenia si neutropenia, modificari reversibile la incetarea tratamentului. In cazuri izolate s-a descris o usoara crestere a transaminazelor serice (ALAT, ASAT)</EfecteSecundare>
        <Interactiuni>Biodroxilul nu trebuie combinat cu antibiotice/ chimioterapice bacteriostatice ca de exemplu tetraciclina, eritromicina, sulfonamide sau cloramfenicol deoarece sunt posibile efecte antagoniste. Daca probenecid-ul este administrat concomitent pot aparea concentratii serice de Biodroxil ridicate si de lunga durata. Aparitia diareei poate afecta absorbtia altor medicamente si in consecinta influenteaza activitatea acestora. La fel ca si in cazul celorlalte peniciline si cefalosporine este posibila falsa pozitivare a rezultatelor testului Coombs. Pacientii tratati cu Biodroxil pot avea rezultate fals pozitive la determinarea glucozuriei daca sunt folositi la aceasta determinare reactivi nonenzimatici. Tratamentele antibiotice combinate, care includ Biodroxil in asociere cu antibiotice din clasa aminoglicozidelor, polimixina B, colistin sau doze mari de diuretice de ansa trebuie evitate, deoarece astfel de combinatii pot potenta efectul nefrotoxic. La fel ca si in cazul tratamentului cu alte cefalosporine (in doze mari), in cazul tratamentului indelungat cu anticoagulante sau cu inhibitori ai agregarii plachetare, este necesara monitorizarea parametrilor coagularii, pentru a evita complicatiile hemoragice. Similar tuturor antibioticelor, Biodroxil poate diminua efectul contraceptivelor orale. Interactiuni cu testele de laborator: In timpul sau dupa tratamentul cu cefadroxil este posibila pozitivarea tranzitorie a rezultatelor testului Coombs direct. Acest aspect este valabil si in cazul testelor Coombs efectuate la nou-nascutii a caror mama a urmat un tratament cu cefalosporine inainte de nastere. De asemenea, in cursul tratamentului cu cefadroxil, determinarea glucozei in urina trebuie realizata prin metode enzimatice (ex. utilizand benzile reactive), deoarece testele bazate pe reactii de reducere pot furniza valori fals ridicate</Interactiuni>
        <AtentionariSpecialePrecautiiLaUtilizare>Pentru cefadroxil, la fel ca si in cazul tuturor celorlalte antibiotice din clasa cefalosporinelor, trebuie luate masuri de precautie speciale in cazul pacientilor cu antecedente de alergie la peniciline, deoarece exista posibilitatea aparitiei reactiilor de alergie incrucisata (incidenta 5-10%). La pacientii cu insuficienta renala grava intervalul dintre doua administrari trebuie prelungit in concordanta cu datele din tabelul cuprins in capitolul "Posologie". Similar celorlalte antibiotice (si mai ales in cazul unor tratamente de durata) se recomanda verificarea frecventa a valorilor hemoleucogramei, precum si efectuarea in mod regulat de teste functionale renale si hepatice. Tratamentul trebuie intrerupt imediat daca apar simptome de natura alergica (urticarie, exantem, prurit, hipotensiune arteriala asociata cu tahicardie, tulburari respiratorii, colaps etc.), iar medicul va trebui sa ia masurile adecvate (simpatico-mimetice, corticosteroizi si/sau antihistaminice). In cazul prezentei de diaree severa si persistenta trebuie suspicionata colita pseudo-membranoasa (asociata tratamentului antibiotic) care are risc vital. In aceste cazuri tratamentul cu cefadroxil este intrerupt si se va initia un tratament adecvat (ex. vancomicina oral 250 mg de patru ori pe zi). Medicatia antiperistaltica este contraindicata. Ca si in cazul tuturor celorlalte antibiotice, suprainfectiile cu fungi (ex. candida), ca si simptome ale deficitului de vitamina K (hemoragie) sau ale deficitului de vitamina B (stomatita, glosita, nevrita, anorexie) pot sa apara in cazul tratamentului prelungit cu cefadroxil. Pacientii cu afectare gastrointestinala severa nu trebuie tratati cu cefadroxil. Infectiile severe cu risc vital trebuie tratate initial cu cefalosporine injectabile. Atentionari speciale pentru bolnavii diabetici: Datorita zaharului continut granulele pentru suspensie (vezi "Compozitie") necesita, in cazul administrarii, avizul medicului. Masuri ce trebuie a fi luate in cazul supradozarii de cefalosporine: Nu exista pana in prezent date clinice referitoare la cefadroxil in aceasta privinta. Cu toate acestea, in baza experientei acumulate in raport cu alte cefalosporine, urmatoarele simptome pot aparea: greata, halucinatii, hiperreflexie, simptome extrapiramidale, tulburari ale starii de constienta mergand pana la stadiul de coma, precum si insuficienta functionala renala. Masurile de prim ajutor care urmeaza ingestiei unei doze toxice sunt: inducerea varsaturilor ca prima intentie sau lavaj gastric, iar daca este necesar, hemodializa. A se monitoriza si, la nevoie, a se corecta balanta hidro-electrolitica, ca si functia renala. Prepararea si stabilitatea suspensiei: Se umple flaconul pana la jumatate cu apa, se agita si apoi se adauga apa pana la semnul de pe flacon. A se agita inainte de administrare. Suspensia odata preparata se poate pastra timp de 14 zile la temperaturi sub 25 grade Celsius</AtentionariSpecialePrecautiiLaUtilizare>
        <Farmacocinetica>Dupa administrarea orala, cefadroxilul este practic complet absorbit la nivelul segmentului superior al intestinului subtire, iar concentratiile serice maxime sunt atinse dupa 1-2 ore. Ingestia simultana de alimente nu are nici un efect asupra nivelului absorbtiei. Cefadroxilul este eliminat mult mai lent in comparatie cu celelalte cefalosporine, astfel incat intervalul dintre administrari poate fi prelungit la 12-24 ore. Legarea de proteinele plasmatice este de 15-20%. Concentratii de cefadroxil relevante din punct de vedere clinic sunt atinse in mod particular la nivelul amigdalelor, tesuturilor si secretiilor tractului respirator, secretiilor urechii medii, la nivel cutanat, ocular, la nivelul tesuturilor musculare, a oaselor si articulatiilor, a ficatului si a bilei, precum si in urina, la nivelul prostatei si a organelor genitale feminine. Concentratiile de cefadroxil atinse in sangele fetal si fluidul amniotic reprezinta aproximativ o treime din concentratiile serice materne. Este cunoscut faptul ca cefadroxil-ul se regaseste in laptele matern, desi in concentratii scazute. Aproximativ 90% din substanta este eliminata sub forma nemodificata pe cale renala. Eliminarea este intarziata la pacientii cu insuficienta renala avansata, astfel incat trebuie prelungite intervalele dintre administrari (vezi "Posologie")</Farmacocinetica>
        <Incompatibilitati>Nu au fost descrise incompatibilitati in cazul cefalosporinelor orale</Incompatibilitati>
        <ConditiiDePastrare>A se depozita Biodroxil granule, capsule si comprimate la o temperatura sub 25 grade Celsius; a se feri de lumina si umezeala. Stabilitate: In conditii de depozitare corespunzatoare, produsul Biodroxil (granule pentru suspensie orala, capsule si comprimate) isi mentine toate proprietatile pana la data expirarii indicata pe ambalaj.ProprietatiCefadroxil, substanta activa a produsului Biodroxil, are actiune bactericida prin supresia sintezei peretelui celulei bacteriene. Urmatoarele microorganisme sunt extrem de sensibile la cefadroxil: streptococii beta-hemolitici (=Streptococcus pyogenes), pneumococii si stafilococii (coagulazo-pozitivi si coagulazo-negativi, precum si tulpinile producatoare de penicilinaza). Partial sensibile la cefadroxil sunt Klebsiellae, Escherichia coli, Proteus mirabilis, Haemophilus influenzae, Salmonella spp. si Shigella spp. Cefadroxil-ul nu are nici un efect asupra majoritatii tulpinilor de Enterobacter, Proteus, Pseudomonas si Streptococcus faecalis.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BIODROXIL granule suspensie orala</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01DA. CEFALOSPORIN</CodATC>
        <Producator>:Biochemie</Producator>
        <Compozitie>Biodroxil 125 mg/5 ml granule pentru suspensie de uz oral: 5 ml (1 lingurita de masura) din suspensia preparata contin: Cefadroxil, 125 mg; Zaharina, 3,5 mg; Zaharoza, aprox. 3,5 g. Biodroxil 250 mg/5 ml granule pentru suspensie de uz oral: 5 ml (1 lingurita de masura) din suspensia preparata contin: Cefadroxil, 250 mg; Zaharina, 3,5 mg; Zaharoza, aprox. 3,4 g. Biodroxil 500 mg/5 ml granule pentru suspensie de uz oral: 5 ml (1 lingurita de masura) din suspensia preparata contin: Cefadroxil, 500 mg; Zaharina, 3,5 mg; Zaharoza, aprox. 3,1 g. Biodroxil 500 mg capsule: 1 capsula contine: Cefadroxil, 500 mg. Biodroxil 1000 mg comprimate filmate: 1 comprimat contine: Cefadroxil, 1 000 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Biodroxil 125 mg/250 mg/500 mg/5 ml granule: ambalaj individual pentru suspensia de uz oral 60 ml/100 ml, ambalaj de spital. Biodroxil 500 mg capsule: ambalaj individual cu 12 si 20 capsule, ambalaj de spital. Biodroxil 1 000 mg comprimate filmate: ambalaj individual cu 10, 12 si 20 comprimate filmate, ambalaj de spital</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Biodroxil este indicat in tratamentul infectiilor determinate de microorganisme sensibile la cefadroxil, ca de exemplu: Infectii ale tractului respirator superior (ca de ex. otita medie acuta si cronica, sinuzita, faringita, amigdalita, laringita). Infectii ale tractului respirator inferior (ca de ex. bronsita acuta si cronica, bronhopneumonie, pneumonie bacteriana). Infectii ale tractului urinar (infectii necomplicate si complicate ale tractului urinar ca de exemplu cistita, pielonefrita, anexita, uretrita, prostatita, salpingita). Infectii ale pielii si tesuturilor moi (abcese, furuncule, impetigo, piodermie, erizipel, limfadenita, infectii ale ranilor). Infectii osteo-articulare (osteomielita). Biodroxil-ul nu trebuie folosit in infectii sistemice severe, in care cefalosporinele rezistente la beta-lactamaza sunt mult mai eficiente</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Suspensia preparata este administrata cu o cantitate variabila de lichid. Capsulele si tabletele se inghit fara a fi mestecate cu ajutorul unei cantitati suficiente de lichid. Ingestia concomitenta de alimente nu influenteaza efectul terapeutic</ModDeAdministrare>
        <Posologie>Doza medie pentru copiii cu functie renala normala este de 25-50 mg/kg corp/zi, administrata in doza unica sau fractionata in doua doze egale (administrate la interval de 12 ore). Doza poate fi crescuta pana la 100 mg/kg corp/zi in functie de severitatea infectiei precum si de susceptibilitatea agentului patogen cauzal. Copiilor intre 9 si 12 ani (30-40 kg greutate corporala) li se administreaza 2 capsule de Biodroxil 500 mg pe zi in doza unica sau divizate in doua administrari egale. In caz de infectii severe doza poate fi crescuta sau chiar dublata. In general in cazul infectiilor blande sau moderat severe, la adultii si adolescentii cu greutate peste 40 kg si cu o functie renala normala se administreaza 1-2 g Biodroxil pe zi in doza unica sau fractionate in doua administrari egale. In caz de infectii severe doza poate fi crescuta sau chiar dublata</Posologie>
        <IndicatiiSpecialeDeDozare>Tonsilita/faringita cauzata de streptococi beta-hemolitici (Streptococcus pyogenes): Copii: 30 mg Biodroxil/kg corp/zi administrate intr-o singura doza zilnica sau fractionate in doua doze egale, timp de cel putin 10 zile. Adulti: 1 g Biodroxil/zi administrat intr-o singura doza zilnica sau fractionat in doua doze egale timp de cel putin 10 zile. Infectii complicate ale tractului urinar (ex. pielonefrita): Adulti: 2x1 g Biodroxil/zi timp de 7-10 zile. Infectii osteo-articulare, daca este indicat tratamentul oral cu cefadroxil: Copii: Minim 50 mg Biodroxil/kg corp/zi divizate in 2-4 doze administrate la interval de 6-12 ore, timp de 3-5 saptamani (in functie de raspunsul clinic). Adulti: 4x1 g Biodroxil/zi administrat la interval de 6 ore, timp de 3-5 saptamani (in functie de raspunsul clinic)</IndicatiiSpecialeDeDozare>
        <Contraindicatii>Antecedente si/sau suspiciune de hipersensibilitate la cefalosporine. La pacientii cu hipersensibilitate cunoscuta la peniciline se va acorda atentie posibilei aparitii a reactiilor de alergie incrucisata (incidenta 5-10%). Biodroxil-ul trebuie indicat cu precautii deosebite la persoane cu antecedente de alergie severa sau astm. O atentie deosebita trebuie acordata pacientilor cu insuficienta renala (vezi "Posologie")</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Urmatoarele aspecte trebuie avute in vedere daca medicamentul este indicat femeilor in perioada de sarcina si alaptare: Pana in prezent nu sunt disponibile rezultate ale unor experiente clinice adecvate privind utilizarea produsului Biodroxil in cursul perioadei de sarcina si alaptare, astfel incat sa poata fi recomandat un tratament lipsit de riscuri. In cazul in care este necesar tratamentul cu produsul Biodroxil la mamele aflate in perioada de alaptare, se recomanda extractia si aruncarea laptelui matern pe tot parcursul tratamentului, pana la sfarsitul celor 2 zile de la incheierea tratamentului</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteSecundare>In general, produsul Biodroxil, la fel ca si alte cefalosporine, este bine tolerat de catre pacienti. Efecte adverse au fost descrise la aproximativ 6% din totalul pacientilor tratati. Cele mai frecvente efecte secundare sunt tulburarile gastrointestinale (greata, varsaturi, diaree, durere abdominala) si simptome dermatologice (prurit, exantem alergic sau eritem, urticarie, febra medicamentoasa, dureri articulare sau, rar, angioedem). In cazuri foarte rare sunt posibile si alte reactii secundare ca glosita, vertij, nervozitate, somnolenta, etc., precum si de o reactie alergica imediata (soc anafilactic). In cazuri izolate se mai pot intalni si aspecte clinice datorate dezvoltarii unor microorganisme oportuniste (fungi), precum micozele vaginale, candidoza, etc. Au fost descrise, desi rar, aparitia sindromului Stevens Johnson si a eritemului multiform. In cazul unui tratament prelungit au fost descrise, desi in cazuri rare, modificari hematologice cum ar fi de exemplu eozinofilia, trombocitopenia, leucopenia si neutropenia, modificari reversibile la incetarea tratamentului. In cazuri izolate s-a descris o usoara crestere a transaminazelor serice (ALAT, ASAT)</EfecteSecundare>
        <Interactiuni>Biodroxilul nu trebuie combinat cu antibiotice/ chimioterapice bacteriostatice ca de exemplu tetraciclina, eritromicina, sulfonamide sau cloramfenicol deoarece sunt posibile efecte antagoniste. Daca probenecid-ul este administrat concomitent pot aparea concentratii serice de Biodroxil ridicate si de lunga durata. Aparitia diareei poate afecta absorbtia altor medicamente si in consecinta influenteaza activitatea acestora. La fel ca si in cazul celorlalte peniciline si cefalosporine este posibila falsa pozitivare a rezultatelor testului Coombs. Pacientii tratati cu Biodroxil pot avea rezultate fals pozitive la determinarea glucozuriei daca sunt folositi la aceasta determinare reactivi nonenzimatici. Tratamentele antibiotice combinate, care includ Biodroxil in asociere cu antibiotice din clasa aminoglicozidelor, polimixina B, colistin sau doze mari de diuretice de ansa trebuie evitate, deoarece astfel de combinatii pot potenta efectul nefrotoxic. La fel ca si in cazul tratamentului cu alte cefalosporine (in doze mari), in cazul tratamentului indelungat cu anticoagulante sau cu inhibitori ai agregarii plachetare, este necesara monitorizarea parametrilor coagularii, pentru a evita complicatiile hemoragice. Similar tuturor antibioticelor, Biodroxil poate diminua efectul contraceptivelor orale. Interactiuni cu testele de laborator: In timpul sau dupa tratamentul cu cefadroxil este posibila pozitivarea tranzitorie a rezultatelor testului Coombs direct. Acest aspect este valabil si in cazul testelor Coombs efectuate la nou-nascutii a caror mama a urmat un tratament cu cefalosporine inainte de nastere. De asemenea, in cursul tratamentului cu cefadroxil, determinarea glucozei in urina trebuie realizata prin metode enzimatice (ex. utilizand benzile reactive), deoarece testele bazate pe reactii de reducere pot furniza valori fals ridicate</Interactiuni>
        <AtentionariSpecialePrecautiiLaUtilizare>Pentru cefadroxil, la fel ca si in cazul tuturor celorlalte antibiotice din clasa cefalosporinelor, trebuie luate masuri de precautie speciale in cazul pacientilor cu antecedente de alergie la peniciline, deoarece exista posibilitatea aparitiei reactiilor de alergie incrucisata (incidenta 5-10%). La pacientii cu insuficienta renala grava intervalul dintre doua administrari trebuie prelungit in concordanta cu datele din tabelul cuprins in capitolul "Posologie". Similar celorlalte antibiotice (si mai ales in cazul unor tratamente de durata) se recomanda verificarea frecventa a valorilor hemoleucogramei, precum si efectuarea in mod regulat de teste functionale renale si hepatice. Tratamentul trebuie intrerupt imediat daca apar simptome de natura alergica (urticarie, exantem, prurit, hipotensiune arteriala asociata cu tahicardie, tulburari respiratorii, colaps etc.), iar medicul va trebui sa ia masurile adecvate (simpatico-mimetice, corticosteroizi si/sau antihistaminice). In cazul prezentei de diaree severa si persistenta trebuie suspicionata colita pseudo-membranoasa (asociata tratamentului antibiotic) care are risc vital. In aceste cazuri tratamentul cu cefadroxil este intrerupt si se va initia un tratament adecvat (ex. vancomicina oral 250 mg de patru ori pe zi). Medicatia antiperistaltica este contraindicata. Ca si in cazul tuturor celorlalte antibiotice, suprainfectiile cu fungi (ex. candida), ca si simptome ale deficitului de vitamina K (hemoragie) sau ale deficitului de vitamina B (stomatita, glosita, nevrita, anorexie) pot sa apara in cazul tratamentului prelungit cu cefadroxil. Pacientii cu afectare gastrointestinala severa nu trebuie tratati cu cefadroxil. Infectiile severe cu risc vital trebuie tratate initial cu cefalosporine injectabile. Atentionari speciale pentru bolnavii diabetici: Datorita zaharului continut granulele pentru suspensie (vezi "Compozitie") necesita, in cazul administrarii, avizul medicului. Masuri ce trebuie a fi luate in cazul supradozarii de cefalosporine: Nu exista pana in prezent date clinice referitoare la cefadroxil in aceasta privinta. Cu toate acestea, in baza experientei acumulate in raport cu alte cefalosporine, urmatoarele simptome pot aparea: greata, halucinatii, hiperreflexie, simptome extrapiramidale, tulburari ale starii de constienta mergand pana la stadiul de coma, precum si insuficienta functionala renala. Masurile de prim ajutor care urmeaza ingestiei unei doze toxice sunt: inducerea varsaturilor ca prima intentie sau lavaj gastric, iar daca este necesar, hemodializa. A se monitoriza si, la nevoie, a se corecta balanta hidro-electrolitica, ca si functia renala. Prepararea si stabilitatea suspensiei: Se umple flaconul pana la jumatate cu apa, se agita si apoi se adauga apa pana la semnul de pe flacon. A se agita inainte de administrare. Suspensia odata preparata se poate pastra timp de 14 zile la temperaturi sub 25 grade Celsius</AtentionariSpecialePrecautiiLaUtilizare>
        <Farmacocinetica>Dupa administrarea orala, cefadroxilul este practic complet absorbit la nivelul segmentului superior al intestinului subtire, iar concentratiile serice maxime sunt atinse dupa 1-2 ore. Ingestia simultana de alimente nu are nici un efect asupra nivelului absorbtiei. Cefadroxilul este eliminat mult mai lent in comparatie cu celelalte cefalosporine, astfel incat intervalul dintre administrari poate fi prelungit la 12-24 ore. Legarea de proteinele plasmatice este de 15-20%. Concentratii de cefadroxil relevante din punct de vedere clinic sunt atinse in mod particular la nivelul amigdalelor, tesuturilor si secretiilor tractului respirator, secretiilor urechii medii, la nivel cutanat, ocular, la nivelul tesuturilor musculare, a oaselor si articulatiilor, a ficatului si a bilei, precum si in urina, la nivelul prostatei si a organelor genitale feminine. Concentratiile de cefadroxil atinse in sangele fetal si fluidul amniotic reprezinta aproximativ o treime din concentratiile serice materne. Este cunoscut faptul ca cefadroxil-ul se regaseste in laptele matern, desi in concentratii scazute. Aproximativ 90% din substanta este eliminata sub forma nemodificata pe cale renala. Eliminarea este intarziata la pacientii cu insuficienta renala avansata, astfel incat trebuie prelungite intervalele dintre administrari (vezi "Posologie")</Farmacocinetica>
        <Incompatibilitati>Nu au fost descrise incompatibilitati in cazul cefalosporinelor orale</Incompatibilitati>
        <ConditiiDePastrare>A se depozita Biodroxil granule, capsule si comprimate la o temperatura sub 25 grade Celsius; a se feri de lumina si umezeala. Stabilitate: In conditii de depozitare corespunzatoare, produsul Biodroxil (granule pentru suspensie orala, capsule si comprimate) isi mentine toate proprietatile pana la data expirarii indicata pe ambalaj.ProprietatiCefadroxil, substanta activa a produsului Biodroxil, are actiune bactericida prin supresia sintezei peretelui celulei bacteriene. Urmatoarele microorganisme sunt extrem de sensibile la cefadroxil: streptococii beta-hemolitici (=Streptococcus pyogenes), pneumococii si stafilococii (coagulazo-pozitivi si coagulazo-negativi, precum si tulpinile producatoare de penicilinaza). Partial sensibile la cefadroxil sunt Klebsiellae, Escherichia coli, Proteus mirabilis, Haemophilus influenzae, Salmonella spp. si Shigella spp. Cefadroxil-ul nu are nici un efect asupra majoritatii tulpinilor de Enterobacter, Proteus, Pseudomonas si Streptococcus faecalis.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BIODROXIL comprimate filmate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01DA. CEFALOSPORIN</CodATC>
        <Producator>:Biochemie</Producator>
        <Compozitie>Biodroxil 125 mg/5 ml granule pentru suspensie de uz oral: 5 ml (1 lingurita de masura) din suspensia preparata contin: Cefadroxil, 125 mg; Zaharina, 3,5 mg; Zaharoza, aprox. 3,5 g. Biodroxil 250 mg/5 ml granule pentru suspensie de uz oral: 5 ml (1 lingurita de masura) din suspensia preparata contin: Cefadroxil, 250 mg; Zaharina, 3,5 mg; Zaharoza, aprox. 3,4 g. Biodroxil 500 mg/5 ml granule pentru suspensie de uz oral: 5 ml (1 lingurita de masura) din suspensia preparata contin: Cefadroxil, 500 mg; Zaharina, 3,5 mg; Zaharoza, aprox. 3,1 g. Biodroxil 500 mg capsule: 1 capsula contine: Cefadroxil, 500 mg. Biodroxil 1000 mg comprimate filmate: 1 comprimat contine: Cefadroxil, 1 000 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Biodroxil 125 mg/250 mg/500 mg/5 ml granule: ambalaj individual pentru suspensia de uz oral 60 ml/100 ml, ambalaj de spital. Biodroxil 500 mg capsule: ambalaj individual cu 12 si 20 capsule, ambalaj de spital. Biodroxil 1 000 mg comprimate filmate: ambalaj individual cu 10, 12 si 20 comprimate filmate, ambalaj de spital</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Biodroxil este indicat in tratamentul infectiilor determinate de microorganisme sensibile la cefadroxil, ca de exemplu: Infectii ale tractului respirator superior (ca de ex. otita medie acuta si cronica, sinuzita, faringita, amigdalita, laringita). Infectii ale tractului respirator inferior (ca de ex. bronsita acuta si cronica, bronhopneumonie, pneumonie bacteriana). Infectii ale tractului urinar (infectii necomplicate si complicate ale tractului urinar ca de exemplu cistita, pielonefrita, anexita, uretrita, prostatita, salpingita). Infectii ale pielii si tesuturilor moi (abcese, furuncule, impetigo, piodermie, erizipel, limfadenita, infectii ale ranilor). Infectii osteo-articulare (osteomielita). Biodroxil-ul nu trebuie folosit in infectii sistemice severe, in care cefalosporinele rezistente la beta-lactamaza sunt mult mai eficiente</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Suspensia preparata este administrata cu o cantitate variabila de lichid. Capsulele si tabletele se inghit fara a fi mestecate cu ajutorul unei cantitati suficiente de lichid. Ingestia concomitenta de alimente nu influenteaza efectul terapeutic</ModDeAdministrare>
        <Posologie>Doza medie pentru copiii cu functie renala normala este de 25-50 mg/kg corp/zi, administrata in doza unica sau fractionata in doua doze egale (administrate la interval de 12 ore). Doza poate fi crescuta pana la 100 mg/kg corp/zi in functie de severitatea infectiei precum si de susceptibilitatea agentului patogen cauzal. Copiilor intre 9 si 12 ani (30-40 kg greutate corporala) li se administreaza 2 capsule de Biodroxil 500 mg pe zi in doza unica sau divizate in doua administrari egale. In caz de infectii severe doza poate fi crescuta sau chiar dublata. In general in cazul infectiilor blande sau moderat severe, la adultii si adolescentii cu greutate peste 40 kg si cu o functie renala normala se administreaza 1-2 g Biodroxil pe zi in doza unica sau fractionate in doua administrari egale. In caz de infectii severe doza poate fi crescuta sau chiar dublata</Posologie>
        <IndicatiiSpecialeDeDozare>Tonsilita/faringita cauzata de streptococi beta-hemolitici (Streptococcus pyogenes): Copii: 30 mg Biodroxil/kg corp/zi administrate intr-o singura doza zilnica sau fractionate in doua doze egale, timp de cel putin 10 zile. Adulti: 1 g Biodroxil/zi administrat intr-o singura doza zilnica sau fractionat in doua doze egale timp de cel putin 10 zile. Infectii complicate ale tractului urinar (ex. pielonefrita): Adulti: 2x1 g Biodroxil/zi timp de 7-10 zile. Infectii osteo-articulare, daca este indicat tratamentul oral cu cefadroxil: Copii: Minim 50 mg Biodroxil/kg corp/zi divizate in 2-4 doze administrate la interval de 6-12 ore, timp de 3-5 saptamani (in functie de raspunsul clinic). Adulti: 4x1 g Biodroxil/zi administrat la interval de 6 ore, timp de 3-5 saptamani (in functie de raspunsul clinic)</IndicatiiSpecialeDeDozare>
        <Contraindicatii>Antecedente si/sau suspiciune de hipersensibilitate la cefalosporine. La pacientii cu hipersensibilitate cunoscuta la peniciline se va acorda atentie posibilei aparitii a reactiilor de alergie incrucisata (incidenta 5-10%). Biodroxil-ul trebuie indicat cu precautii deosebite la persoane cu antecedente de alergie severa sau astm. O atentie deosebita trebuie acordata pacientilor cu insuficienta renala (vezi "Posologie")</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Urmatoarele aspecte trebuie avute in vedere daca medicamentul este indicat femeilor in perioada de sarcina si alaptare: Pana in prezent nu sunt disponibile rezultate ale unor experiente clinice adecvate privind utilizarea produsului Biodroxil in cursul perioadei de sarcina si alaptare, astfel incat sa poata fi recomandat un tratament lipsit de riscuri. In cazul in care este necesar tratamentul cu produsul Biodroxil la mamele aflate in perioada de alaptare, se recomanda extractia si aruncarea laptelui matern pe tot parcursul tratamentului, pana la sfarsitul celor 2 zile de la incheierea tratamentului</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteSecundare>In general, produsul Biodroxil, la fel ca si alte cefalosporine, este bine tolerat de catre pacienti. Efecte adverse au fost descrise la aproximativ 6% din totalul pacientilor tratati. Cele mai frecvente efecte secundare sunt tulburarile gastrointestinale (greata, varsaturi, diaree, durere abdominala) si simptome dermatologice (prurit, exantem alergic sau eritem, urticarie, febra medicamentoasa, dureri articulare sau, rar, angioedem). In cazuri foarte rare sunt posibile si alte reactii secundare ca glosita, vertij, nervozitate, somnolenta, etc., precum si de o reactie alergica imediata (soc anafilactic). In cazuri izolate se mai pot intalni si aspecte clinice datorate dezvoltarii unor microorganisme oportuniste (fungi), precum micozele vaginale, candidoza, etc. Au fost descrise, desi rar, aparitia sindromului Stevens Johnson si a eritemului multiform. In cazul unui tratament prelungit au fost descrise, desi in cazuri rare, modificari hematologice cum ar fi de exemplu eozinofilia, trombocitopenia, leucopenia si neutropenia, modificari reversibile la incetarea tratamentului. In cazuri izolate s-a descris o usoara crestere a transaminazelor serice (ALAT, ASAT)</EfecteSecundare>
        <Interactiuni>Biodroxilul nu trebuie combinat cu antibiotice/ chimioterapice bacteriostatice ca de exemplu tetraciclina, eritromicina, sulfonamide sau cloramfenicol deoarece sunt posibile efecte antagoniste. Daca probenecid-ul este administrat concomitent pot aparea concentratii serice de Biodroxil ridicate si de lunga durata. Aparitia diareei poate afecta absorbtia altor medicamente si in consecinta influenteaza activitatea acestora. La fel ca si in cazul celorlalte peniciline si cefalosporine este posibila falsa pozitivare a rezultatelor testului Coombs. Pacientii tratati cu Biodroxil pot avea rezultate fals pozitive la determinarea glucozuriei daca sunt folositi la aceasta determinare reactivi nonenzimatici. Tratamentele antibiotice combinate, care includ Biodroxil in asociere cu antibiotice din clasa aminoglicozidelor, polimixina B, colistin sau doze mari de diuretice de ansa trebuie evitate, deoarece astfel de combinatii pot potenta efectul nefrotoxic. La fel ca si in cazul tratamentului cu alte cefalosporine (in doze mari), in cazul tratamentului indelungat cu anticoagulante sau cu inhibitori ai agregarii plachetare, este necesara monitorizarea parametrilor coagularii, pentru a evita complicatiile hemoragice. Similar tuturor antibioticelor, Biodroxil poate diminua efectul contraceptivelor orale. Interactiuni cu testele de laborator: In timpul sau dupa tratamentul cu cefadroxil este posibila pozitivarea tranzitorie a rezultatelor testului Coombs direct. Acest aspect este valabil si in cazul testelor Coombs efectuate la nou-nascutii a caror mama a urmat un tratament cu cefalosporine inainte de nastere. De asemenea, in cursul tratamentului cu cefadroxil, determinarea glucozei in urina trebuie realizata prin metode enzimatice (ex. utilizand benzile reactive), deoarece testele bazate pe reactii de reducere pot furniza valori fals ridicate</Interactiuni>
        <AtentionariSpecialePrecautiiLaUtilizare>Pentru cefadroxil, la fel ca si in cazul tuturor celorlalte antibiotice din clasa cefalosporinelor, trebuie luate masuri de precautie speciale in cazul pacientilor cu antecedente de alergie la peniciline, deoarece exista posibilitatea aparitiei reactiilor de alergie incrucisata (incidenta 5-10%). La pacientii cu insuficienta renala grava intervalul dintre doua administrari trebuie prelungit in concordanta cu datele din tabelul cuprins in capitolul "Posologie". Similar celorlalte antibiotice (si mai ales in cazul unor tratamente de durata) se recomanda verificarea frecventa a valorilor hemoleucogramei, precum si efectuarea in mod regulat de teste functionale renale si hepatice. Tratamentul trebuie intrerupt imediat daca apar simptome de natura alergica (urticarie, exantem, prurit, hipotensiune arteriala asociata cu tahicardie, tulburari respiratorii, colaps etc.), iar medicul va trebui sa ia masurile adecvate (simpatico-mimetice, corticosteroizi si/sau antihistaminice). In cazul prezentei de diaree severa si persistenta trebuie suspicionata colita pseudo-membranoasa (asociata tratamentului antibiotic) care are risc vital. In aceste cazuri tratamentul cu cefadroxil este intrerupt si se va initia un tratament adecvat (ex. vancomicina oral 250 mg de patru ori pe zi). Medicatia antiperistaltica este contraindicata. Ca si in cazul tuturor celorlalte antibiotice, suprainfectiile cu fungi (ex. candida), ca si simptome ale deficitului de vitamina K (hemoragie) sau ale deficitului de vitamina B (stomatita, glosita, nevrita, anorexie) pot sa apara in cazul tratamentului prelungit cu cefadroxil. Pacientii cu afectare gastrointestinala severa nu trebuie tratati cu cefadroxil. Infectiile severe cu risc vital trebuie tratate initial cu cefalosporine injectabile. Atentionari speciale pentru bolnavii diabetici: Datorita zaharului continut granulele pentru suspensie (vezi "Compozitie") necesita, in cazul administrarii, avizul medicului. Masuri ce trebuie a fi luate in cazul supradozarii de cefalosporine: Nu exista pana in prezent date clinice referitoare la cefadroxil in aceasta privinta. Cu toate acestea, in baza experientei acumulate in raport cu alte cefalosporine, urmatoarele simptome pot aparea: greata, halucinatii, hiperreflexie, simptome extrapiramidale, tulburari ale starii de constienta mergand pana la stadiul de coma, precum si insuficienta functionala renala. Masurile de prim ajutor care urmeaza ingestiei unei doze toxice sunt: inducerea varsaturilor ca prima intentie sau lavaj gastric, iar daca este necesar, hemodializa. A se monitoriza si, la nevoie, a se corecta balanta hidro-electrolitica, ca si functia renala. Prepararea si stabilitatea suspensiei: Se umple flaconul pana la jumatate cu apa, se agita si apoi se adauga apa pana la semnul de pe flacon. A se agita inainte de administrare. Suspensia odata preparata se poate pastra timp de 14 zile la temperaturi sub 25 grade Celsius</AtentionariSpecialePrecautiiLaUtilizare>
        <Farmacocinetica>Dupa administrarea orala, cefadroxilul este practic complet absorbit la nivelul segmentului superior al intestinului subtire, iar concentratiile serice maxime sunt atinse dupa 1-2 ore. Ingestia simultana de alimente nu are nici un efect asupra nivelului absorbtiei. Cefadroxilul este eliminat mult mai lent in comparatie cu celelalte cefalosporine, astfel incat intervalul dintre administrari poate fi prelungit la 12-24 ore. Legarea de proteinele plasmatice este de 15-20%. Concentratii de cefadroxil relevante din punct de vedere clinic sunt atinse in mod particular la nivelul amigdalelor, tesuturilor si secretiilor tractului respirator, secretiilor urechii medii, la nivel cutanat, ocular, la nivelul tesuturilor musculare, a oaselor si articulatiilor, a ficatului si a bilei, precum si in urina, la nivelul prostatei si a organelor genitale feminine. Concentratiile de cefadroxil atinse in sangele fetal si fluidul amniotic reprezinta aproximativ o treime din concentratiile serice materne. Este cunoscut faptul ca cefadroxil-ul se regaseste in laptele matern, desi in concentratii scazute. Aproximativ 90% din substanta este eliminata sub forma nemodificata pe cale renala. Eliminarea este intarziata la pacientii cu insuficienta renala avansata, astfel incat trebuie prelungite intervalele dintre administrari (vezi "Posologie")</Farmacocinetica>
        <Incompatibilitati>Nu au fost descrise incompatibilitati in cazul cefalosporinelor orale</Incompatibilitati>
        <ConditiiDePastrare>A se depozita Biodroxil granule, capsule si comprimate la o temperatura sub 25 grade Celsius; a se feri de lumina si umezeala. Stabilitate: In conditii de depozitare corespunzatoare, produsul Biodroxil (granule pentru suspensie orala, capsule si comprimate) isi mentine toate proprietatile pana la data expirarii indicata pe ambalaj.ProprietatiCefadroxil, substanta activa a produsului Biodroxil, are actiune bactericida prin supresia sintezei peretelui celulei bacteriene. Urmatoarele microorganisme sunt extrem de sensibile la cefadroxil: streptococii beta-hemolitici (=Streptococcus pyogenes), pneumococii si stafilococii (coagulazo-pozitivi si coagulazo-negativi, precum si tulpinile producatoare de penicilinaza). Partial sensibile la cefadroxil sunt Klebsiellae, Escherichia coli, Proteus mirabilis, Haemophilus influenzae, Salmonella spp. si Shigella spp. Cefadroxil-ul nu are nici un efect asupra majoritatii tulpinilor de Enterobacter, Proteus, Pseudomonas si Streptococcus faecalis.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BIOPAROX spray spray</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D06AX. ALTE ANTIBIOTICE PENTRU APLICATIE LOCAL</CodATC>
        <Producator>:Lab. Servier</Producator>
        <Indicatii>Tratamentul local al inflamatiilor si infectiile limitate ale mucoasei orofaringelui si ale cailor aeriene; inspiratii pe nas; sinuzite; rinite, rinofaringite; inspiratii pe gura; amigdalite, faringite; urmarile amigdalectomiei; laringite, traheite, bronsite. In infectiile cu localizari multiple, cel mai adesea este necesara asocierea inspiratiilor pe nas cu cele pe gura, la fiecare sedinta</Indicatii>
        <Contraindicatii>Sensibilizarea prealabila la produs. Copil mai mic de 30 luni (risc de laringospasm)</Contraindicatii>
        <PrecautiiDeIntrebuintareSiEfecteNedorite>Indicatia nu justifica un tratament prelungit deoarece ar putea duce la un dezechilibru al florei microbiene normale cu un risc de difuziune bacteriana. Tratamentul uzual nu va depasi 10 zile. Au fost semnalate foarte rare cazuri de iritare bucofaringiana si crize de stranut, in general trecatoare</PrecautiiDeIntrebuintareSiEfecteNedorite>
        <Posologie>Conform prescriptiei medicale. Posologia obisnuita: o sedinta la 4 ore si la fiecare sedinta 4 inspiratii pe gura si/sau 4 in fiecare nara. La inceputul tratamentului sau in caz de patologie importanta, posologia poate atinge 6 inspiratii pe sedinta. Pentru a obtine un rezultat terapeutic durabil, este necesara respectarea tratamentului prescris; nu trebuie intrerupte sedintele de la primele semne de ameliorare. Nu se utilizeaza prelungit fara aviz medical</Posologie>
        <ModDeIntrebuintare>Bioparox spray poate fi asociat cu oricare alta terapie. El poate fi utilizat la copii mai mari de 30 luni, la femeile gravide, la persoanele in varsta. Pentru a respecta tratamentul corect in cursul unei zile, flaconul trebuie purtat cu sine si conservat in saculetul sau. Este necesar a dezinfecta cele doua dispozitive in fiecare zi cu ajutorul unui tampon de bumbac imbibat in alcool de 90 grade</ModDeIntrebuintare>
        <Proprietati>Bioparox spray contine un singur principiu activ cu doua proprietati complementare: antibiotica si antiinflamatoare. Prin actiunea sa antibiotica, Bioparox combate infectia, aceasta actiune este strict locala, si nu antreneaza rezistente bacteriene. Prin actiunea sa antiinflamatoare, Bioparox spray usureaza congestia si durerea dar nu contine nici corticosteroid nici vasoconstrictor. Bioparox spray este un aerosol micronizat: particulele sale extrem de fine difuzeaza in regiunile cele mai indepartate si cele mai dificile, ca acces, ale cailor respiratorii (sinus, bronhiole). Produsul acopera mucoasele bolnave pe toata suprafata lor.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BIOPAROX spray spray</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R02AB. ANTIBIOTIC</CodATC>
        <Producator>:Lab. Servier</Producator>
        <Indicatii>Tratamentul local al inflamatiilor si infectiile limitate ale mucoasei orofaringelui si ale cailor aeriene; inspiratii pe nas; sinuzite; rinite, rinofaringite; inspiratii pe gura; amigdalite, faringite; urmarile amigdalectomiei; laringite, traheite, bronsite. In infectiile cu localizari multiple, cel mai adesea este necesara asocierea inspiratiilor pe nas cu cele pe gura, la fiecare sedinta</Indicatii>
        <Contraindicatii>Sensibilizarea prealabila la produs. Copil mai mic de 30 luni (risc de laringospasm)</Contraindicatii>
        <PrecautiiDeIntrebuintareSiEfecteNedorite>Indicatia nu justifica un tratament prelungit deoarece ar putea duce la un dezechilibru al florei microbiene normale cu un risc de difuziune bacteriana. Tratamentul uzual nu va depasi 10 zile. Au fost semnalate foarte rare cazuri de iritare bucofaringiana si crize de stranut, in general trecatoare</PrecautiiDeIntrebuintareSiEfecteNedorite>
        <Posologie>Conform prescriptiei medicale. Posologia obisnuita: o sedinta la 4 ore si la fiecare sedinta 4 inspiratii pe gura si/sau 4 in fiecare nara. La inceputul tratamentului sau in caz de patologie importanta, posologia poate atinge 6 inspiratii pe sedinta. Pentru a obtine un rezultat terapeutic durabil, este necesara respectarea tratamentului prescris; nu trebuie intrerupte sedintele de la primele semne de ameliorare. Nu se utilizeaza prelungit fara aviz medical</Posologie>
        <ModDeIntrebuintare>Bioparox spray poate fi asociat cu oricare alta terapie. El poate fi utilizat la copii mai mari de 30 luni, la femeile gravide, la persoanele in varsta. Pentru a respecta tratamentul corect in cursul unei zile, flaconul trebuie purtat cu sine si conservat in saculetul sau. Este necesar a dezinfecta cele doua dispozitive in fiecare zi cu ajutorul unui tampon de bumbac imbibat in alcool de 90 grade</ModDeIntrebuintare>
        <Proprietati>Bioparox spray contine un singur principiu activ cu doua proprietati complementare: antibiotica si antiinflamatoare. Prin actiunea sa antibiotica, Bioparox combate infectia, aceasta actiune este strict locala, si nu antreneaza rezistente bacteriene. Prin actiunea sa antiinflamatoare, Bioparox spray usureaza congestia si durerea dar nu contine nici corticosteroid nici vasoconstrictor. Bioparox spray este un aerosol micronizat: particulele sale extrem de fine difuzeaza in regiunile cele mai indepartate si cele mai dificile, ca acces, ale cailor respiratorii (sinus, bronhiole). Produsul acopera mucoasele bolnave pe toata suprafata lor.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BIOXITERACOR spray</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D07CA. CORTICOSTEROIZI CU POTENTA SLAB</CodATC>
        <Producator>:Colgate Palmolive</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Spray continand hidrocortizon 85 mg, oxitetraciclina 225 mg, sorbitan trioleat, miristat de izopropil, freon ad 59,5 g (flacon presurizat cu 59,5 g)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Preparat pentru uz dermatologic, cu proprietati antiinflamatorii datorate hidrocortizonului si cu proprietati antibacteriene datorate oxitetraciclinei (antibiotic cu spectru larg)</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Eczema alergica, neurodermita, prurit cu lichenificare, dermatita eczematoida, eczema alimentara, eczema infantila, dermatite de contact, prurit nespecific (anal, vulvar, scrotal), ulcere varicoase, arsuri, escare infectate (cu germeni sensibili la tetracicline)</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Pulverizari locale de 2-4 ori/zi</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Rareori reactii alergice la oxitetraciclina; aplicarea indelungata poate provoca fenomene atrofice ale pielii, telangiectazii, striuri, acnee, dermatita periorala, hipertricoza (prin hidrocortizon) si favorizeaza suprainfectiile cu germeni rezistenti</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Leziuni tuberculoase si sifilitice ale pielii, micoze cutanate, herpes, vaccina, varicela, dermatita periorala, rozacee; alergie la tetraciclina; nu este recomandabil sau prudenta in timpul sarcinii si la copii sub varsta de 8 ani (indicatii stricte, doze mici, tratament de scurta durata); in cazul aplicarii pe fata se vor proteja ochii si se va evita administrarea indelungata (peste 4 saptamani).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BISEPTOL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01EE. COMBINATII DE SULFAMIDE CU TRIMETHOPRIM INCLUSIV DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:Polfa - Pabianice</Producator>
        <FormaDePrezentare>Ambalaje cu 20 comprimate</FormaDePrezentare>
        <FormaFarmaceuticaSiDoza>Comprimate 120, 480.</FormaFarmaceuticaSiDoza>
        <CompozitiaChimica>: Trimetoprim 20 mg, 80 mg; Sulfametoxazol 100 mg, 400 mg</CompozitiaChimica>
        <ProprietatiSiModDeActiune>Medicament cu actiune bacteriostatica. Este o asociere de trimetoprim si sulfametoxazol, ambele componente actionand sinergic si prezentand o inhibare a cresterii bacteriilor atat in vitro cat si in vivo. Actiunea lor duce in final la inhibarea sintezei compusilor purinici din celulele bacteriilor, prin influenta asupra diferitelor faze din formarea si transformarea acidului folic (sulfametoxazolul impiedica intercalarea acidului p-aminobenzoic in ciclul metabolic al acidului folic, iar trimetoprimul inhiba in schimb reductaza acidului dihidrofolic). Astfel ambele componente inhiba sinteza acidului dezoxiribonucleic al bacteriilor. Pe baza acestui dublu atac, preparatul devine foarte activ si numai rareori apar surse de microbi rezistenti fata de acesta. Biseptol inhiba dezvoltarea agentilor grampozitivi si gramnegativi. Este ineficace fata de microbacterii, virusuri si fungi. Preparatul se preteaza mai ales la tratamentul infectiilor microbiene ale rinichilor si ale cailor urinare, provocate mai ales de Escherichia coli si Proteus vulgaris. Este bine resorbit din traiectul gastrointestinal si atinge concentratia bacteriostatica dupa 1 ora de la administrare (concentratia maxima dupa 2-4 ore) care se mentine circa 12 ore. Concentratiile cele mai mari apar in rinichi si in plamani. Se elimina nemodificat prin rinichi in interval de 24 ore</ProprietatiSiModDeActiune>
        <Indicatii>Infectii ale cailor respiratorii, bronsita cronica, sinuzita, infectii ale rinichilor si ale cailor urinare, pielonefrita cronica, infectii ale traiectului digestiv provocat de Salmonella, Shigella si Escherichia coli. Infectii genitale, inclusiv uretrita gonococica, alte infectii bacteriene sistemice, infectii cutanate, septicemii</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate, fata de sulfamide sau fata de trimetoprim, sarcina si perioada de alaptare. La modificari importante ale tabloului sanguin se recomanda precautii in caz de insuficienta hepatica sau renala, precum si la predispozitie marcanta la alergii, la astmul bronsic. Sa nu se administreze la nou-nascuti si la prematuri</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Modificari ale tabloului sanguin: agranulocitoza, anemii, leucopenii. Infectii cutanate alergice, Erythema multiforme, urticarii, prurit, dermatita exfoliativa. Tulburari digestive. Inflamatii ale parenchimului hepatic, cefalee, tulburari temporare ale sistemului nervos centra</ReactiiAdverse>
        <Posologie>Adulti. Doza initiala 1-3 comprimate Biseptol 480, de 2 ori pe zi. Doza de intretinere: 1 comprimat de 2 ori pe zi. Copii de la 1-3 ani: 1-2 comprimate Biseptol 480, de 2 ori pe zi. Peste 14 ani ca la 1-2 comprimate Biseptol 120, de 2 ori pe zi. De la 12-14 ani: adulti.    </Posologie>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BISEPTOL suspensie</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01EE. COMBINATII DE SULFAMIDE CU TRIMETHOPRIM INCLUSIV DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:Terpol</Producator>
        <FormaDePrezentare>Flacon cu 100 ml suspensie.    </FormaDePrezentare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BISEPTRIM comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01EE. COMBINATII DE SULFAMIDE CU TRIMETHOPRIM INCLUSIV DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:Europharm</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutie plianta de carton continand 2 blistere a cate 10 comprimate</FormaDePrezentare>
        <Compozitie>Un comprimat contine 80 mg trimetoprim si 400 mg sulfametoxazol</Compozitie>
        <IndicatiiTerapeutice>Infectii cauzate de germeni sensibili la Biseptrim: Infectii bronhopulmonare si ORL: bronsita acuta si cronica, bronsiectazie, pneumonie (inclusiv pneumonia cu Pneumocystis carini), sinuzite, otita medie. Infectii urogenitale: cistita acuta si cronica, pielocistita, pielonefrita, prostatita, uretrita. Infectii gastrointestinale: enterite cu Shigella, Yersinia enterocolitica, holera (asociat cu rehidratare), febre tifoparatifoide si purtatorii de Salmonella. Infectii cutanate: abcese, piodermite, plagi infectate. Infectii osoase: osteomielita acuta si cronica. Alte infectii: bruceloza, nocardioza. Se recomanda efectuarea unei antibiograme, mai ales in cazul infectiilor urinare, inainte de inceperea tratamentului</IndicatiiTerapeutice>
        <ModDeAdministrare>Comprimatele se administreaza de preferinta dupa mese, cu o cantitate suficienta de lichide. In infectiile acute, Biseptrim-ul se va administra minimum 5 zile; tratamentul se continua cel putin 2 zile de la disparitia simptomelor clinice</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Alergie la sulfamide sau la trimetoprim. Nou-nascutii cu o varsta mai mica de 6 saptamani (risc de icter nuclear). Insuficienta hepatica severa. Insuficienta renala severa. Tulburari hematologice grave: deficit de G6-PD</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Tulburari gastrointestinale: greata, varsaturi, diaree; rareori hepatita, colita pseudomembranoasa. Reactiile cutanate sunt minore si dispar rapid dupa intreruperea tratamentului. S-au semnalat si cazuri de eritem polimorf, sindrom Stevens-Johnson sau Lyell. Tulburari hematologice, modificari ale formulei sanguine: trombopenie, leucopenie, neutropenie si in mod exceptional agranulocitoza, anemie megaloblastica, anemie hemolitica, pancitopenie. Tulburari neuropsihice: cefalee, depresie sau halucinatii</ReactiiAdverse>
        <Precautii>O reactie cutanata sau orice alta manifestare grava impune oprirea imediata a tratamentului. Se recomanda un control hematologic periodic in cazul administrarii pe o perioada lunga. Se impune prudenta la bolnavii cu insuficienta hepatica, renala si la cei cu antecedente de tulburari hematologice. Nu se indica in infectiile cu streptococul de grup A beta-hemolitic. Se vor consuma lichide in cantitate suficienta, pe intreaga durata a tratamentului cu Biseptrim</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Sulfametoxazolul si trimetoprimul trec bariera placentara si se excreta in laptele matern. Asocierea SMZ-TMP s-a dovedit a fi teratogena la animale. Utilizarea Biseptrim-ului va fi exclusa pe intreaga perioada a sarcinii. Prin folosirea lui in ultimul trimestru de sarcina exista in plus posibilitatea aparitiei unui icter nuclear la nou-nascut. Concentratia celor doua chimioterapice in laptele matern fiind foarte mica, nu exista nici un risc pentru sugar</SarcinaSiAlaptare>
        <Interactiuni>Datorate sulfametoxazolului: cresterea nivelelor plasmatice prin deplasare de pe proteinele plasmatice a sulfamidelor hipoglicemiante (mai ales tolbutamid), cu risc de hipoglicemie, a fenitoinei, a anticoagulantelor cumarinice, cu risc de hemoragie, si a metotrexatului. Prin asocierea metenaminei exista riscul cristalizarii SMZ in urina. Datorate trimetoprimului: pirimetamina (metotrexat) poate induce o anemie megaloblastica prin carenta de acid folic. Examene paraclinice: trimetoprimul poate interfera dozarea creatininei din sange cu acidul picric si cea a metotrexatului prin metoda dihidrofolatreductazei (nu interfereaza metoda radioimunologica)</Interactiuni>
        <Supradozare>Simptomele intoxicatiei acute sunt: tulburarile gastrointestinale, vertijul, cefaleea, somnolenta, sindromul depresiv si hipoplazia maduvei osoase. Tratament: Spalaturi gastrice, diureza fortata, controlul formulei sanguine. Intoxicatia cronica apare la administrarea unor doze mari, timp indelungat. Ea se manifesta printr-o hipoplazie a maduvei osoase, cu trombocitopenie, leucopenie si/sau anemie megaloblastica. Se va administra acid folinic (3-6 mg/zi), pana la disparitia semnelor caracteristice depresiei medulare</Supradozare>
        <Farmacocinetica>Dupa administrare orala, sulfametoxazolul si trimetoprimul sunt resorbite in proportie de 90%. Nu s-a stabilit o eventuala influenta a alimentelor asupra absorbtiei. Maximele concentratiilor plasmatice sunt atinse dupa 1-4 ore de la administrare. O doza unica de 800 mg SMZ si 160 mg TMP realizeaza concentratii plasmatice de 1,5-3 mcg/ml pentru TMP, respectiv 40-60 mcg/ml pentru SMZ total (30-50 mcg/ml SMZ liber). Dupa administrari repetate la intervale de 12 ore, concentratiile ating un nivel de echilibru dupa 2-3 zile, nivelele plasmatice fiind cu aproximativ 50% mai mari decat dupa o doza unica. Volumele de distributie sunt de 1,2-1,5 l/kg corp pentru TMP si de 0,15-0,36 l/kg corp pentru SMZ. Legarea de proteinele plasmatice: 66% pentru SMZ si 42-46% pentru TMP. Au fost gasite nivele terapeutice pentru TMP si SMZ in lichidul cefalorahidian, urechea interna, secretiile bronsice, plamani, amigdale, saliva, prostata, lichidul seminal, secretiile vaginale si in tesutul osos. Cei doi compusi, ca si metabolitii lor sunt eliminati aproape in intregime prin urina. Aproximativ 50% dintr-o doza unica de TMP sunt excretate in 24 de ore (50 -80% sub forma activa). Pentru SMZ - in 24 de ore se elimina 47-70% din doza: 20% sub forma activa. Valorile timpului de injumatatire biologica sunt foarte apropiate pentru sulfametoxazol si trimetoprim: TMP-10 h; SMZ-11 h. Timpul de injumatatire poate sa creasca in caz de insuficienta renala</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>La temperatura ambianta, ferit de lumina si umezeala</ConditiiDePastrare>
        <Proprietati>Produsul Biseptrim asociaza doua chimioterapice - trimetoprimul (TMP) si sulfametoxazolul (SMZ) - cu efecte bactericide. Cele doua chimioterapice actioneaza sinergic, prin blocarea simultana a doua enzime ce catalizeaza reactii succesive din lantul metabolic al acidului folic, esentiale pentru supravietuirea a numeroase microorganisme. Aceasta asociere exercita in vitro o actiune bactericida ce apare la concentratii la care cele doua componente utilizate separat sunt doar bacteriostatice. Datorita acestui fapt, riscul aparitiei unei rezistente este redus la minimum.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>BISOLVON comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R05CB. MUCOLITIC</CodATC>
        <Producator>:Boehringer Ingelheim</Producator>
        <CompozitieFormaDePrezentare>Comprimate a 8 mg bromhexin clorhidrat. Solutie pentru uz intern si de inhalat, flacon de 40 ml cu 2 mg bromhexin clorhidrat/ml (1 ml=15 picaturi)</CompozitieFormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Bisolvon este un derivat sintetic de vasicina (substanta activa extrasa din plante) cu actiune mucolitica si expectoranta. Bisolvon are ca efect scaderea vascozitatii mucusului, cresterea clearance-lui mucociliar, cresterea volumului secretiilor "seroase" in arborele traheo-bronsic (efect secretolitic), stimularea sistemului surfactant. Bisolvon faciliteaza expectoratia, amelioreaza tusea si reduce degradarea functionala pulmonara. Efectele terapeutice se manifesta dupa 2-3 zile de terapie orala si dupa 15 minute de la inhalare</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Bisolvon este recomandat in afectiuni respiratorii acute si cronice cu tuse productiva: traheobronsita, bronsita acuta, bronsita cronica simpla sau obstructiva, astm bronsic, bronsiectazii, alte afectiuni pulmonare acute sau cronice, sinuzita</Indicatii>
        <Contraindicatii>Bisolvon nu este recomandat pacientilor cu hipersensibilitate la bromhexin</Contraindicatii>
        <Precautii>La pacientii cu ulcer gastroduodenal se va evita administrarea comprimatelor</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Desi nu s-a dovedit a avea efect teratogen, se recomanda evitarea administrarii Bisolvon in primele 3 luni de sarcina</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>Bisolvon este in general bine tolerat. Pot aparea usoare tulburari gastrointestinale; foarte rar, reactii alergice, rash cutanat</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Administrarea Bisolvon concomitent cu antibiotice (oxitetraciclina, doxiciclina, amoxicilina, ampicilina, eritromicina, cefuroxim) duce la cresterea concentratiei antibioticului in tesutul pulmonar</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <Posologie>Administrare orala: Comprimate a 8 mg bromhexin clorhidrat: Adulti si copii peste 12 ani: 1 comprimat de 3 ori pe zi, copii intre 6 si 12 ani: 1/2 comprimat de 3 ori pe zi, copii intre 2 si 6 ani: 1/2 comprimat de 2 ori pe zi. Solutie a 2 mg bromhexin clorhidrat/ml (1 ml = 15 picaturi): Adulti si copii peste 12 ani: 4 ml de 3 ori pe zi, copii intre 6 si 12 ani: 2 ml de 3 ori pe zi, copii intre 2 si 6 ani: 20 de picaturi de 3 ori pe zi, copii sub 2 ani: 10 picaturi de 3 ori pe zi. Administrarea solutiei prin inhalare se va face cu un nebulizator. Se recomanda incalzirea solutiei la temperatura corpului inainte de inhalare. Pacientii cu astm bronsic trebuie avertizati sa inhaleze solutia dupa ce si-au administrat terapia bronhodilatatoare. Solutie de inhalat: Adulti si copii peste 12 ani: 2 ml de 2 ori pe zi, copii intre 6 si 12 ani: 1 ml de 2 ori pe zi, copii intre 2 si 6 ani: 10 de picaturi de 2 ori pe zi, copii sub 2 ani: 5 picaturi de 2 ori pe zi. Se va face o dilutie de 1:1 a solutiei de inhalat cu ser fiziologic. Pentru a se evita precipitarea, se recomanda inhalarea imediat dupa dilutie. Administrarea concomitenta a Bisolvon pe cale orala si prin inhalare duce la intensificarea efectelor terapeutice si se recomanda in cazurile in care efectul maxim trebuie atins rapid. Pacientii tratati cu Bisolvon vor fi avertizati asupra cresterii volumului secretiilor bronsice</Posologie>
        <Supradozare>Nu au fost descrise simptome datorate supradozarii</Supradozare>
        <ConditiiDePastrare>Se va pastra intr-un loc uscat, la o temperatura care sa nu depaseasca 25 grade Celsius. Nu se va lasa la indemana copiilor.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
</Medicamente>