<Medicamente>
    <Medicament>
        <DenumireMedicament>E capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01CA. PENICILINE CU SPECTRU EXTIN</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Fiecare capsula contine amoxicilina (trihidrat): 500 mg. Pulbere pentru suspensie orala, fiecare 5 ml continand amoxicilina: 250 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>E-Mox capsule: cutie cu 8 capsule (a 500 mg). E-Mox suspensie: flacon cu pulbere pentru 60 ml suspensie (a 250 mg/5 ml) (dupa reconstituire)</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>E-Mox este o penicilina de semisinteza cu spectru larg, cu o structura similara ampicilinei. Spectrul sau de activitate cuprinde atat bacterii grampozitive cat si bacterii gramnegative. E-Mox este bine tolerat si in cazul administrarii in doze mari</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>E-Mox este indicat in boli infectioase bacteriene cu germeni sensibili la produs: Infectii respiratorii: pneumonie, bronsita, bronho-pneumonie, abces pulmonar, amigdalita, faringita, laringita. Infectii genito-urinare: cistite, pielonefrite, uretrite, gonoree. Infectii dermatologice, ale oaselor si tesuturilor moi, erizipel, celulite, limfagite</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate cunoscuta la produs (eventual penicilina sau cefalosporine), mononucleoza infectioasa. Prudenta se impune in administrare in cursul sarcinii si alaptarii</Contraindicatii>
        <EfecteAdverse>Rareori tulburari gastrointestinale (in special diaree). Reactii de hipersensibilizare sub forma de rash cutanat, eozinofilie, dermatita exfoliativa</EfecteAdverse>
        <ModDeAdministrare>Adulti si copii peste 40 kg: in infectii moderate sau severe: 250-500 mg de 3 ori/zi; in infectii foarte severe: 1000 mg de 3 ori/zi. Sugari si copii: o lingurita de suspensie (250 mg) de 3 ori/zi, functie de varsta si gravitatea infectiei. Nota: Tratamentul se va continua inca 48-72 ore dupa disparitia semnelor de infectie bacteriana. E-Mox suspensie trebuie utilizat dupa suspendare. Prepararea suspensiei se face prin adaugarea de apa fiarta si racita in flacon, realizandu-se astfel o suspensie continand 250 mg/5 ml.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>E granule suspensie</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01CA. PENICILINE CU SPECTRU EXTIN</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Fiecare capsula contine amoxicilina (trihidrat): 500 mg. Pulbere pentru suspensie orala, fiecare 5 ml continand amoxicilina: 250 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>E-Mox capsule: cutie cu 8 capsule (a 500 mg). E-Mox suspensie: flacon cu pulbere pentru 60 ml suspensie (a 250 mg/5 ml) (dupa reconstituire)</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>E-Mox este o penicilina de semisinteza cu spectru larg, cu o structura similara ampicilinei. Spectrul sau de activitate cuprinde atat bacterii grampozitive cat si bacterii gramnegative. E-Mox este bine tolerat si in cazul administrarii in doze mari</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>E-Mox este indicat in boli infectioase bacteriene cu germeni sensibili la produs: Infectii respiratorii: pneumonie, bronsita, bronho-pneumonie, abces pulmonar, amigdalita, faringita, laringita. Infectii genito-urinare: cistite, pielonefrite, uretrite, gonoree. Infectii dermatologice, ale oaselor si tesuturilor moi, erizipel, celulite, limfagite</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate cunoscuta la produs (eventual penicilina sau cefalosporine), mononucleoza infectioasa. Prudenta se impune in administrare in cursul sarcinii si alaptarii</Contraindicatii>
        <EfecteAdverse>Rareori tulburari gastrointestinale (in special diaree). Reactii de hipersensibilizare sub forma de rash cutanat, eozinofilie, dermatita exfoliativa</EfecteAdverse>
        <ModDeAdministrare>Adulti si copii peste 40 kg: in infectii moderate sau severe: 250-500 mg de 3 ori/zi; in infectii foarte severe: 1000 mg de 3 ori/zi. Sugari si copii: o lingurita de suspensie (250 mg) de 3 ori/zi, functie de varsta si gravitatea infectiei. Nota: Tratamentul se va continua inca 48-72 ore dupa disparitia semnelor de infectie bacteriana. E-Mox suspensie trebuie utilizat dupa suspendare. Prepararea suspensiei se face prin adaugarea de apa fiarta si racita in flacon, realizandu-se astfel o suspensie continand 250 mg/5 ml.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ECHOVIST 200 granule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: V08DA. SUBSTANTE CONTRAST PENTRU ULTRASUNET</CodATC>
        <Producator>:Schering AG</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Granule continand 3 g D(+) galactoza si 1 flacon de 13,5 ml solutie cu un continut de 200 mg galactoza pe 1 ml</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Substanta pentru ecocontrast, favorizand imbunatatirea imaginilor ecografice obtinute in ecoflebologie, ecocardiografie, histerosalpingosonografie; microparticulele de galactoza suspendate in solutie cu galactoza formeaza un mediu microneurogenic (microparticule + bule de aer ce se formeaza pe suprafata acestora)</ActiuneTerapeutica>
        <ModDeAdministrare>Produsul se administreaza cu putin timp inaintea examenului ecografic recomandat, prin injectarea i.v. a 4-10 ml din solutia cu o concentratie de 300 mg/ml (care se obtine prin suspendarea a 3 g Echovist granule in 8,5 ml diluent). Pentru copii, dozajul depinde de varsta si este de aproximativ 0,5 ml din concentratia de 200 mg/ml (3 g Echovist granule si 13,5 ml diluent) sau 4 ml din concentratia de 300 mg/ml</ModDeAdministrare>
        <Indicatii>Ecografii ale zonelor cu intensitate ecografica redusa: vene, cord drept (cavitati), valvule, septuri.    </Indicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ECHOVIST 300 granule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: V08DA. SUBSTANTE CONTRAST PENTRU ULTRASUNET</CodATC>
        <Producator>:Schering AG</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Granule continand 3 g D (+) galactoza si 1 flacon de 8,5 ml cu un continut de 300 mg galactoza pe 1 ml</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeuticaIndicatii>Vezi Echovist 200</ActiuneTerapeuticaIndicatii>
        <ModDeAdministrare>Produsul se administreaza cu putin timp inaintea examenului ecografic recomandat, prin injectarea i.v. a 4-10 ml din solutia cu o concentratie de 200 mg/ml (care se obtine prin suspendarea a 3 g Echovist granule in 12,5 ml diluent). Pentru copii, dozajul depinde de varsta si este de aproximativ 0,5 ml din concentratia de 200 mg/ml (3 g Echovist granule si 13,5 ml diluent) sau 4 ml din concentratia de 300 mg/ml.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ECODUREX comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C03EA. COMBINATII DE DIURETICE MODERATE SI DIURETICE CU ECONOMIE DE </CodATC>
        <Producator>:Hexal Pharma</Producator>
        <Compozitie>Un comprimat contine: 50 mg dihidroclorotiazid si 5 mg amilorid hidroclorid, lactoza si substante auxiliare</Compozitie>
        <ActiuneTerapeutica>Ecodurex este o combinatie a doua substante active diuretice, care asociate scad hipertensiunea mai eficient decat cele doua substante separat (potentare reciproca a actiunii). Datorita continutului in amilorid, produsul asigura o crestere a diurezei cu pierdere mica de potasiu si, de aceea, poate fi administrat in tratament de scurta durata</ActiuneTerapeutica>
        <IndicatiiTerapeutice>: Ecodurex se administreaza in hipertensiunea arteriala, cat si in tratamentul edemelor</IndicatiiTerapeutice>
        <Contraindicatii>: Sensibilitate cunoscuta fata de unul din componentii produsului, boli grave renale. Nu se administreaza Ecodurex la copii</Contraindicatii>
        <Precautii>In cazul unei functii renale reduse si la pacientii cu diabet sau suspecti de diabet trebuie respectate cu strictete recomandarile medicului. Alte medicamente pot influenta actiunea Ecodurexului. De aceea, informati medicul sau farmacistul dvs. daca suferiti si de alte boli, alergii si daca luati alte medicamente (cumparate de dvs. ca de ex. medicamente antireumatice, calmante sau somnifere). Substantele care maresc diureza pot provoca senzatii de uscaciune a gurii, slabiciune sau ameteala si dereglari pasagere ale acuitatii vizuale. Daca sunteti insarcinata sau doriti sa deveniti, veti administra acest medicament numai cu acordul medicului</Precautii>
        <ModulDeAdministrare>Modificarea dozei sau intreruperea tratamentului nu trebuie sa se faca fara acordul si recomandarile medicului, caci o hipertensiune necontrolata poate avea urmari grave. Medicul dvs. prescrie doza necesara, dozele descrise mai jos fiind doar orientative. Doza medie zilnica: 1-2 comprimate. In functie de reactia pacientului, aceasta poate fi marita treptat la 4 comprimate. Nu modificati doza prescrisa de medic din proprie initiativa. Daca considerati ca medicamentul actioneaza prea slab sau prea puternic, consultati medicul sau farmacistul dvs</ModulDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>: Sunt posibile reactii adverse ca: tulburari gastrointestinale, greata, inapetenta, senzatie de plenitudine, dureri gastrice, constipatie si diaree. De asemenea, pot aparea stari de slabiciune si eruptii cutanate. Scaderea tensiunii poate duce la o stare de slabiciune si ameteli, cat si la tulburari pasagere ale acuitatii vizuale, aceasta scadere putand fi potentata prin administrarea de alcool si calmante sau somnifere. Uscaciunea neplacuta a gurii care apare la inceputul tratamentului poate fi redusa in toate cazurile cu grapefruit sau suc proaspat de grapefruit</ReactiiAdverse>
        <ModDePrezentare>: Ecodurex a 20 si 100 comprimate de 50/5 mg</ModDePrezentare>
        <ConditiiDePastrare> Ecodurex se pastreaza la loc uscat, la temperatura camerei. Medicamentul trebuie sa fie utilizat numai pana la data expirarii inscriptionata pe ambalaj. Nu se pastreaza la indemana copiilor. Se elibereaza pe baza de reteta medicala in farmacii.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EDETAMIN solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: V03AB. PRODUSE ANTIDO</CodATC>
        <Producator>:Terapia S.A.</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fiole a 10 ml solutie apoasa continand sodiu calciu edetat 1 g (cutie cu 3 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Cheleaza metalele, formand complexe stabile, lipsite de toxicitate, care se elimina renal</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Intoxicatie acuta si cronica cu plumb; intoxicatii cu crom, cobalt, cupru, fier, mangan, mercur, nichel, plutoniu, toriu, zinc</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Perfuzii intravenoase lente cu solutie diluata 0,3-0,5% 30-50 mg/kg corp si zi, in cure de 2-3 zile, cu pauze de 2-3 zile; in encefalopatia din intoxicatia cu plumb se injecteaza intramuscular, cate 25 mg, cel mult 35 mg de 2 ori/zi, cu adaos de procaina (calea intravenoasa este periculoasa)</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Greata, diaree, colici abdominale, hipotensiune arteriala, congestie nazala, mialgii; injectarea intravenoasa rapida provoaca uneori somnolenta, cefalee, vertij, voma, febra, iar in caz de edem cerebral poate fi cauza de accidente letale prin cresterea brusca a presiunii intracraniene; tratamentul repetat poate provoca nefroza toxica (se controleaza albumina in urina) sau dermatita; injectarea intravenoasa de solutii concentrate poate fi urmata de tromboflebita</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Insuficienta renala; se evita sau prudenta in timpul sarcinii (in functie de riscurile intoxicatiei si cele ale chelatorului).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EDNYT tablete</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C02EA. INHIBITORI AI ENZIMEI DE CONVERSI</CodATC>
        <Producator>:Richter Gedeon</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutii a 28 tablete. Cutii a 100 tablete</FormaDePrezentare>
        <PrezentareFarmaceutica>Tablete de 2,5 mg, 5 mg, 10 mg, sau 20 mg maleat de enalapril</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Urmare a administrarii orale, maleat de enalapril este hidrolizat in ficat intr-un metabolit activ enalaprilat. Enalaprilatul isi exercita efectul asupra sistemului renin-angiotensin-adosteron prin inhibarea enzimei de conversie a angiotensinei, (ECA). Enalaprilatul reduce rezistenta arteriala periferica. In insuficienta cardiaca, Ednyt reduce atat presarcina cat si postsarcina, astfel incat debitul cardiac poate sa creasca fara modificari semnificative ale ritmului cardiac. Rezultatul tratamentului cronic cu enalapril consta intr-o reducere a hipertrofiei cardiace, a simptomelor si a gradului de insuficienta cardiaca si la o crestere a tolerantei la efort. Absorbtia lui nu este influentata considerabil de hrana, o singura doza pe zi asigurand, in majoritatea cazurilor, un efect uniform</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>In hipertensiunea esentiala de orice fel. Ednyt trebuie administrat ca monoterapie sau in combinatie cu alti agenti antihipertensivi. Este mai putin eficace in hipertensiunea cu nivel scazut de renina. Hipertensiune renala: Eficacitatea este crescuta in cazul unui nivel ridicat de renina. Insuficienta cardiaca: Terapie adjuvanta</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate cunoscuta la enalapril. Edeme angioneurotice cauzate de agenti inhibitori ai ECA, in antecedentele personale patologice ale pacientului. In caz de nivel crescut al potasiului in ser, se va lua in consideratie, in timpul tratamentului, efectul de economisire a potasiului</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Similar altor inhibitori de ECA, Ednyt poate produce si el fetopatii. Enalapril este secretat in laptele matern. Efectul lui nu a fost studiat la copii</SarcinaSiAlaptare>
        <ModDeAdministrare>Doza zilnica uzuala este de 10-40 mg intr-una sau in doua administrari. Doza maxima zilnica este de 80 mg. Se recomanda inceperea tratamentului cu doze mici, deoarece poate aparea hipotonie simptomatica. Hipertensiune: Doza initiala este de 5 mg. Ea poate fi crescuta functie de raspunsul obtinut la masurarea tensiunii arteriale. Doza de mentinere se poate determina dupa 2-4 saptamani de tratament. In situatia in care pacientul este tratat in mod curent cu diuretice, se recomanda a se intrerupe administrarea lor cu 2-3 zile inainte de a se administra Ednyt. Daca acest lucru nu este posibil, doza initiala recomandata este de 2,5 mg care se va administra sub control medical. Deoarece o reducere excesiva a tensiunii poate provoca sincope, este necesara o atentie deosebita in caz de boli ischemice cunoscute si afectiuni cerebrovasculare (pot aparea angina pectorala, infarct miocardic, stop cardiac, leziuni cerebrovasculare). In insuficienta cardiaca: este, in mod uzual, combinat cu digitalice si diuretice. In asemenea cazuri, doza de diuretic trebuie redusa inainte de administrarea enalaprilului si pacientul trebuie tinut sub observatie. Doza de inceput recomandata este de 2,5 mg, putand fi crescuta pana la nivelul dozei de intretinere. O hipotensiune initiala nu reprezinta o contraindicatie pentru administrarea ulterioara in doze potrivite. In caz de disfunctie renala, doza va fi redusa si/sau intervalul dintre doua administrari trebuie crescut. Pentru pacientii cu tulburari severe ale functiei renale (cu clearance-ul de creatinina 30 ml/min sau nivelul seric al creatininei 3 mg/dl), doza initiala este de 2,5 mg. Doza zilnica nu trebuie niciodata sa fie mai mare de 40 mg. Desi Ednyt nu are efecte nefavorabile asupra functiei renale, scaderea tensiunii arteriale, cauzata de inhibarea ECA, poate deteriora o insuficienta renala preexistenta. Conform experientei de pana acum, la acesti pacienti, se poate produce chiar o insuficienta acuta care, in majoritatea cazurilor, este reversibila. La unii pacienti hipertensivi, au fost semnalate cresterea moderata a creatininei serice si a nivelului ureii, fara manifestari speciale ale insuficientei renale, desi erau tratati concomitent cu diuretice. La pacientii hemodializati doza uzuala este de 2,5 mg, dar trebuie retinut ca Ednyt poate penetra membrana de dializa</ModDeAdministrare>
        <EfecteAdverse>Reactiile adverse observate sunt in mod obisnuit moderate si trecatoare si nu necesita intreruperea tratamentului. Rar, pot aparea: vertij, cefalee, fenomene de astenie, slabiciune, ocazional-hipotensiune, hipotensiune ortostatica cu sincopa, greata, diaree, crampe musculare, tuse, rash cutanat. Foarte rar: insuficienta renala, oligurie. Ca reactii de hipersensibilitate, pot aparea edem angioneurotic cu edeme ale fetei, buzelor, limbii, laringelui, gatului si extremitatilor. In astfel de cazuri, administrarea Ednyt va fi intrerupta si va fi initiata imediat o terapie ajutatoare. Modificari ale rezultatelor de laborator clinic: cresterea anumitor enzime hepatice si/sau a nivelului seric de bilirubina, hiperkalemie si hiponatremie, percum si cresterea creatininei serice si a nivelului de azot uric in sange (reactii reversibile), scaderea valorilor hemoglobinei si a hematocritului. Efecte adverse foarte rare: Asupra aparatului cardiovascular: tahicardie, palpitatii, tulburari de ritm, angina pectorala, infarct de miocard, leziuni cerebrovasculare cauzate de scaderea pronuntate a tensiunii. Asupra aparatului respirator: tuse, bronhospasm, raguseala, dispnee; risc de bronsita si pneumonie. Asupra aparatului gastrointestinal: uscaciunea gurii, pierderea apetitului, voma, diaree, constipatie, pancreatita, ileus (cazuri izolate). Asupra sistemului nervos: depresii, confuzii, insomnie. Asupra pielii si fanerelor: exanteme psoriazice, urticarie, prurit, rash cutanat (ca reactie de hipersensibilitate) ca de ex. eritem multiform, fotosensibilitate; caderea parului. Asupra organelor hematopoietice: modificari in formula sanguina (trombocitopenie, neutropenie, depresie a maduvei osoase, agranulocitoza - ocazional). Asupra rinichilor: in unele cazuri, proteinurie. Reactii de idiosincrasie: modificari ale pielii, febra, dureri musculare si articulare, vasculite, eosinofilie, reactie pozitiva ANA. Altele: vedere voalata, tulburari de echilibru, tinnitus, impotenta, alterarea simtului gustativ, glosita, hipersudoratie</EfecteAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoase>Ednyt trebuie administrat cu prudenta impreuna cu: alte medicamente antihipertensive (efectele sunt aditionale), in special cu diureticele din grupa tiazidelor; litiu (clearance-ul litiului poate fi redus, un control frecvent a nivelului litiului seric fiind necesar); narcotice (potenteaza efectul de scadere a tensiunii arteriale); alcool (potenteaza efectul alcoolului). Se va evita administrarea impreuna cu: diuretice economizatoare de potasiu (spironolactona, triamteren, amilorid); nivelul potasiului seric poate fi crescut semnificativ, in special in caz de deteriorare a functiei renale, din acest motiv fiind necesar controlul frecvent al nivelului potasiului seric; exista unele date conform carora antiinflamatoarele nesteroidiene pot reduce efectul Ednyt</InteractiuniMedicamentoase>
        <Precautii>Poate aparea hipotonie simptomatica la pacientii care sunt tratati cu diuretice sau sunt expusi la alte efecte de decongestionare (ca de ex. transpiratie excesiva, voma frecventa, diaree, deperditie electrolitica), mai mult in insuficienta cadiaca si hipertensiunea cu nivel crescut de renina. In caz de insuficienta cardiaca, tensiunea si functia renala trebuie controlate inainte si in timpul tratamentului. Se recomanda precautii speciale la pacientii cu edem angioneurotic in antecedente. Monitorizarea functiei renale este inevitabila cand se administreaza produsul la pacientii cu stenoza bilaterala a arterelor renale (poate fi evidentiata o crestere a nivelului creatininei serice). La pacientii care au suferit o interventie chirurgicala sau in timpul anesteziei cu produsi care produc hipotensiune, Ednyt blocheaza formarea de angiotensina, secundar compensarii eliberarii de renina. Daca apare hipotensiunea, ea rebuie corectata prin expansionare volemica. Abilitatea de a conduce poate fi influentata in mod individual, in special la inceputul tratamentului</Precautii>
        <Supradozare>Daca apare hipotensiune, ca urmare a supradozajului, pacientul va fi asezat in pozitia de culcat pe spate si este recomandata administrarea unei solutii de ser fiziologic in perfuzie i.v. In cazurile foarte severe, cand doza este o data sau de multe ori mai mare decat doza uzuala, hemodializa ajuta la eliminarea enalaprilatului din circulatia sistemica.    </Supradozare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EFERALGAN comprimate efervescente</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N02BE. ANALIDE (INCLUSIV COMBINATII</CodATC>
        <Producator>:Lab. UPSA</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate efervescente a 3 g continand: paracetamol 0,330 g, acid ascorbic 0,200 g, excipienti q.s.p. (cutie cu 20 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Eferalgan are actiune antalgica si antipiretica, permitand combaterea rapida a durerilor si a febrei</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Eferalgan este indicat adultilor si copiilor peste 7 ani in tratamentul simptomatic al afectiunilor dureroase si febrile</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Se pune comprimatul intr-un pahar cu apa. Dizolvarea totala se obtine imediat. Adulti: incepand de la 15 ani: 1-2 comprimate o data sau de 3 ori pe zi; copii intre 7-13 ani: 1/2-1 comprimat, o data sau de 3 ori pe zi; copii intre 13-15 ani: 1-1 1/2 comprimat o data sau de 3 ori pe zi. Dozele trebuie spatiate la un interval de 4 ore</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Reactiile alergice aparute in mod exceptional impun oprirea tratamentului</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la paracetamol; insuficienta hepato-celulara; litiaza renala, atunci cand doza zilnica de vitamina C depaseste 1 g (mai mult de 5 comprimate/zi)</Contraindicatii>
        <Precautii>Sa nu se depaseasca doza indicata, iar in caz de supradozaj accidental, trebuie consultat medicul. In caz de regim desodat sau hiposodat, trebuie stiut faptul ca fiecare comprimat de Eferalgan contine aproximativ 330 mg de sodiu. Important Tubul trebuie inchis imediat dupa utilizare.    </Precautii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EFITARD suspensie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01CE. PENICILINE SENSIBILE LA BETALACTAMAZ</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Flacoane continand 100000 UI Penicilina G potasica si 300 000 UI Procainpenicilina. Flacoane continand 200000 UI Penicilina G potasica si 600000 UI Procainpenicilina in ambalaje din faltcarton, individuale sau colective a 50 sau 100 flacoane</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>In principiu, Efitard este indicat in forme usoare sau de gravitate medie ale infectiilor sistemice sau localizate, generate de germeni sensibili la Penicilina G, in care sunt suficiente titrurile ce se obtin prin injectarea preparatului. Astfel, Efitard este indicat in: unele infectii bronho-pulmonare, scarlatina, angine, celulite, erizipel, infectii dupa interventii ca amigdalectomia, extractia dentara s.a</Indicatii>
        <Contraindicatii>Efitard este contraindicat: la persoane sensibilizate la penicilina sau la procaina; in formele grave ale infectiilor cu germeni sensibili (in care este necesara o penicilinemie de start ridicata, ce nu se poate obtine cu Efitard, ci numai cu o penicilina "acuta"); in infectii cu germeni rezistenti la Penicilina G sau cu o sensibilitate moderata la aceasta. Nu se recomanda administrarea preparatului la copii sub 2 1/2 ani.</Contraindicatii>
        <Atentie> Se recomanda efectuarea antibiogramei inainte de instituirea tratamentului cu Efitard, iar in infectiile determinate de stafilococ, testarea repetata a sensibilitatii acestuia (rezistenta se poate instala foarte rapid)</Atentie>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Efitard se injecteaza strict intramuscular, cat mai profund (se controleaza, aspirand cu seringa, daca acul nu a patruns intr-un vas sanguin). Posologia este in functie de boala si de bolnav si de asemenea intervalele. Dozele uzuale sunt: Adulti: 400000 UI-800000 UI la 12-14 ore. Copii peste 2 1/2 ani: 200000 UI - 400000 UI la 12-14 ore. In tratamentul sifilisului se recomanda administrarea unei doze totale de 6000000 UI-12000000 UI in decurs de 10-15 zile</PosologieSiModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Cele mai importante sunt de tip alergic (eruptii cutanate, fenomene asemanatoare celor din boala serului, mai rar soc anafilactic, modificari sanguine - anemie, leucopenie, eozinofilie peste 25%, trombocitopenie)</ReactiiAdverse>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Efitard este un preparat antibiotic, compus dintr-o penicilina "acuta" si o penicilina-depozit. Datorita resorbtiei rapide a celei dintai se realizeaza o penicilinemie initiala mai ridicata in primele 2-3 ore, procainpenicilina, mai putin solubila si deci cu resorbtie prelungita, asigurand in continuare, timp de 12-14 ore, o concentratie terapeutica de minimum 0,03 UI/ml de ser sanguin. Spectrul de actiune al Efitardului este acelasi cu al Penicilinei G: coci grampozitivi (streptococi, pneumococi, stafilococi penicilinazo-negativi) si gramnegativi (gonococi si meningococi), bacili gramnegativi (clostridii), spirochete (Treponema pallidum). Prezinta rezistenta: enterococul, bacilul difteric si cel tuberculos, actinomicetele, protozoarele si virusurile "mici". Concentratiile sanguine, realizate prin admi-nistrarea Efitardului sunt inactive fata de Haemophilus influenzae si de Salmonella typhi</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>In ambalaj original, la loc uscat, la temperatura camerei.Valabilitate3 ani.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EFORTEX drajeuri</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A13AN. TONIC</CodATC>
        <Producator>:Terapia S.A.</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Drajeuri continand glicocol 50 mg, acid glutamic 30 mg, tirozina 87 mg, aspartat de potasiu 75 mg, aspartat de magneziu 75 mg, cafeina 30 mg (cutii cu 50 sau 100 drajeuri in folie ambutisata)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Prin aminoacizii, mineralele si cafeina continute usureaza efortul neuromuscular, indeparteaza senzatia de oboseala si favorizeaza procesele de refacere dupa efort</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Stari de oboseala in conditiile unor eforturi intense si de durata, in convalescenta si de alte cauze; pregatirea biologica a sportivilor de performanta (indeosebi in sporturile de forta-rezistenta)</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Cate 1-3 drajeuri de 3-4 ori/zi (de preferinta in timpul meselor)</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Dozele excesive pot produce nervozitate, insomnie, tremor, palpitatii (prin excesul de cafeina)</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Stari de excitatie, insomnie, tahicardie, aritmii, boala coronariana, boala ulceroasa (dozele mari).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ELDISINE solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L01CA. ALCALOIZI DIN VINCA SI ANALOG</CodATC>
        <Producator>:Eli Lilly and Company</Producator>
        <ActiuneTerapeutica>Modul de actiune a sulfatului de vindesina nu este complet cunoscut. Ca si alti alcaloizi din Vinca, sulfatul de vinblastina si sulfatul de vincristina, sulfatul de vindesina determina blocarea celulelor in metafaza in cursul mitozei. De asemenea, investigarea in vitro a demonstrat ca sulfatul de vindesina previne invadarea tesutului normal de catre celulele maligne. Studii comparative cu acesti 3 alcaloizi au demonstrat totusi diferente importante intre efectele lor la nivel molecular. S-a evidentiat ca sulfatul de vindesina este de 3 ori mai puternic comparativ cu vincristina si aproape de 10 ori mai puternic decat vinblastina in efectul de blocare a mitozelor in studiile pe culturi de tesuturi, proiectate sa blocheze de la 10% la 15% din celule in mitoza. La concentratii ale dozei care blocheaza 40 - 50% din celulele in mitoze sulfatul de vindesina si vincristina sunt aproximativ de potenta egala si ambele au de 3 ori puterea vinblastinei. De asemenea, s-au observat diferente calitative intre cei 3 alcaloizi. In doza redusa, vinblastina produce o predominare a celulelor in postmetafaza, in care centrul si cromozomii apar foarte evident. Celulele expuse vincristinei prezinta o metafaza de tip sferic cu cromozomii compacti pe un fus contractat. Spre deosebire de vinblastina, sulfatul de vindesina produce putine celule in post-metafaza. In celulele expuse sulfatului de vindesina fusurile au fost gonflate cu cromozomii dispersati, in contrast net cu cromozomii strans impachetati observati in cazul vincristinei. Sulfatul de vindesina a prezentat activitate oncolitica la pacientii cu recidive in timpul tratamentului polichimioterapic care a inclus vincristina. La animalele de laborator si oameni, sistemul biliar este principala cale de excretie a sulfatului de vindesina (vezi "Doze si administrare")</ActiuneTerapeutica>
        <IndicatiiTerapeutice>Sulfatul de vindesina este indicat pentru tratamentul paleativ al urmatoarelor afectiuni: leucemia limfocitara acuta a copiilor, rezistenta la sulfatul de vincristina; limfoamele nehodgkiniene; melanomul malign; carcinomul pulmonar fara celule mici; criza blastica din leucemia granulocitara cronica; carcinomul de san, care nu raspunde la interventia chirurgicala endocrina adecvata si la terapia hormonala. Cativa pacienti cu faza cronica de leucemie granulocitara cronica avand un numar de leucocite exceptional de mare, au fost tratati cu sulfat de vindesina si au prezentat o reducere rapida a numarului acestora, prevenindu-se astfel necesitatea efectuarii de leucofereza. Trebuie sa se tina cont ca sulfatul de vindesina, in mod obisnuit, este administrat in combinatie cu alti agenti antineoplazici</IndicatiiTerapeutice>
        <Contraindicatii>Sulfatul de vindesina este contraindicat pacientilor cu granulocitopenie severa indusa de medicamente sau trombocitopenie severa, precum si celor cu infectii bacteriene severe. Astfel de infectii trebuie tratate si tinute sub control inainte de inceperea terapiei cu sulfat de vindesina. Nu trebuie sa se administreze sulfat de vindesina pacientilor cu forma demielinizanta a sindromului Charcot-Marie-Tooth. Avertizari aditionale: Acest preparat este numai pentru administrare i.v. El trebuie administrat pe baza experientei individuale in administrarea sulfatului de vindesina. Administrarea intratecala a sulfatului de vindesina provoaca moartea. Seringile continand acest produs trebuie sa fie etichetate cu inscriptionarea: "Atentie - Eldisine (sulfat de vindesina). Numai pentru administrare intravenoasa". Seringile cu solutie preparata care contine acest produs trebuie ambalate intr-un invelis inscriptionat dupa cum urmeaza: "Nu desfaceti invelisul pana la momentul injectarii. Este fatal daca se administreaza intratecal. Numai pentru administrare intravenoasa". La un singur pacient caruia i s-a administrat gresit intratecal alcaloidul din vinca inrudit, sulfatul de vincristina, tratamentul de mai jos a oprit cu succes paralizia progresiva. Daca sulfatul de vindesina este administrat gresit intratecal se recomanda urmatorul tratament care trebuie initiat imediat dupa injectia intratecala: Extrageti atat lichid spinal cat se poate inlocui in siguranta printr-un acces lombar. Inserati un cateter intr-un ventricul cerebral lateral pentru a spala spatiul subarahnoidian ca si in actiunea amintita prin accesul lombar. Incepeti spalarea prin cateterul cerebral, cu solutie Ringer-lactat prin perfuzare cu un debit de 150 ml/ora. Cat mai repede dupa ce devine disponibila plasma proaspata congelata se perfuzeaza in concentratie de 25 ml diluata intr-un litru de solutie Ringer-lactat prin cateterul ventricular cerebral, la un debit de 75 ml/ora, cu eliminarea prin calea de acces lombara. Debitul perfuziei trebuie adaptat astfel incat sa mentina concentratia proteinelor din lichidul spinal la 150 mg/dl. Repetati aceasta procedura utilizand un al doilea litru de plasma congelata proaspata si diluata. Administrati intravenos 10 g de acid glutamic timp de 24 ore, urmat de 500 mg de 3 ori pe zi pe cale orala timp de 1 luna sau pana cand disfunctia neurologica se remite. Rolul acidului glutamic in acest tratament nu este sigur si poate sa nu fie esential. Siguranta utilizarii de Eldisine in timpul sarcinii, nu a fost stabilita si, de aceea, inaintea utilizarii la acest fel de paciente trebuie luat in considerare raportul risc/beneficiu terapeutic</Contraindicatii>
        <Precautii>Trebuie respectate intocmai dozele recomandate. In evaluarile preliminare, neurotoxicitatea indusa de vindesina a fost in general mai putin severa si mai putin progresiva decat in cazul vincristinei. S-a remarcat o variata reactivitate individuala a pacientilor in ceea ce priveste severitatea efectelor adverse, incluzand neurotoxicitatea, granulocitopenia, alopecia si reducerea motilitatii intestinale. Trebuie luate masuri profilactice pentru prevenirea constipatiei datorata reducerii motilitatii intestinale. S-au raportat situatii in care neurotoxicitatea a impus reducerea dozelor sau intreruperea temporara a administrarii sulfatului de vindesina. Trebuie acordata atentie deosebita dozelor si efectelor adverse neurologice in cazul administrarii vindesinei pacientilor cu afectiuni neuromusculare preexistente si in cazul tratamentului concomitent cu medicamente cu potential efect neurotoxic. Dupa administrarea alcaloizilor de vinca au fost cazuri in care s-a raportat deprimare acuta a respiratiei si bronhospasm. Aceste reactii au fost mai frecvente cand alcaloizii de vinca au fost administrati concomitent cu mitomicina-C; aceste reactii pot necesita tratament agresiv, in special in cazul preexistentei unei disfunctii pulmonare. Manifestarea poate sa apara in cateva minute sau la cateva ore dupa injectarea alcaloidului de vinca si poate sa se manifeste in cursul a doua saptamani dupa o doza de mitomicina-C. Poate aparea dispnee progresiva, necesitand o terapie cronica. Trebuie acordata o atentie deosebita modului de administrare a sulfatului de vindesina pentru a se evita extravazarea solutiei. Extravazarea in cursul injectarii intravenoase cu infiltrarea tesuturilor din jur determina celulita si flebita. In cazul in care cantitatea extravazata este mare, se poate forma o plaga cu o crusta. Vindecarea unei astfel de leziuni poate dura cateva saptamani si este insotita de dureri puternice. Disconfortul local poate persista si dupa vindecarea ulceratiei. Este necesara evitarea atingerii ochilor cu solutia injectabila de sulfat de vindesina. Daca accidental solutia ajunge in contact cu ochii apare o iritatie si/sau ulcerare a corneei. Ochii trebuie spalati imediat si insistent cu apa sau solutie salina izotonica. De asemenea, in cazul administrarii intravenoase a sulfatului de vindesina, cu fenitoina si combinatii de chimioterapie antineoplazica (incluzand alti alcaloizi de vinca inruditi), nu s-a raportat reducerea concentratiei sanguine de anticonvulsivant sau cresterea activitatii comitiale. Interactiunea poate consta in reducerea absorbtiei fenitoinei si cresterea vitezei de metabolizare si eliminare a acesteia. Este necesara adaptarea dozelor de fenitoina in cazul administrarii acesteia concomitent cu sulfatul de vindesina. Nu s-a stabilit contributia alcaloizilor de vinca la aceasta interactiune</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Inainte de administrare, pacientii si/sau parintii/sustinatorii legali trebuie preveniti de posibilitatea manifestarii unor simptome neasteptate. In general, incidenta reactiilor adverse care apar in cazul administrarii sulfatului de vindesina depinde de doza folosita. In mod obisnuit doza este factorul limitant. Pot aparea neurotoxicitate mai frecvent si alopecie de diferite grade. Cand apare alopecia ea poate fi totala, dar in general cresterea parului reincepe chiar daca se continua tratamentul. Trombocitopenia nu s-a manifestat in mod obisnuit la administrarea produsului printr-o injectie in bolus pe saptamana, dar s-a raportat la alte scheme terapeutice si la pacientii cu functia maduvei osoase compromisa. S-au raportat urmatoarele reactii adverse: Gastrointestinale: greata, varsaturi, constipatie, vezicule pe mucoasa bucala, ileus, diaree, anorexie, algii abdominale (greata si varsaturile pot fi stapanite cu medicamente antiemetice). Neurologice: anestezie si parestezii ale degetelor, nevrita periferica, durere mandibulara, depresie psihica, reducerea reflexelor tendoanelor profunde, cefalee, convulsii. S-a raportat orbire la nivel cortical la pacientii tratati cu polichimioterapie antineoplazica continand vindesina. Nu este sigura contributia vindesinei la aceasta reactie. Hematologice: granulocitopenie si trombocitopenie. Pulmonare: vezi "Precautii". Altele: algii generalizate musculo-scheletice; epilare, rash macular tegumentar, oboseala, algie la nivelul tumorii, senzatie de rece, febra, reactie la locul injectarii</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Simptome - Efectele adverse datorate administrarii sulfatului de vindesina sunt dependente de doza. De aceea, in cazul administrarii de supradoze pacientii pot avea reactii adverse exagerate. Tratament - Masuri de sustinere generala care includ: prevenirea efectelor adverse datorate unui sindrom de secretie anormala de hormon antidiuretic (aceasta ar putea include restrictia aportului de lichide si posibil administrarea unui diuretic care actioneaza asupra functionarii ansei Henle si a tubului distal); administrarea unui anticonvulsivant; folosirea unui purgativ pentru a preveni ileusul; monitorizarea sistemului cardiovascular; verificarea zilnica a numarului elementelor sanguine, parametru folosit pentru a decide transfuziile sau antibioticele atunci cand este necesar. Doza medie letala la administrarea intravenoasa de sulfat de vindesina este de 6,3 (0,6 mg/kg corp la soareci) si 2,0 (0,2 mg/kg corp la sobolani)</Supradozare>
        <DozareSiAdministrare>Acest preparat este numai pentru administrare intravenoasa. Trebuie administrat pe baza experientei individuale in administrarea sulfatului de vindesina. Administrarea intratecala a sulfatului de vindesina provoaca moartea. Seringile continand acest produs trebuie sa fie etichetate cu inscriptionarea "Atentie - Eldisine (sulfat de vindesina). Numai pentru administrare intravenoasa". Produsul se administreaza conform uneia din urmatoarele doua metode: doza uzuala de Eldisine este de 4 mg/m2 pentru copii si 3 mg/m2 pentru adulti, administrate intravenos in bolus, la interval de 7-10 zile. Injectia trebuie facuta in decurs de 1-3 minute; alternativa pentru copiii cu leucemie consta in administrarea intravenoasa a 2 mg/m2 in bolus, zilnic, 2 zile consecutiv, urmata de 5-7 zile pauza. Doza optima de Eldisine este cea care produce leucopenie usoara pana la moderata. Doza uzuala pentru adultii cu functia maduvei osoase normala este de 3 mg/m2 suprafata corporala, printr-o injectie intravenoasa rapida o data pe saptamana. Scaderea maxima a numarului de leucocite in sange apare de obicei in 3-5 zile dupa administrare, cu refacere in a saptea pana la a zecea zi. Trebuie evitata mentinerea numarului de leucocite sub 2 500/mm3 (2,5x1 miliard/l) tratament cu Eldisine. La adultii cu leucemie poate fi necesara adaptarea dozei pentru obtinerea efectului dorit. Doza saptamanala maxima pentru care exista informatii este de 4 mg/m2. Pentru adultii cu functia maduvei osoase redusa datorita unui tratament anterior, sunt necesare doze reduse de Eldisine. Pentru cei cu functia medulara redusa datorita infiltratului leucemic sau prin inlocuire sunt necesare doze complete pentru a se reface functia medulara. Acestea trebuie administrate sub stricta supraveghere. In general, copiii tolereaza 4 mg/m2 o data pe saptamana in injectare rapida intravenoasa. Nu este recomandata administrarea zilnica a unor cantitati mici de Eldisine pentru o perioada lunga de tratament in leucemia limfocitara acuta la copii, chiar daca astfel se administreaza saptamanal cantitatea de produs corespunzatoare dozei recomandate pentru acest interval de timp. S-a demonstrat faptul ca nu este avantajos sau se obtin avantaje minore si cresterea reactiilor adverse in cazul folosirii unor astfel de metode de administrare pentru Eldisine. Eldisine trebuie diluat pana la o concentratie de 1 mg/ml. Diluantii recomandati sunt urmatorii: apa distilata sterila, solutie sterila de glucoza sau solutia de clorura de sodiu 0,9%. Dupa constituirea solutiei, aceasta poate fi pastrata la frigider timp de 30 de zile, fara ca activitatea ei sa scada semnificativ. Daca in flacon trebuie reintrodus diluant, acesta trebuie sa contina un agent bacteriostatic. Eldisine nu trebuie amestecat cu alte chimioterapice sau medicamente in acelasi recipient. Solutia trebuie injectata direct in vena sau printr-un tub prin care trece o solutie pentru perfuzie intravenoasa.</DozareSiAdministrare>
        <Precautie>: Este foarte important ca inainte de administrarea de Eldisine sa fie aleasa o vena mare, accesibila si sa existe siguranta ca acul este intr-o pozitie corecta. Daca apare o infiltrare cu produs in tesutul inconjurator in timpul administrarii de Eldisine aceasta poate produce iritatie importanta. Injectarea trebuie sa fie intrerupta imediat si cantitatea ramasa din doza va fi introdusa in alta vena. Injectarea locala de hialuronidaza si aplicarea locala de caldura moderata in zona infiltrata ajuta la grabirea dispersiei medicamentului si diminueaza disconfortul si posibila celulita. Informatii speciale: Daca Eldisine este trecut in alt container decat cel original, ex. o seringa continand doza specifica, este absolut necesar ca acesta sa fie ambalat intr-un invelis inscriptionat astfel: "Nu indepartati invelisul decat in momentul injectarii. Este fatala administrarea intratecala a produsului. Numai pentru administrare intravenoasa". A se pastra la frigider (4 - 8 grade Celsius ).    </Precautie>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ELEUTAL comprimate pentru supt</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A11GB. ACID ASCORBIC (VITAMINA C</CodATC>
        <Producator>:Terapia S.A.</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate pentru supt continand glucoza 2 g, inozitol 125 mg si acid ascorbic 25 mg (flac. cu 20 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Actioneaza ca substrat energogen, intervine favorabil in procesele metabolice diverse</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Sustinerea efortului si favorizarea refacerii la sportivi si la muncitorii care lucreaza in conditii de solicitare fizica intensa; stari febrile, boli consumptive, astenie fizica si psihica</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Cate 1-2 comprimate de cateva ori/zi, dupa nevoie</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>La diabetici atentie la continutul de glucoza.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ELOCOM crema</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D07AC. CORTICOSTEROIZI PUTERNIC</CodATC>
        <Producator>:Schering-Plough</Producator>
        <Compozitie>Mometazona furoat 0,1</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Elocom crema -tub de 15g; Elocom unguent - tub de 15g; Elocom lotiune - flacon de 20ml</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Dermatozele inflamatorii care raspund la tratament corticosteroid topic (psoriazis, dermatita atopica, dermatita de contact, eczeme, etc)</Indicatii>
        <DozareSiAdministrare>O pelicula fina de Elocom crema sau unguent 0,1% se aplica pe aria de piele afectata o data pe zi. Aplicati cateva picaturi de Elocom lotiune 0,1% pe aria de piele afectata inclusiv scalp o data pe zi, masati usor pana cand medicamentul patrunde in piele</DozareSiAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Au fost raportate rar senzatii de arsura, intepatura, parestezie, prurit si semne de atrofie a pielii</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>La pacienti cu istoric de sensibilizare la mometazona furoat, alti corticosteroizi</Contraindicatii>
        <Precautii>In caz de fenomene de iritatie locala sau sensibilizare precum si de infectie supraadaugata, tratamentul trebuie intrerupt. Absorbtia sistemica creste daca se administreaza pe suprafete mari de corp sau se foloseste tehnica ocluziva. Administrarea la copii, femei gravide necesita precautii speciale. Produsele Elocom nu sunt indicate pentru uz oftalmic</Precautii>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra la o temperatura cuprinsa intre 2 grade Celsius si 30 grade Celsius.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ELOCOM solutie extern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D07AC. CORTICOSTEROIZI PUTERNIC</CodATC>
        <Producator>:Schering-Plough</Producator>
        <Compozitie>Mometazona furoat 0,1</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Elocom crema -tub de 15g; Elocom unguent - tub de 15g; Elocom lotiune - flacon de 20ml</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Dermatozele inflamatorii care raspund la tratament corticosteroid topic (psoriazis, dermatita atopica, dermatita de contact, eczeme, etc)</Indicatii>
        <DozareSiAdministrare>O pelicula fina de Elocom crema sau unguent 0,1% se aplica pe aria de piele afectata o data pe zi. Aplicati cateva picaturi de Elocom lotiune 0,1% pe aria de piele afectata inclusiv scalp o data pe zi, masati usor pana cand medicamentul patrunde in piele</DozareSiAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Au fost raportate rar senzatii de arsura, intepatura, parestezie, prurit si semne de atrofie a pielii</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>La pacienti cu istoric de sensibilizare la mometazona furoat, alti corticosteroizi</Contraindicatii>
        <Precautii>In caz de fenomene de iritatie locala sau sensibilizare precum si de infectie supraadaugata, tratamentul trebuie intrerupt. Absorbtia sistemica creste daca se administreaza pe suprafete mari de corp sau se foloseste tehnica ocluziva. Administrarea la copii, femei gravide necesita precautii speciale. Produsele Elocom nu sunt indicate pentru uz oftalmic</Precautii>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra la o temperatura cuprinsa intre 2 grade Celsius si 30 grade Celsius.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ELOCOM unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D07AC. CORTICOSTEROIZI PUTERNIC</CodATC>
        <Producator>:Schering-Plough</Producator>
        <Compozitie>Mometazona furoat 0,1</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Elocom crema -tub de 15g; Elocom unguent - tub de 15g; Elocom lotiune - flacon de 20ml</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Dermatozele inflamatorii care raspund la tratament corticosteroid topic (psoriazis, dermatita atopica, dermatita de contact, eczeme, etc)</Indicatii>
        <DozareSiAdministrare>O pelicula fina de Elocom crema sau unguent 0,1% se aplica pe aria de piele afectata o data pe zi. Aplicati cateva picaturi de Elocom lotiune 0,1% pe aria de piele afectata inclusiv scalp o data pe zi, masati usor pana cand medicamentul patrunde in piele</DozareSiAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Au fost raportate rar senzatii de arsura, intepatura, parestezie, prurit si semne de atrofie a pielii</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>La pacienti cu istoric de sensibilizare la mometazona furoat, alti corticosteroizi</Contraindicatii>
        <Precautii>In caz de fenomene de iritatie locala sau sensibilizare precum si de infectie supraadaugata, tratamentul trebuie intrerupt. Absorbtia sistemica creste daca se administreaza pe suprafete mari de corp sau se foloseste tehnica ocluziva. Administrarea la copii, femei gravide necesita precautii speciale. Produsele Elocom nu sunt indicate pentru uz oftalmic</Precautii>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra la o temperatura cuprinsa intre 2 grade Celsius si 30 grade Celsius.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EMETIRAL supozitor</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A04AD. ANTIEMETICE VARIAT</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <Compozitie>Supozitoare a 5 mg si 25 mg emetiral</Compozitie>
        <PrezentareFarmaceutica>Cutii a 6 supozitoare</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Indicatia majora o constituie greturile de orice natura; uremie, encefalopatii hipertensive, sindrom M�ni�re, intolerante medica-mentoase, radioterapie, varsaturi postoperatorii, varsaturi determinate de afectiuni gastrointestinale sau psihice, varsaturi incoercibile de sarcina. Afectiuni psihice (delir, halucinatii, manie acuta, schizofrenie, stari anxioase), migrene, insomnii</Indicatii>
        <Contraindicatii>Arterioscleroza cerebrala, leziuni hepatice si renale, boala ulceroasa, coma barbiturica, etilica sau prin opiacee. Copii sub 6 ani</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti: doza obisnuita este de 15-30 mg pe zi, repartizata in 2-3 prize. In afectiunile psihice doza zilnica variaza intre 50-250 mg dupa caz; la doza maxima se va ajunge prin crestere progresiva, cu 10 mg zilnic sau la 2 zile, pana la obtinerea efectului. Doza de intretinere este de 25-50 mg pe zi (in functie de toleranta individuala). Dozele pe cale rectala sunt aceleasi ca si pentru calea orala. Se recomanda ca initial sa se foloseasca supozitoare de 5 mg pentru a se stabili doza minima eficace in obtinerea rezultatului dorit. Durata unei cure de tratament in mod obisnuit nu trebuie sa depaseasca 2 saptamani. Copii: Nu va fi administrat copiilor sub 6 ani. La copiii peste 6 ani posologia este foarte variabila, in functie de cazul clinic si de susceptibilitatea individuala a bolnavului. Ea va fi fixata numai de medic: in general 1/2 mg/kg corp/24 ore; aceasta doza va fi repartizata in mai multe prize. Nu se va depasi doza de 20 mg/24 ore</ModDeAdministrare>
        <EfecteSecundare>Emetiralul este tolerat atat local, cat si general. Folosirea indelungata, desi nu provoaca modificari functionale sau histologice persistente, predispune la tulburari nervoase extrapiramidale reprezentate prin contracturi ale musculaturii membrelor si fetei insotite de trasmus urmat de deschiderea exagerata a gurii, miscari necoordonate ale mainilor si globilor oculari. Uneori pot surveni tulburari de acomodare, iritatie gastrica, uscaciunea mucoaselor. Toate acestea survin rar si cedeaza imediat la intreruperea tratamentului, fara sechele</EfecteSecundare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Emetiralul derivat de fenotiazina are proprietati neuroleptice asemanatoare clordelazinului. Se caracterizeaza insa in mod special prin actiunea sa antiemetica, care este de 4 ori mai mare decat la Clordelazin, in timp ce deprimarea functiei motorii reprezinta numai 2/3, iar actiunea adrenalitica si hipotensoare este redusa la jumatate. Aceste fapte au orientat indicatiile clinice ale Emetiralului spre tratamentul emezei. Se remarca insa si efectele de reglare a activitatii psihice, sedative si hipnotice ale Emetiralului.    </ActiuneFarmacoterapeutica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EMETIRAL drajeuri</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A04AD. ANTIEMETICE VARIAT</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Drajeuri continand 5 mg de maleat de proclorperazina</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Flacoane cu 20 de drajeuri</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Greturi si varsaturi de orice natura: uremie, encefalopatie hipertensiva, migrena, sindrom M�ni�re, intoleranta medicamentoasa, radioterapie, postoperator, reactii meningiene. Stari anxioase, tulburari de comportament de tip nevrotic, delir, halucinatii, manie acuta, schizofrenie</Indicatii>
        <Contraindicatii>Antecedente de agranulocitoza toxica, porfirie, glaucom cu unghi inchis, adenom de prostata cu retentie de urina, parkinsonism, epilepsie, miastenie grava, leziuni hepatice si renale, boala ulceroasa, feocromocitom, hipotiroidism. Precautii in hipotensiune arteriala si in afectiuni cardiovasculare grave. Se va evita administrarea in: boli infectioase, interventii chirurgicale, primul trimestru de sarcina, perioada de alaptare. Nu se administreaza la copii sub varsta de 6 ani. Prudenta la persoane in varsta si la persoane cu profesii care solicita intens si prelungit functiile psihice, cum sunt soferii. Se va evita consumul de bauturi alcoolice in timpul tratamentului</Contraindicatii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Antagonizarea efectului antiparkinsonian al levodopei. Potentarea efectelor hipotensiv si deprimant in asocierea cu antihipertensive si deprimante centrale</InteractiuniMedicamentoase>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Adulti: 15-30 mg/zi, in 2-3 prize; in afectiunile psihice doza variaza intre 50 si 250 mg dupa caz, ajungandu-se la doza maxima prin crestere progresiva cu 10 mg zilnic sau la 2 zile, pana la obtinerea efectului. Doza de intretinere este de 25-50 mg/zi, in functie de toleranta individuala. Durata unei cure nu trebuie sa depaseasca 2 saptamani. Copii peste 6 ani - antiemetic - 0,05 mg - 0,1 mg/kg corp/zi, in mai multe prize fara a depasi doza de 20 mg/zi</PosologieSiModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Sedare, somnolenta, efecte atropinice (uscaciunea gurii, constipatie, retentie urinara, tulburari de vedere). Aceste efecte dispar odata cu intreruperea tratamentului. Dozele mari administrate timp indelungat, mai ales in psihiatrie, pot provoca hipotensiune ortostatica, impotenta si ginecomastie la barbati, frigiditate si galactoree la femei, crestere in greutate, tulburari extrapiramidale. Rareori pot sa apara si icter, fotosensibilitate, agranulocitoza</ReactiiAdverse>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Derivat fenotiazinic, emetiralul are proprietati neuroleptice asemanatoare clordelazinului; are actiune antiemetica marcata (de 4 ori mai mare decat a clordelazinului), sedativa, antipsihotica si slab anticolinergica.    </ActiuneFarmacoterapeutica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EMETIRAL drajeuri</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N05AB. FENOTIAZIDE CU STRUCTURA PIPERAZINIC</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Drajeuri continand 5 mg de maleat de proclorperazina</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Flacoane cu 20 de drajeuri</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Greturi si varsaturi de orice natura: uremie, encefalopatie hipertensiva, migrena, sindrom M�ni�re, intoleranta medicamentoasa, radioterapie, postoperator, reactii meningiene. Stari anxioase, tulburari de comportament de tip nevrotic, delir, halucinatii, manie acuta, schizofrenie</Indicatii>
        <Contraindicatii>Antecedente de agranulocitoza toxica, porfirie, glaucom cu unghi inchis, adenom de prostata cu retentie de urina, parkinsonism, epilepsie, miastenie grava, leziuni hepatice si renale, boala ulceroasa, feocromocitom, hipotiroidism. Precautii in hipotensiune arteriala si in afectiuni cardiovasculare grave. Se va evita administrarea in: boli infectioase, interventii chirurgicale, primul trimestru de sarcina, perioada de alaptare. Nu se administreaza la copii sub varsta de 6 ani. Prudenta la persoane in varsta si la persoane cu profesii care solicita intens si prelungit functiile psihice, cum sunt soferii. Se va evita consumul de bauturi alcoolice in timpul tratamentului</Contraindicatii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Antagonizarea efectului antiparkinsonian al levodopei. Potentarea efectelor hipotensiv si deprimant in asocierea cu antihipertensive si deprimante centrale</InteractiuniMedicamentoase>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Adulti: 15-30 mg/zi, in 2-3 prize; in afectiunile psihice doza variaza intre 50 si 250 mg dupa caz, ajungandu-se la doza maxima prin crestere progresiva cu 10 mg zilnic sau la 2 zile, pana la obtinerea efectului. Doza de intretinere este de 25-50 mg/zi, in functie de toleranta individuala. Durata unei cure nu trebuie sa depaseasca 2 saptamani. Copii peste 6 ani - antiemetic - 0,05 mg - 0,1 mg/kg corp/zi, in mai multe prize fara a depasi doza de 20 mg/zi</PosologieSiModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Sedare, somnolenta, efecte atropinice (uscaciunea gurii, constipatie, retentie urinara, tulburari de vedere). Aceste efecte dispar odata cu intreruperea tratamentului. Dozele mari administrate timp indelungat, mai ales in psihiatrie, pot provoca hipotensiune ortostatica, impotenta si ginecomastie la barbati, frigiditate si galactoree la femei, crestere in greutate, tulburari extrapiramidale. Rareori pot sa apara si icter, fotosensibilitate, agranulocitoza</ReactiiAdverse>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Derivat fenotiazinic, emetiralul are proprietati neuroleptice asemanatoare clordelazinului; are actiune antiemetica marcata (de 4 ori mai mare decat a clordelazinului), sedativa, antipsihotica si slab anticolinergica.    </ActiuneFarmacoterapeutica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EMETIRAL supozitor</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N05AB. FENOTIAZIDE CU STRUCTURA PIPERAZINIC</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <Compozitie>Supozitoare a 5 mg si 25 mg emetiral</Compozitie>
        <PrezentareFarmaceutica>Cutii a 6 supozitoare</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Indicatia majora o constituie greturile de orice natura; uremie, encefalopatii hipertensive, sindrom M�ni�re, intolerante medica-mentoase, radioterapie, varsaturi postoperatorii, varsaturi determinate de afectiuni gastrointestinale sau psihice, varsaturi incoercibile de sarcina. Afectiuni psihice (delir, halucinatii, manie acuta, schizofrenie, stari anxioase), migrene, insomnii</Indicatii>
        <Contraindicatii>Arterioscleroza cerebrala, leziuni hepatice si renale, boala ulceroasa, coma barbiturica, etilica sau prin opiacee. Copii sub 6 ani</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti: doza obisnuita este de 15-30 mg pe zi, repartizata in 2-3 prize. In afectiunile psihice doza zilnica variaza intre 50-250 mg dupa caz; la doza maxima se va ajunge prin crestere progresiva, cu 10 mg zilnic sau la 2 zile, pana la obtinerea efectului. Doza de intretinere este de 25-50 mg pe zi (in functie de toleranta individuala). Dozele pe cale rectala sunt aceleasi ca si pentru calea orala. Se recomanda ca initial sa se foloseasca supozitoare de 5 mg pentru a se stabili doza minima eficace in obtinerea rezultatului dorit. Durata unei cure de tratament in mod obisnuit nu trebuie sa depaseasca 2 saptamani. Copii: Nu va fi administrat copiilor sub 6 ani. La copiii peste 6 ani posologia este foarte variabila, in functie de cazul clinic si de susceptibilitatea individuala a bolnavului. Ea va fi fixata numai de medic: in general 1/2 mg/kg corp/24 ore; aceasta doza va fi repartizata in mai multe prize. Nu se va depasi doza de 20 mg/24 ore</ModDeAdministrare>
        <EfecteSecundare>Emetiralul este tolerat atat local, cat si general. Folosirea indelungata, desi nu provoaca modificari functionale sau histologice persistente, predispune la tulburari nervoase extrapiramidale reprezentate prin contracturi ale musculaturii membrelor si fetei insotite de trasmus urmat de deschiderea exagerata a gurii, miscari necoordonate ale mainilor si globilor oculari. Uneori pot surveni tulburari de acomodare, iritatie gastrica, uscaciunea mucoaselor. Toate acestea survin rar si cedeaza imediat la intreruperea tratamentului, fara sechele</EfecteSecundare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Emetiralul derivat de fenotiazina are proprietati neuroleptice asemanatoare clordelazinului. Se caracterizeaza insa in mod special prin actiunea sa antiemetica, care este de 4 ori mai mare decat la Clordelazin, in timp ce deprimarea functiei motorii reprezinta numai 2/3, iar actiunea adrenalitica si hipotensoare este redusa la jumatate. Aceste fapte au orientat indicatiile clinice ale Emetiralului spre tratamentul emezei. Se remarca insa si efectele de reglare a activitatii psihice, sedative si hipnotice ale Emetiralului.    </ActiuneFarmacoterapeutica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EMETOSTOP comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R06AE. DERIVATI DE PIPERAZIN</CodATC>
        <Producator>:Specifar</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate a 30 mg meclozine (cutie cu 50 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antihistaminic derivat de piperazina. Produsul are actiune antiemetica intensa si moderata, actiune anticolinergica. Efectul se instaleaza la o ora dupa administrare si dureaza aproximativ 24 de ore</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Prevenirea si tratamentul raului de miscare, sindrom M�ni�re sau alte tulburari labirintice</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Per os. Pentru rau de miscare: 25-50 mg, cu o ora inainte de plecare. La nevoie se repeta la 24 de ore. Pentru tulburari labirintice: 25-100 mg/zi in prize egale</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Tulburari de vedere, rash, insomnie, excitatie</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la piperazine, copii sub 12 ani.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EMLA crema crema</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N01BB. AMID</CodATC>
        <Producator>:Astra Constituenti activi1g crema EMLA contine lidocaine 25 mg, prilocaina 25 mg</Producator>
        <FormaFarmaceutica>EMLA crema este o emulsie ulei in apa in care faza uleioasa este constituita dintr-un amestec eutectic (in proportii egale) de baza de lidocaina si prilocaina, in raport de 1:</FormaFarmaceutica>
        <Indicatii>Anestezia topica a pielii pentru: proceduri cum ar fi: insertia de catetere, punctia venoasa, tratamente injectabile; proceduri chirurgicale superficiale; mucoasa genitala, ex: anterior procedurilor chirurgicale superficiale sau anesteziei prin infiltratie</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la anestezice locale de tip amidic sau la alt component al produsului. Methemoglobinemia congenitala sau idiopatica</Contraindicatii>
        <PrecautiiSpecialeDeUtilizare>EMLA nu trebuie aplicata pe plagi deschise, deoarece nu exista suficiente informatii legate de absorbtia in aceste conditii. Se recomanda atentie sporita atunci cand se administreaza EMLA pacientilor cu dermatita atopica. In aceste cazuri, poate fi suficienta aplicarea pe o durata de doar 15-30 minute (Vezi "Proprietati farmacodinamice"). Nu se recomanda aplicarea EMLA pe mucoasa genitala la copii, deoarece nu exista suficiente date legate de absorbtia in aceste conditii. Este necesara o atentie deosebita cand se aplica EMLA in vecinatatea ochilor, deoarece poate produce iritatie corneana. EMLA nu trebuie aplicata pe membrana timpanica in cazul in care exista afectiuni ale acesteia. Testele de laborator pe animale au aratat ca EMLA crema are un efect ototoxic atunci cand se instileaza in urechea medie. Oricum, animalele cu membrana timpanica intacta nu au prezentat nici o tulburare dupa aplicarea de EMLA crema in conductul auditiv extern. Pana cand vor fi disponibile noi date clinice, este contraindicata folosirea EMLA la: copiii sub 3 luni; copiii intre 3-12 luni, aflati in tratament cu agenti methemoglobinizanti (Vezi "Efecte secundare")</PrecautiiSpecialeDeUtilizare>
        <Interactiuni>EMLA poate favoriza formarea de methemoglobina la pacientii aflati in tratament cu alte medicamente cunoscute a induce methemoglobinemia, ex: sulfonamide (Vezi "Efecte secundare"). Cand se folosesc doze mari de EMLA, trebuie avut in vedere riscul de toxicitate sistemica suplimentara, la pacientii care primesc concomitent alte anestezice locale sau agenti inruditi structural cu anestezicele locale, ex: tocainide</Interactiuni>
        <SarcinaSiAlaptare>Lidocaina si prilocaina traverseaza bariera placentara si pot fi absorbite in tesuturile fetale. Este foarte posibil ca lidocaina si prilocaina sa fi fost folosite de un mare numar de femei insarcinate sau fertile. Nu au fost raportate efecte daunatoare asupra proceselor reproductive umane, ex: cresterea incidentei malformatiilor sau alte efecte negative asupra fatului, directe sau indirecte. Lidocaina si, dupa toate probabilitatile, prilocaina se secreta in laptele matern, dar in cantitati foarte mici, incat, in general, la dozele terapeutice, nu exista riscul afectarii sugarului.Efecte secundareLa locul de aplicare pot aparea frecvent reactii locale, precum: paloare, eritem (roseata) si edem (Vezi "Proprietati farmacologice"). Reactiile sunt tranzitorii si in general usoare. Mai putin frecvent, poate aparea o reactie initiala de usoara arsura sau prurit. Reactiile alergice (in cazurile cele mai severe - soc anafilactic) la anestezicele locale de tip amidic sunt rare. Prilocaina in doze mari poate produce o crestere a nivelului de methemoglobina (a fost raportat un caz de methemoglobinemie, la un copil de 3 luni, aflat in tratament concomitent cu sulfonamide si EMLA crema, in doze peste cele recomandate, pe pielea intacta)</SarcinaSiAlaptare>
        <Supradozare>In afara de un singur caz de methemoglobinemie (Vezi "Efecte secundare"), nu au fost raportate alte cazuri cu simptome de toxicitate sistemica. In orice caz, daca apare toxicitate sistemica, este probabil ca semnele sunt similare cu cele care apar dupa admi-nistrarea de anestezice locale pe alte cai. Toxicitatea anestezicelor locale se manifesta prin simptome de excitatie a sistemului nervos si, in cazuri severe, depresie a sistemului nervos central si cardio-vascular. Simptomele neurologice severe (convulsii, depresie SNC) trebuie tratate simptomatic, prin sustinerea respiratiei si administrarea de anticonvulsivante. Methemoglobinemia poate fi tratata cu albastru de metilen in injectie i.v. lenta.Instructiuni de utilizare1. Aplicati o cantitate suficienta de crema (aproximativ 2 g sau o jumatate de tub) la locul procedurii. N.B.: Instructiuni specifice pentru copiii mai mici de 1 an. 2. Luati unul din pansamentele ocluzive incluse in pachet si indepartati partea centrala. 3. Desprindeti folia de hartie de pe pansamentul ocluziv. 4. Acoperiti EMLA crema, astfel incat sa se obtina un strat gros pe suprafata dorita. Nu intindeti crema. Aplicati pansamentul ocluziv intinzand usor marginile, astfel incat sa evitati ruperea acestuia. 5. Indepartati cadrul de hartie. Momentul aplicatiei poate fi usor marcat direct pe pansamentul ocluziv. N.B.: EMLA trebuie aplicata timp de cel putin o ora inainte de inceperea procedurii si poate fi pastrata pe loc timp de cateva ore, cu mentinerea efectului. 6. Indepartati pansamentul ocluziv, stergeti crema EMLA, curatati intreaga zona cu alcool si pregatiti pacientul pentru interventie.Proprietati farmacodinamiceEMLA crema, aplicata pe pielea intacta sub pansament ocluziv, ofera anestezie dermica prin eliberarea de lidocaina si prilocaina din crema, in straturile epidermice si dermice ale tegumentului, si acumularea de lidocaina si prilocaina in vecinatatea receptorilor dermici nociceptivi si a terminatiilor nervoase. Lidocaina si prilocaina sunt anestezice locale de tip amidic. Ambele stabilizeaza membrana neuronala prin inhibarea fluxului ionic necesar pentru initierea si conducerea impulsurilor, producand astfel anestezie locala. Calitatea anesteziei depinde de durata aplicarii si de doza. EMLA crema se aplica pe pielea intacta sub pansament ocluziv. Timpul necesar pentru a se obtine o buna anestezie a pielii intacte este de 1-2 ore, in functie de tipul de procedura. Durata anesteziei dupa aplicarea de EMLA crema timp de 1-2 ore este de cel putin 2 ore de la indepartarea pansamentului ocluziv. Absorbtia de pe mucoasa genitala este mai rapida si latenta de instalare a efectului anestezic este mai scurta decat in cazul aplicarii pe piele. EMLA produce un raspuns vascular bifazic, implicand o vasoconstrictie initiala urmata de vasodilatatie la locul de aplicare (Vezi "Efecte secundare"). La pacientii cu dermatita atopica, se poate observa o reactie similara, dar de durata mai scurta, cu eritemul, aparand dupa 30-60 minute, ceea ce indica o absorbtie mai rapida prin piele (Vezi "Precautii speciale de utilizare")</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacocinetice>Absorbtia sistemica a lidocainei si prilocainei din EMLA este dependenta de dozaj, durata de aplicare, grosimea pielii, care variaza in diferitele zone ale corpului, precum si de alte caracteristici ale pielii. Pielea intacta: dupa aplicarea pe coapsa la adult (60 g crema/400 cm2, timp de 3 ore), absorbtia lidocainei si a prilocainei a fost de aprox. 5%. Concentratiile plasmatice maxime (in medie 0,12 si 0,07 mg/ml) au fost atinse dupa aproximativ 2-6 ore de la aplicatie. Absorbtia sistemica a fost de aprox. 10% dupa aplicarea pe fata (10 g/100 cm2, timp de 2 ore). Nivelele plasmatice maxime (in medie 0,16 si 0,06 mg/ml) au fost atinse dupa aprox. 1,5-3 ore. Mucoasa genitala: dupa aplicarea a 10 g EMLA timp de 10 minute pe mucoasa vaginala, concentratiile maxime de lidocaina si prilocaina (medie: 0,18 mg/ml si respectiv 0,15 mg/ml) au fost atinse dupa 20- 45 minute</ProprietatiFarmacocinetice>
        <Excipienti>Carboxipolimetilen, ulei de castor polioxietilen hidrogenat, hidroxid de sodiu pana la pH 9, apa distilata. Nu contine agenti de conservare.Termen de garantie3 ani</Excipienti>
        <ConditiiDePastrare>A se depozita la temperatura de maxim 30 grade Celsius. A se evita inghetarea.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EMLA plasture plasture</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N01BB. AMID</CodATC>
        <Producator>:Astra</Producator>
        <IngredientiActivi>Un plasture EMLA contine lidocaina 25 mg, prilocaina 25 mg</IngredientiActivi>
        <FormaFarmaceutica>EMLA plasture este o formula de aplicatie unica a EMLA, sub forma de pansament ocluziv. Un disc absorbant de celuloza, saturat cu 1g emulsie de EMLA 5%, este prins de o folie prevazuta cu un cadru adeziv. Suprafata de contact a discului saturat cu EMLA este de aproximativ 10 cm2. Emulsia EMLA este un sistem de emulsie ulei in apa, in care faza uleioasa este constituita dintr-un amestec eutectic (in proportii egale) de baza de lidocaina si prilocaina in raport de 1:1</FormaFarmaceutica>
        <Indicatii>Anestezia topica a pielii intacte, pentru procedurile de mica chirurgie, cum ar fi: tratamente injectabile, punctii venoase, tratamentul chirurgical al leziunilor localizate</Indicatii>
        <DozajSiModDeAdministrare>Procedurile minore (ex: tratamente injectabile, punctii venoase): se aplica plasturele pe suprafata dorita. Durata minima de aplicatie: o ora. Folosirea la copiii intre 3-12 luni: se aplica plasturele pe suprafata dorita. Durata de aplicatie: aproximativ o ora. Pe baza studiilor clinice cu EMLA crema, nu se recomanda aplicarea a mai mult de 2 plasturi EMLA in acelasi timp. Nu s-au observat cresteri ale nivelului methemoglobinei dupa aplicarea a 2 g EMLA crema timp de 4 ore. Folosirea la copii sub 3 luni: Vezi "Precautii"</DozajSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitatea la anestezice locale de tip amidic sau la alt component al produsului. Methemoglobinemie congenitala sau idiopatica</Contraindicatii>
        <PrecautiiSpecialeDeUtilizare>EMLA nu trebuie aplicata pe plagi deschise, datorita insuficientelor informatii legate de absorbtia in aceste conditii. Se recomanda atentie sporita atunci cand se administreaza EMLA pacientilor cu dermatita atopica. In aceste cazuri, poate fi suficienta aplicatia pe o durata de doar 15-30 minute (Vezi "Proprietati farmacodinamice"). Este necesara o atentie deosebita cand se aplica EMLA in vecinatatea ochilor, deoarece poate produce iritatie corneana. Pana cand vor fi disponibile noi date clinice, este contraindicata folosirea EMLA la: copiii sub 3 luni; copiii intre 3-12 luni, aflati in tratament cu agenti methemoglobinizanti (Vezi "Efecte secundare")</PrecautiiSpecialeDeUtilizare>
        <Interactiuni>EMLA poate favoriza formarea de methemoglobina la pacientii aflati in tratament cu alte medicamente cunoscute a induce methemoglobinemia, ex: sulfonamide (Vezi "Efecte secundare"). Cand se folosesc doze mari de EMLA, trebuie avut in vedere riscul de toxicitate sistemica suplimentara, la pacientii care primesc concomitent alte anestezice locale sau agenti inruditi structural cu anestezicele locale, ex: tocainide</Interactiuni>
        <SarcinaSiAlaptare>Lidocaina si prilocaina traverseaza bariera placentara si pot fi absorbite in tesuturile fetale. Este foarte posibil ca lidocaina si prilocaina sa fi fost folosite de un mare numar de femei insarcinate sau fertile. Nu au fost raportate efecte daunatoare asupra proceselor reproductive umane, ex: cresterea incidentei malformatiilor sau alte efecte negative asupra fatului, directe sau indirecte. Lidocaina si, dupa toate probabilitatile, prilocaina se secreta in laptele matern, dar in cantitati foarte mici, incat, in general, la dozele terapeutice, nu exista riscul afectarii sugarului.Efecte secundareLa locul de aplicare (ex: intreaga suprafata de piele acoperita de EMLA plasture), pot aparea frecvent reactii locale, precum: paloare, eritem (roseata) si edem (Vezi "Proprietati farmacologice"). Reactiile sunt tranzitorii si in general usoare. Mai putin frecvent, poate aparea o reactie initiala de usoara arsura sau prurit. Reactiile alergice (in cazurile cele mai severe - soc anafilactic) la anestezicele locale de tip amidic sunt rare. Prilocaina in doze mari poate produce o crestere a nivelului de methemoglobina (a fost raportat un caz de methemoglobinemie, la un copil de 3 luni, aflat in tratament concomitent cu sulfonamide si EMLA crema, in cantitati mari, pe pielea intacta)</SarcinaSiAlaptare>
        <Supradozare>In afara de un singur caz de methemoglobinemie in relatie cu tratamentul cu EMLA crema (vezi "Efecte secundare"), nu au fost raportate alte cazuri cu simptome de toxicitate sistemica. In orice caz, daca apare toxicitate sistemica, este probabil ca semnele sunt similare cu cele care apar dupa administrarea de anestezice locale pe alte cai. Toxicitatea anestezicelor locale se manifesta prin simptome de excitatie a sistemului nervos si, in cazuri severe, depresie a sistemului nervos central si cardiovascular. Simptomele neurologice severe (convulsii, depresie SNC) trebuie tratate simptomatic, prin sustinerea respiratiei si administrarea de anticonvulsivante. Methemoglobinemia poate fi tratata cu albastru de metilen in injectie i.v. lenta.Instructiuni de utilizare1. Asigurati-va ca suprafata ce urmeaza a fi anesteziata este curata si uscata. Prindeti folia de aluminiu de la coltul liber si indoiti-o in exterior. Apoi, prindeti coltul stratului adeziv de culoare bej. 2. Desprindeti cele 2 straturi, separand suprafata adeziva de stratul protector. Nu atingeti suprafata alba, rotunda, centrala, care contine EMLA. 3. Nu apasati pe centrul plasturelui. Aceasta manevra poate duce la imprastierea EMLA sub adeziv. Apasati ferm doar in zona periferica, pentru a asigura o buna aderare la piele. 4. Momentul aplicarii poate fi usor marcat direct pe plasture. (Pentru aceasta, se poate folosi orice instrument de scris cu pasta).Proprietati farmacodinamiceEMLA plasture, aplicat pe pielea intacta, ofera anestezie dermica prin eliberarea de lidocaina si prilocaina in straturile epidermice si dermice ale tegumentului si acumularea de lidocaina si prilocaina in vecinatatea receptorilor dermici nociceptivi si a terminatiilor nervoase. Lidocaina si prilocaina sunt anestezice locale de tip amidic. Ambele stabilizeaza membrana neuronala prin inhibarea fluxului ionic necesar pentru initierea si conducerea impulsurilor, producand astfel anestezie locala. Calitatea anesteziei depinde de durata aplicarii. Timpul necesar pentru a se obtine o buna anestezie a pielii intacte este de cel putin 60 minute. Emulsia EMLA produce un raspuns vascular bifazic, implicand o vasoconstrictie initiala urmata de vasodilatatie la locul de aplicare (Vezi "Efecte secundare"). La pacientii cu dermatita atopica, se poate observa o reactie similara, dar de durata mai scurta, cu eritemul, aparand dupa 30-60 minute, ceea ce indica o absorbtie mai rapida prin piele (Vezi "Precautii speciale de utilizare")</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacocinetice>Absorbtia sistemica a lidocainei si prilocainei din EMLA este dependenta de dozaj, durata de aplicare, grosimea pielii, care variaza in diferitele zone ale corpului, precum si de alte caracteristici ale pielii. Datele farmacocinetice disponibile se refera la aplicarea de EMLA crema pe pielea intacta. Dupa aplicarea pe coapsa la adult (60g crema/400 cm2, timp de 3 ore), absorbtia lidocainei si a prilocainei a fost de aprox. 5%. Concentratia plasmatica maxima (in medie 0,12 si 0,07mg/ml) a fost atinsa dupa aproximativ 2-6 ore de la aplicatie. Absorbtia sistemica a fost de aprox. 10% dupa aplicarea pe fata (10 g/100 cm2, timp de 2 ore). Nivelele plasmatice maxime (in medie 0,16 si 0,06 mg/ml) au fost atinse dupa aprox. 1,5-3 ore</ProprietatiFarmacocinetice>
        <Excipienti>Carboxipolimetilen, ulei de castor polioxietilen hidrogenat, hidroxid de sodiu pana la pH 9, apa distilata. Nu contine agenti de conservare.Termen de garantie2 ani</Excipienti>
        <ConditiiDePastrare>A se depozita la temperatura camerei (15 -30 grade Celsius).    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ENAP comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C02EA. INHIBITORI AI ENZIMEI DE CONVERSI</CodATC>
        <Producator>:KRKA</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate continand 10 mg si 20 mg de enalapril maleat (cutii cu 20 si 100 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Inhibitor al enzimei de conversie a angiotensinei, Enalaprilul este derivat din 2 aminoacizi: L-alanina si L-prolina, fara grup sulfhidril in structura. In organism este hidrolizat in enalaprilat, un puternic inhibitor al dipeptidil-carboxipeptidazei (enzima de conversie a angiotensinei - ACE), care transforma angiotensina I in angiotensina II si dezintegreaza kininele, in special bradikinina. Dupa administrarea per os, 60% din enalapril este absorbit. Concentratia plasmatica maxima este realizata in 3-4 ore dupa administrare. Enapul reduce presiunea sanguina din hipertensiunea esentiala sau renala, fara sa afecteze negativ activitatea mentala. Poate fi folosit singur sau concomitent cu alte antihipertensive, in special cu diuretice. Este, de asemenea, util in tratamentul insuficientei cardiace congestive</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Toate stadiile hipertensiunii esentiale: hipertensiunea reno-vasculara; insuficienta cardiaca congestiva</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Tratamentul va fi strict individualizat, in functie de starea si evolutia pacientului. In general, se administreaza 10-20 mg sau 40 mg pe zi per os, o data sau divizate in doua prize zilnice, inainte sau dupa mese. Nu se va depasi doza de 80 mg pe zi. In hipertensiunea arteriala medie, doza zilnica initiala este de 10 mg sau 20 mg intr-o singura priza. Doza de intretinere este de 20 mg pe zi. In hipertensiunea reno-vasculara, doza zilnica initiala este de 5 mg sau mai mica. Ea poate fi crescuta gradat, ajungand la 20 mg o data pe zi. Daca este posibil, pacientii cu hipertensiune arteriala ridicata trebuie sa intrerupa tratamentul cu diuretice cu 2-3 zile inainte de inceperea tratamentului cu Enap, evitandu-se astfel riscul instalarii unei hipotensiuni arteriale. In insuficienta cardiaca congestiva, doza initiala este de 5 mg sau mai putin, doza de intretinere fiind 10-20 mg pe zi intr-o singura priza sau doua prize zilnice. Pentru a decide doza de intretinere, este necesar ca pacientul sa fie urmarit 2-4 saptamani. Tensiunea arteriala si functia renala trebuie verificate inainte de inceperea tratamentului si in cursul acestuia. Inainte de inceperea tratamentului trebuie scazuta cantitatea de diuretice administrata si, daca este posibil, sa se asocieze glicozizi digitalici. La pacientii cu insuficienta renala se recomanda utilizarea unor doze initiale mici, doza de intretinere sa fie cat mai mica si la intervale cat mai lungi de timp. Enalaprilul este eliminat prin dializa</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Pot aparea: cefalee, oboseala, greata; mai rar: hipotensiune, hipotensiune ortostatica, diaree, crampe musculare, tuse, eritem, edem angioneurotic. Rar se inregistreaza cresterea creatininei serice, cu revenire la normal dupa intreruperea medicamentului. In general, reactiile adverse sunt mai frecvente la pacientii cu functii renale afectate si sub tratament concomitent cu diuretice</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Hipersensibilizare la produs sau metabolitii lui</Contraindicatii>
        <Precautii>In cursul sarcinii si la femeile care alapteaza, apreciindu-se corect raportul risc - beneficiu terapeutic. Nu sunt studii suficiente privind administrarea produsului la copii.    </Precautii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ENARENAL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C02EA. INHIBITORI AI ENZIMEI DE CONVERSI</CodATC>
        <Producator>:Sintofarm S.A. in cooperare cu POLFA</Producator>
        <Indicatii>Hipertensiune arteriala esentiala, de toate gradele. Hipertensiune arteriala reno-vasculara. Insuficienta circulatorie de stagnare moderata sau grava</Indicatii>
        <Contraindicatii>Alergie la medicament. Ingustarea ambilor pereti ai arterei renale sau ingustarea arterei la singurul rinichi activ. Sarcina si perioada de alaptare. Nu se recomanda administrarea la copii</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Dureri de cap si ameteli, oboseala, tuse, crampe musculare, greata, hipotensiune ortostatica, diaree, rash. Foarte rar apar tulburari vaso-motorii, agranulocitoza. Enarenal potenteaza actiunea medicamentelor care reduc tensiunea arteriala a diureticelor care economisesc potasiu. Mareste concentratia de potasiu si litiu in ser</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>Conform prescriptiilor medicului. Alimentele consumate nu influenteaza in absorbtia acestui medicament. Enarenal poate fi administrat inainte, in timpul si dupa mese. In medie se utilizeaza 10-20 mg de medicament in 24 de ore; in cazuri exceptionale 40 mg doza unica sau divizata in 2 doze egale. Doza maxima este de 80 mg in 24 de ore. In hipertensiune arteriala esentiala doza initiala este de 10-20 mg in functie de nivelul tensiunii arteriale. Medicamentul trebuie administrat intr-o doza unica. In tratamentul de mentinere se foloseste de obicei o singura doza de 20 mg, o data la 24 de ore. In hipertensiune arteriala renovasculara, tratamentul trebuie inceput cu doze mici (5 mg sau mai putin) modificandu-le in continuare in caz de necesitate. La bolnavii cu insuficienta renala tratati cu Enarenal poate aparea hiperpotasemie; de aceea nu se recomanda asocierea medicamentului cu diuretice care economisesc potasiu (spironolactona, triamteren, amilorid). In insuficienta circulatorie trebuie controlata cu grija tensiunea arteriala atat inainte cat si imediat dupa inceperea administrarii de Enarenal din cauza aparitiei hipotensiunii sau (rar) a insuficientei renale. De obicei se folosesc 10-20 mg de preparat in 24 de ore in doza unica sau impartite in mai multe doze. In masura posibilului trebuie redusa doza de diuretic</ModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Enarenal (maleat de enalapril) este un preparat cu actiune de franare a activitatii sistemului renina-angiotensina-aldosteron. In organism sufera transformarea in metabolit-enalaprilat activ - care este un inhibitor real al enzimei de conversie a angiotensinei I in angiotensina II. Enarenal produce dilatarea vaselor periferice, reduce rezistenta periferica, reduce presarcina si postsarcina inimii, creste fluxul sanguin renal. Este rapid asimilat in tubul digestiv - momentul culminant al concentratiei enalaprilului in ser se produce in decurs de o ora. Maleatul de enalapril este rapid hidrolizat in metabolit-enalaprilat activ. Concentratia maxima de enalaprilat intervine dupa 3-4 ore de la administrarea medicamentului. Acesta concentratie se reduce treptat in decurs de 24-48 ore.    </ActiuneFarmacoterapeutica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ENBECIN spray</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D06AX. ALTE ANTIBIOTICE PENTRU APLICATIE LOCAL</CodATC>
        <Producator>:Galenika a.d.     </Producator>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ENBECIN unguent oftalmic</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D06AX. ALTE ANTIBIOTICE PENTRU APLICATIE LOCAL</CodATC>
        <Producator>:Galenika a.d.     </Producator>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ENDOTELON comprimate filmate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C05CX. ALTE PREPARATE CAPILAROPROTECTOAR</CodATC>
        <Producator>:Sanofi Winthrop</Producator>
        <Compozitie>Fiecare comprimat filmat gastrorezistent contine</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu 20 comprimate gastrorezistente in blister.</FormaDePrezentare>
        <Valabilitate>: Nu utilizati dupa data limita inscriptionata pe ambalaj</Valabilitate>
        <IndicatiiTerapeutice>Endotelon 50 mg: Ameliorarea simptomelor asociate tulburarilor circulatorii din insuficienta veno-limfatica (picioare grele, dureri sau senzatii dureroase de picioare obosite inainte de culcare). Tratamentul adjuvant al limfedemului (umflarea bratului) si al simptomelor de tensiune cutanata consecutive tratamentului radiochirurgical al sanului, ca terapie asociata metodelor fizicale. Propus in tratamentul tulburarilor circulatorii care afecteaza retina si/sau coroida (fiind posibila si asocierea cu tratamente etiologice specifice). Endotelon 150 mg: Tratamentul manifestarilor functionale ale insuficientei veno-limfatice (picioare grele, dureri sau senzatii dureroase de picioare obosite inainte de culcare). Tratamentul limfedemului (umflarea bratului) consecutiv terapiei radiochirurgicale a sanului: asociat metodelor fizice si in mod deosebit compresiei elastice adecvate, utilizat ca terapie unica, la pacientii care nu pot beneficia de tratamentul fizic (tratamentul standard de prima linie al limfedemului)</IndicatiiTerapeutice>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate (alergie) la oligomeri procianidolici sau la unul dintre excipienti</Contraindicatii>
        <Precautii>Acest tratament are eficienta maxima daca se asociaza cu un mod de viata sanatos: se recomanda evitarea expunerilor la soare, a caldurii excesive, a ortostatismului (statului in picioare) prelungit, a excesului ponderal. Sunt favorabile: mersul pe jos si utilizarea de ciorapi compresivi adecvati. Daca simptomele locale persista sau apar noi manifestari ce ar putea fi legate de o patologie vasculara nediagnosticata (echimoze, purpura etc.), conduita terapeutica trebuie reevaluata</Precautii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Nici un fel de interactiune medicamentoasa nu a fost dovedita pana in prezent</InteractiuniMedicamentoase>
        <SarcinaSiAlaptare>Sarcina: Este cunoscut ca substantele responsabile de malformatii la specia umana s-au dovedit teratogene in studiile preclinice efectuate pe specii animale. Studiile farmacologice experimentale efectuate cu acest medicament nu au relevat efecte teratogene. In experienta clinica nici un efect fetotoxic nu s-a inregistrat pana la aceasta data. Cu toate acestea, informatiile cu privire la femeile gravide si la nou-nascutii care au fost expusi la aceasta medicatie nu sunt suficiente pentru a exclude total orice risc potential. Prin urmare, este preferabil sa nu se utilizeze oligomeri procianidolici in timpul sarcinii. Alaptare: In absenta datelor cu privire la trecerea acestui medicament in laptele matern, utilizarea sa va fi evitata in timpul alaptarii</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAsupraCapacitatiiDeASofaSauDeAConduceUtilajeInMiscare>Nu exista</EfecteAsupraCapacitatiiDeASofaSauDeAConduceUtilajeInMiscare>
        <EfecteAdverse>Manifestari alergice: In rare cazuri au fost raportate efecte dermatologice cum ar fi: urticarie, rash cu sau fara prurit, fotosensibilizare, eczema. Aceste efecte sunt reversibile la intreruperea tratamentului. Foarte rare cazuri de angioedem. Efecte gastrointestinale: rar gastralgii, greata, diaree. Foarte rar cefalee (durere de cap)</EfecteAdverse>
        <Supradozare>Nu au fost raportate cazuri pana in prezent</Supradozare>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Endotelon 50 mg: in insuficienta veno-limfatica: 300 mg/zi (cate 3 comprimate dimineata si seara), in tratament discontinuu (20 de zile/luna); in limfedem: 300 mg/zi (cate 3 comprimate dimineata si seara), in tratament continuu; in oftalmologie: 100�150 mg zilnic (2 sau 3 comprimate pe zi). Endotelon 150 mg: in insuficienta veno-limfatica: 300 mg/zi (cate 1 comprimat dimineata si seara), in tratament discontinuu (20 de zile/luna); in limfedem: 300 mg/zi (cate 1 comprimat dimineata si seara), in tratament continuu. Comprimatele se iau intre mese</PosologieSiModDeAdministrare>
        <ProprietatiFarmacologice>Acest medicament are actiune venotonica (mareste tonicitatea peretelui venos), vasculoprotectoare (mareste rezistenta vaselor mici sanguine) si de scadere a permeabilitatii peretilor vasculari. Studiile in vitro au aratat ca oligomerii procianidolici protejeaza proteinele fibroase, in special colagenul si elastina, impotriva degradarii enzimatice si exercita un efect protector impotriva denaturarii termice a colagenului. Actiunea medicamentului Endotelon asupra peretilor vasculari, demonstrata la animale si confirmata la om, consta in: cresterea rezistentei capilarelor periferice si conjunctivale (capilarodinamometrul Lavollay, angiosterometrul Parrot), demonstrata la subiectii cu fragilitate vasculara; reducerea permeabilitatii capilare demonstrata prin diverse teste (testul histaminei, testul Landis si testul Landis izotopic)</ProprietatiFarmacologice>
        <ProprietatiFarmacocinetice>Derivati de flavan, oligomerii procianidolici sunt rapid absorbiti la nivelul mucoasei intestinale si se leaga preferential in tesuturile bogate in aminoglicani, cum este tesutul conjunctiv perivascular. Concentratia plasmatica maxima se atinge la 90 de minute de la administrare, iar timpul de injumatatire plasmatic este 72 de ore. Eliminarea Endotelon-ului si a metabolitilor sai este predominant digestiva (70%), si in proportii limitate urinara (20%) si respiratorie (5%).    </ProprietatiFarmacocinetice>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ENDOXAN drajeuri</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L01AA. ANALOGI NITROGEN MUSTAR</CodATC>
        <Producator>:ASTA Medica</Producator>
        <Compozitie>Un drajeu contine ciclofosfamida 1 H2O 53,5 mg (corespunzator la 50 mg ciclofosfamida anhidra). Endoxan 200 mg: 1 flacon injectabil contine 304 mg substanta uscata (echivalent cu 200 mg ciclofosfamida anhidra). Endoxan 500 mg: 1 flacon injectabil contine 760 mg substanta uscata echivalent cu 500 mg ciclofosfamida anhidra). Endoxan 1 g: 1 flacon injectabil contine 1519 mg substanta uscata (echivalent cu 100 mg ciclofosfamida anhidra)</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Drajeuri filmate a 50 mg. Flacon injectabil 200/500/1000 mg</FormaDePrezentare>
        <IndicatiiDeUtilizare>Leucemie, in special leucemie cronica limfatica si leucemie mieloida. Limfoame maligne. Paraproteinemii, de ex: plasmocitom. Boala Waldenstr�m. Tumori solide maligne, in special carcinom de ovar si carcinom mamar, carcinom bronsic cu celule mici, neuroblastom, seminom, sarcom Ewing. Tratamentul adjuvant postoperator al tumorilor chimiosensibile. Boli autoimune, incluzand artrita reumatoida (poliartrita cronica progresiva), artropatia psoriazica, lupusul eritematos, sclerodermia, miastenia gravis, anemia hemolitica autoimuna, boli criotermice, sindromul nefrotic. Transplante de organe</IndicatiiDeUtilizare>
        <Contraindicatii>Nu se recomanda conceptia pe durata tratamentului cu Endoxan. Endoxan nu trebuie administrat in caz de: hipersensibilitate cunoscuta la ciclofosfamida, depletie medulara severa, primele 3 luni de sarcina; se va administra numai in caz de indicatie vitala in a doua jumatate a sarcinii</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Toleranta generala si locala a Endoxan-ului este buna. Numai ocazional, in special in cazul administrarii unor doze mari, au fost observate stari de greata, voma, cefalee. Pentru a preveni greata si varsaturile se recomanda administrarea de antiemetice. Cateodata apare alopecia; regenerarea parului are loc dupa cateva saptamani. Hemoleucograma trebuie monitorizata regulat in timpul tratamentului cu Endoxan. O scadere suficient de importanta a numarului leucocitelor (leucopenie semnificativa) apare indeosebi la administrarea unor doze mari. Daca este necesar doza trebuie redusa sau intervalul dintre tratamente trebuie crescut sau chiar oprit in anumite circumstante. Leucopenia consecutiva administrarii de Endoxan este reversibila in scurt timp. Transfuziile sanguine si administrarea de gamaglobuline se pot recomanda numai in caz de leucopenie severa. Protectia cu antibiotic sau antimicotic este importanta intre anumite intervale in cursul tratamentului, in special cand se administreaza doze mari de Endoxan. Trombopoieza si eritropoieza sunt numai usor afectate, cu conditia sa nu existe suferinta medulara. Ocazional s-au observat complicatii ale vezicii urinare; ca urmare, sedimentul urinar trebuie monitorizat regulat. Se recomanda sa se ingereze cantitati mari de lichide in timpul sau imediat dupa terminarea tratamentului cu Endoxan si trebuie luate masuri pentru a creste diureza. La administrarea unor doze de 10 mg/kg corp sau mai mari de Endoxan si la pacientii cu risc crescut (cu antecedente de cistita in timpul tratamentului anterior cu Endoxan sau cu alte medicamente similare, cu antecedente de iradiere a micului bazin si suferinta anterioara a tractului urinar) mesna (Uromitexan) trebuie intotdeauna administrat pentru a proteja vezica urinara. Daca masurile profilactice lipsesc sau sunt inadecvate si apare cistita sau hematurie, tratamentul cu Endoxan trebuie oprit imediat. Functiile hepatica si renala nu sunt afectate daca sunt normale la inceputul tratamentului. Diminuarea pana la disparitie a raspunsului imun nu poate fi exclusa in special dupa administrari repetate de Endoxan. Afectarea gonadelor poate surveni; este posibil sa apara si reactii de hipersensibilitate dar acestea nu sunt tipice pentru tratamentul cu Endoxan</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Administrarea concomitenta a Endoxan cu medicamentele antidiabetice poate conduce la potentarea scaderii nivelului glicemiei. Daca se administreaza concomitent Endoxan si alopurinol este posibil sa creasca gradul de depletie medulara. Scaderea nivelului pseudocolinesterazei in timpul tratamentului cu Endoxan conduce la o potentare a actiunii suxametoniului</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <AdministrareSiDozare>Tratament initial: In general inj. i.v., Endoxan-Asta poate fi de asemenea injectat i.m., intrapleural si intraperitoneal, ca si intralimfatic si intratecal. Dupa ce s-a obtinut o remisiune satisfacatoare a bolii, se recomanda terapie de intretinere cu tablete filmate. Dozarea trebuie sa fie strict individuala luand in considerare starea generala a pacientului si hemoleucograma. Se recomanda initierea tratamentului cu urmatoarele doze: inj. i.v. zilnice a cate 3-6 mg/kg corp (200-400 mg) sau terapie intermitent-masiva 10-15 mg/kg corp (500-1000 mg) cu intervale fara terapie de 2-5 zile, sau terapie intermitenta-masiva 20-40 mg/kg corp cu intervale fara tratament de 10-20 de zile. Endoxan trebuie administrat dimineata cu cantitati mari de lichide, fie in timpul administrarii sau imediat dupa administrare. Pentru continuarea tratamentului sau ca terapie de intretinere se port administra 50-200 mg/zi pe cale orala (1-4 dj. filmate)</AdministrareSiDozare>
        <ConditiiDePastrare>A nu se depozita la temperaturi mai mari de 30 grade Celsius, preferabil sub 25 grade Celsius.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ENDOXAN pulbere liofilizata</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L01AA. ANALOGI NITROGEN MUSTAR</CodATC>
        <Producator>:ASTA Medica</Producator>
        <Compozitie>Un drajeu contine ciclofosfamida 1 H2O 53,5 mg (corespunzator la 50 mg ciclofosfamida anhidra). Endoxan 200 mg: 1 flacon injectabil contine 304 mg substanta uscata (echivalent cu 200 mg ciclofosfamida anhidra). Endoxan 500 mg: 1 flacon injectabil contine 760 mg substanta uscata echivalent cu 500 mg ciclofosfamida anhidra). Endoxan 1 g: 1 flacon injectabil contine 1519 mg substanta uscata (echivalent cu 100 mg ciclofosfamida anhidra)</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Drajeuri filmate a 50 mg. Flacon injectabil 200/500/1000 mg</FormaDePrezentare>
        <IndicatiiDeUtilizare>Leucemie, in special leucemie cronica limfatica si leucemie mieloida. Limfoame maligne. Paraproteinemii, de ex: plasmocitom. Boala Waldenstr�m. Tumori solide maligne, in special carcinom de ovar si carcinom mamar, carcinom bronsic cu celule mici, neuroblastom, seminom, sarcom Ewing. Tratamentul adjuvant postoperator al tumorilor chimiosensibile. Boli autoimune, incluzand artrita reumatoida (poliartrita cronica progresiva), artropatia psoriazica, lupusul eritematos, sclerodermia, miastenia gravis, anemia hemolitica autoimuna, boli criotermice, sindromul nefrotic. Transplante de organe</IndicatiiDeUtilizare>
        <Contraindicatii>Nu se recomanda conceptia pe durata tratamentului cu Endoxan. Endoxan nu trebuie administrat in caz de: hipersensibilitate cunoscuta la ciclofosfamida, depletie medulara severa, primele 3 luni de sarcina; se va administra numai in caz de indicatie vitala in a doua jumatate a sarcinii</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Toleranta generala si locala a Endoxan-ului este buna. Numai ocazional, in special in cazul administrarii unor doze mari, au fost observate stari de greata, voma, cefalee. Pentru a preveni greata si varsaturile se recomanda administrarea de antiemetice. Cateodata apare alopecia; regenerarea parului are loc dupa cateva saptamani. Hemoleucograma trebuie monitorizata regulat in timpul tratamentului cu Endoxan. O scadere suficient de importanta a numarului leucocitelor (leucopenie semnificativa) apare indeosebi la administrarea unor doze mari. Daca este necesar doza trebuie redusa sau intervalul dintre tratamente trebuie crescut sau chiar oprit in anumite circumstante. Leucopenia consecutiva administrarii de Endoxan este reversibila in scurt timp. Transfuziile sanguine si administrarea de gamaglobuline se pot recomanda numai in caz de leucopenie severa. Protectia cu antibiotic sau antimicotic este importanta intre anumite intervale in cursul tratamentului, in special cand se administreaza doze mari de Endoxan. Trombopoieza si eritropoieza sunt numai usor afectate, cu conditia sa nu existe suferinta medulara. Ocazional s-au observat complicatii ale vezicii urinare; ca urmare, sedimentul urinar trebuie monitorizat regulat. Se recomanda sa se ingereze cantitati mari de lichide in timpul sau imediat dupa terminarea tratamentului cu Endoxan si trebuie luate masuri pentru a creste diureza. La administrarea unor doze de 10 mg/kg corp sau mai mari de Endoxan si la pacientii cu risc crescut (cu antecedente de cistita in timpul tratamentului anterior cu Endoxan sau cu alte medicamente similare, cu antecedente de iradiere a micului bazin si suferinta anterioara a tractului urinar) mesna (Uromitexan) trebuie intotdeauna administrat pentru a proteja vezica urinara. Daca masurile profilactice lipsesc sau sunt inadecvate si apare cistita sau hematurie, tratamentul cu Endoxan trebuie oprit imediat. Functiile hepatica si renala nu sunt afectate daca sunt normale la inceputul tratamentului. Diminuarea pana la disparitie a raspunsului imun nu poate fi exclusa in special dupa administrari repetate de Endoxan. Afectarea gonadelor poate surveni; este posibil sa apara si reactii de hipersensibilitate dar acestea nu sunt tipice pentru tratamentul cu Endoxan</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Administrarea concomitenta a Endoxan cu medicamentele antidiabetice poate conduce la potentarea scaderii nivelului glicemiei. Daca se administreaza concomitent Endoxan si alopurinol este posibil sa creasca gradul de depletie medulara. Scaderea nivelului pseudocolinesterazei in timpul tratamentului cu Endoxan conduce la o potentare a actiunii suxametoniului</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <AdministrareSiDozare>Tratament initial: In general inj. i.v., Endoxan-Asta poate fi de asemenea injectat i.m., intrapleural si intraperitoneal, ca si intralimfatic si intratecal. Dupa ce s-a obtinut o remisiune satisfacatoare a bolii, se recomanda terapie de intretinere cu tablete filmate. Dozarea trebuie sa fie strict individuala luand in considerare starea generala a pacientului si hemoleucograma. Se recomanda initierea tratamentului cu urmatoarele doze: inj. i.v. zilnice a cate 3-6 mg/kg corp (200-400 mg) sau terapie intermitent-masiva 10-15 mg/kg corp (500-1000 mg) cu intervale fara terapie de 2-5 zile, sau terapie intermitenta-masiva 20-40 mg/kg corp cu intervale fara tratament de 10-20 de zile. Endoxan trebuie administrat dimineata cu cantitati mari de lichide, fie in timpul administrarii sau imediat dupa administrare. Pentru continuarea tratamentului sau ca terapie de intretinere se port administra 50-200 mg/zi pe cale orala (1-4 dj. filmate)</AdministrareSiDozare>
        <ConditiiDePastrare>A nu se depozita la temperaturi mai mari de 30 grade Celsius, preferabil sub 25 grade Celsius.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ENEMAX solutie extern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A06AG. PRODUSE CU</CodATC>
        <ADMINISTRARE> INTRARECTAL</ADMINISTRARE>
        <Producator>:Apic</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Solutie hipertona de fosfat de sodiu (recipient de plastic de unica utilizare de 120 ml)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Enemax este un laxativ salin util in constipatie si in evacuarea rapida si eficace a intestinului. Fosfatul de sodiu este foarte slab absorbit din tubul digestiv. Ca urmare, el ramane in lumenul intestinal si retine apa prin presiunea osmotica ce o creeaza. Stimuland astfel peretele intestinal, produce o evacuare apoasa rapida a intestinului. Enemax "induce" golirea colonului, de obicei in 2-5 minute, fara durere sau spasm</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Ca laxativ, in tratamentul constipatiei si ori de cate ori efortul de defecatie este contraindicat, de exemplu insuficienta coronariana etc. Pentru "curatirea" intestinului in scopuri diverse: diagnostic (pentru pregatirea in vederea examenului radiologic, examinarii rectale, endoscopiei, proctoscopiei si sigmoidoscopiei, dupa examenele baritate); chirurgical (in pregatirea preoperatorie si ingrijirea postoperatorie); terapeutic (evacuarea intestinului inaintea travaliului, tratamentul fecaloamelor).    </Indicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ENERBOL drajeuri</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N06BX. ALTE PRODUSE STIMULANTE SN</CodATC>
        <Producator>:Polfa - Cracovia</Producator>
        <Compozitie>Drajeuri continand pyritinol dihydrochloride 100 g</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Drajeuri de 100 mg in ambalaje de 20 sau 100 drajeuri</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Enerbol, derivat de pyridoxina, este un medicament din grupa agentilor nootropi. Acesta imbunatateste eficienta psihofizica a pacientilor simuland metabolismul celulelor nervoase cerebrale prin imbunatatirea utilizarii glucozei, reducand simptomele de oboseala, creste rezistenta la efort psihic la soferi, ameliorarea atentiei si memoriei. Enerbolul exercita de asemenea si un efect anti-inflamator in tratamentul artritei reumatoide in diferite faze progresive, ameliorand semnele clinice ale bolii si imbunatatind valorile indicilor cum ar fi viteza de sedimentare a eritrocitelor si prezentei complexelor imune in ser</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Sindrom astenic, surmenaj psihic. Ateroscleroza cerebrala la vastnici manifestata prin pierderea memoriei, dificultati in puterea de concentrare, oboseala excesiva. In tulburari psihice cauzate de diverse modificari organice ale sistemului nervos central, atrofie, accidente vasculare cerebrale, encefalopatie. Enerbolul poate fi administrat si copiilor cu dezvoltare deficitara psihosomatica. In diverse indicatii de artrita reumatoida</Indicatii>
        <Contraindicatii>In diverse stari patologice asociate cu agitatie motorie si insomnie</Contraindicatii>
        <EfecteDiverse>Hiperexcitabilitate, anxietate, tulburari de somn, reactii alergice ale pielii dupa tratament prelungit. Aceste efecte dispar dupa intreruperea administrarii sau dupa micsorarea dozei de administrare</EfecteDiverse>
        <ModDeIntrebuintare>Daca nu exista prescriptie medicala speciala, medicamentul se administreaza astfel: Adulti: 100 mg-200 mg de trei ori pe zi. Deoarece efectele medicamentului apar dupa o perioada mai lunga de tratament, o cura dureaza 2-3 luni in poliartrita reumatoida se administreaza 2 drajeuri de trei ori pe zi, mai multe luni. Copii: dupa varsta, 50 mg-100 mg de 1-2 ori pe zi, de obicei timp de 2-3 luni. Copiilor cu iritabilitate crescuta nu li se administreaza doze mari si se evita administrarea inainte de somn.    </ModDeIntrebuintare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ENTEROL 250 capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A07FA. MICROORGANISME ANTIDIAREIC</CodATC>
        <Producator>:Biocodex</Producator>
        <Compozitie>Fiecare plic sau capsula contine: Pulbere liofilizata de Saccharomyces boulardii 282,5 mg (corespunzator la 250 mg drojdie si 32,5 mg lactoza)</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu 10 plicuri. Flacon cu 10 capsule</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Tratamentul diareei acute infectioase la adulti si copii. Tratamentul si prevenirea complicatiilor digestive ale terapiei cu antibiotice: diaree, colita, candidoza. Tratament asociat (vancomicinei si metronidazolului) in prevenirea recurentei infectiei cu Clostridium difficile. Prevenirea diareei asociate alimentatiei enterale cu debit continuu. Tratamentul sindromului de colon iritabil</Indicatii>
        <Posologie>Adulti: 1 - 2 plicuri sau capsule pe zi. Copii: 1 plic sau o capsula pe zi. Aceste doze pot fi marite cu avizul medicului, daca nu exista contraindicatii</Posologie>
        <ModDeAdministrare>Enterol se administreaza pe cale orala. Poate fi administrat in orice moment al zilei, dar pentru a obtine un efect foarte rapid se recomanda evitarea perioadelor de digestie. Totusi se poate administra si simultan cu doza de antibiotic, indiferent de momentul administrarii acestuia. Enterol 250 nu trebuie amestecat cu lichide prea calde sau care contin alcool. Capsule: inghititi fiecare capsula cu mult lichid. Plicuri: goliti continutul plicului in putina apa (eventual indulcita cu zahar) sau in alt lichid, sau chiar in hrana, amestecati si inghititi. Prezentarea sub forma de plicuri este adaptata sugarilor sau alimentatiei enterale cu debit continuu: Sugari: Goliti continutul plicului in hrana sugarului - aceasta nu trebuie sa fie prea fierbinte. Alimentatie enterala cu debit continuu: adaugati medicamentul in solutia nutritiva, in timpul prepararii acesteia. Solutia astfel obtinuta se poate conserva timp de cateva zile la +4 grade Celsius</ModDeAdministrare>
        <Interactiuni>Fiind o levura, Saccharomyces boulardii este sensibil la antibioticele antifungice si la unii derivati de chinoleina</Interactiuni>
        <ReactiiAdverse>Diferitele studii clinice si experienta clinica obtinuta dupa introducerea produsului in terapeutica nu au evidentiat efecte adverse atribuibile in mod regulat Enterol-ului 250. Totusi, au fost raportate unele tulburari epigastrice si meteorism abdominal, care, insa, nu implica intreruperea tratamentului</ReactiiAdverse>
        <Proprietati>Antidiareic de origine biologica. Saccharomyces boulardii este o drojdie rezistenta la actiunea sucurilor gastric si intestinal, a antibioticelor si a sulfamidelor. Studiile farmacologice experimentale au aratat ca Sacharomices boulardii: inhiba in vitro si in vivo dezvoltarea Candidei albicans; stimuleaza sistemul imunitar in cazul infectiilor experimentale; sintetizeaza vitamine din grupul B: vitamina B1, vitamina B2, acid pantotenic, vitamina B6, acid nicotinic, care pot fi utilizate de organism; produce o crestere semnificativa a dizaharidazelor.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ENTEROL 250 pulbere liofilizata</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A07FA. MICROORGANISME ANTIDIAREIC</CodATC>
        <Producator>:Biocodex</Producator>
        <Compozitie>Fiecare plic sau capsula contine: Pulbere liofilizata de Saccharomyces boulardii 282,5 mg (corespunzator la 250 mg drojdie si 32,5 mg lactoza)</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu 10 plicuri. Flacon cu 10 capsule</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Tratamentul diareei acute infectioase la adulti si copii. Tratamentul si prevenirea complicatiilor digestive ale terapiei cu antibiotice: diaree, colita, candidoza. Tratament asociat (vancomicinei si metronidazolului) in prevenirea recurentei infectiei cu Clostridium difficile. Prevenirea diareei asociate alimentatiei enterale cu debit continuu. Tratamentul sindromului de colon iritabil</Indicatii>
        <Posologie>Adulti: 1 - 2 plicuri sau capsule pe zi. Copii: 1 plic sau o capsula pe zi. Aceste doze pot fi marite cu avizul medicului, daca nu exista contraindicatii</Posologie>
        <ModDeAdministrare>Enterol se administreaza pe cale orala. Poate fi administrat in orice moment al zilei, dar pentru a obtine un efect foarte rapid se recomanda evitarea perioadelor de digestie. Totusi se poate administra si simultan cu doza de antibiotic, indiferent de momentul administrarii acestuia. Enterol 250 nu trebuie amestecat cu lichide prea calde sau care contin alcool. Capsule: inghititi fiecare capsula cu mult lichid. Plicuri: goliti continutul plicului in putina apa (eventual indulcita cu zahar) sau in alt lichid, sau chiar in hrana, amestecati si inghititi. Prezentarea sub forma de plicuri este adaptata sugarilor sau alimentatiei enterale cu debit continuu: Sugari: Goliti continutul plicului in hrana sugarului - aceasta nu trebuie sa fie prea fierbinte. Alimentatie enterala cu debit continuu: adaugati medicamentul in solutia nutritiva, in timpul prepararii acesteia. Solutia astfel obtinuta se poate conserva timp de cateva zile la +4 grade Celsius</ModDeAdministrare>
        <Interactiuni>Fiind o levura, Saccharomyces boulardii este sensibil la antibioticele antifungice si la unii derivati de chinoleina</Interactiuni>
        <ReactiiAdverse>Diferitele studii clinice si experienta clinica obtinuta dupa introducerea produsului in terapeutica nu au evidentiat efecte adverse atribuibile in mod regulat Enterol-ului 250. Totusi, au fost raportate unele tulburari epigastrice si meteorism abdominal, care, insa, nu implica intreruperea tratamentului</ReactiiAdverse>
        <Proprietati>Antidiareic de origine biologica. Saccharomyces boulardii este o drojdie rezistenta la actiunea sucurilor gastric si intestinal, a antibioticelor si a sulfamidelor. Studiile farmacologice experimentale au aratat ca Sacharomices boulardii: inhiba in vitro si in vivo dezvoltarea Candidei albicans; stimuleaza sistemul imunitar in cazul infectiilor experimentale; sintetizeaza vitamine din grupul B: vitamina B1, vitamina B2, acid pantotenic, vitamina B6, acid nicotinic, care pot fi utilizate de organism; produce o crestere semnificativa a dizaharidazelor.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ENTEROLACTIL pulbere liofilizata</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A07FA. MICROORGANISME ANTIDIAREIC</CodATC>
        <Producator>:Bactolact</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Flacoane continand pulbere liofilizata de Lactobacillus acidophilus si Lactobacillus casei 0,25 g sau 0,40 g</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Preparat concentrat, stabil, de germeni acidofili, care favorizeaza fermentatia lactica in intestin</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Diaree, enterite si enterocolite (ca medicatie adjuvanta), profilaxia si tratamentul tulburarilor intestinale provocate de chimioterapice-antibiotice</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Copii 1-4 luni: 1 flacon a 0,25 g/zi, in 3 prize; 4 luni-1 an: 1 flacon a 0,25 g/zi in 2 prize; 1-10 ani: 1 1/2 flacon a 0,25 g/zi in 2 prize; 10-15 ani, 2 flacoane a 0,25 g/zi, in 2 prize. Adulti si copii peste 15 ani: 2 flacoane a 0,40 g/zi in 2 prize. Se administreaza oral, cu 1/2 de ora inainte de mese.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ENZAPROST F solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G02AD. PROSTAGLANDIN</CodATC>
        <Producator>:Chinoin</Producator>
        <FormaDePrezentare>Fiole a 5 mg/1 ml, cutie de 5 fiole</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Intreruperea sarcinii. Intreruperea unei sarcini patologice in primul sau al doilea trimestru, in cazul malformatiilor fetale severe (anencefalie, hidrocefalie), confirmate la ecografie, radiografie etc. Inducerea travaliului in urmatoarele cazuri: moartea intrauterina a fatului (in sarcina avansata), ruptura prematura a membranelor, inertie primara in travaliu, tratamentul retentiei placentare; programarea inducerii unui travaliu, daca sunt indeplinite conditiile: sarcina necomplicata, prezentatie craniana, sarcina la termen, greutate fetala peste 3000 g (determinata prin masurarea diametrului biparietal, a toracelui si a circumferintei abdominale), pozitie corecta a capului, cervix matur, miometru sensibilizat</Indicatii>
        <Contraindicatii>Absolute: Astm bronsic, faza activa a colitei ulceroase, anemia cu hematii in secera (drepanocitoza), hipertensiune (160/100 mm Hg sau peste), epilepsie, uter cicatriceal (dupa cezariana sau enucleerea unui fibrom uterin). Relative: Insuficienta cardiaca, bronsita spastica, forma activa a tuberculozei pulmonare, faza de remisiune a colitei ulceroase, tulburari severe ale functiei hepatice, malformatii congenitale uterine sau fibrom uterin. Va trebui analizat ce metoda este mai avantajoasa pentru pacienta: folosirea de Enzaprost F, sau folosirea altor metode (instilare extra- sau intraamniotica de Rivanol, sectio parva).Posologie si mod de administrare1. Inducerea avortului si intreruperea unei sarcini patologice. Premedicatie: se folosesc urmatoarele combinatii, pentru a preveni efectele adverse si pentru a suprima durerea</Contraindicatii>
        <EfecteAdverse>Gastrointestinale (greata, varsaturi, diaree, colici intestinale); crampe abdominale ce acompaniaza contractiile uterine; tahicardie; dureri de cap, variatii ale tensiunii arteriale; bronhospasm cu dispnee tranzitorie; transpiratii; slabiciune; alergie. La administrarea sistematica, efectele adverse sunt mai frecvente si mai severe decat dupa administrarea locala (extra- sau intraamniotica)</EfecteAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoase>Administrarea concomitenta de ocitocina si ergometrina potenteaza efectul Enzaprost-ului F; efectele adverse pot fi, de asemenea, mai intense</InteractiuniMedicamentoase>
        <Precautii>Se va administra cu grija in cazul insuficientei cardiace congestive, bronsitei spastice, tuberculozei pulmonare active, colitei ulceroase, tulburarilor severe ale functiei hepatice, malformatiilor uterine, uterului fibromatos. In astfel de cazuri se recomanda intreruperea sarcinii folosind alte metode. Dupa intreruperea sarcinii este necesara o monitorizare adecvata pentru a confirma golirea completa a cavitatii uterine, deoarece retentia produsului de conceptie poate necesita interventie chirurgicala. Daca intreruperea sarcinii a fost indusa cu dinoprost (PGF2alfa), golirea cavitatii uterine trebuie neaparat dusa pana la capat, deoarece efectul acestui medicament asupra fatului uman nu este clarificat</Precautii>
        <Proprietati>Dilata si inmoaie cervixul uterin, similar cu dilatatia fiziologica din timpul travaliului.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EPICOCILLIN capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01CA. PENICILINE CU SPECTRU EXTIN</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Fiecare capsula contine: ampicilina trihidrat echivalenta cu 250 mg ampicilina activa. Fiecare flacon contine: ampicilina sodica echivalenta cu 500 mg ampicilina activa</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Epicocillin capsule: cutii cu 2 folii, 6 capsule a 250 mg/folie; Epicocillin flacoane: 500 mg/flacon</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Epicocillin este o penicilina de semisinteza bactericida cu un spectru larg cuprinzand bacterii grampozitive si gramnegative patogene (Haemophilus influenzae, Proteus mirabilis, Neisseria gonorrhoeae, Neisseria meningitides si tulpini de Salmonella, Shigella si Escherichia coli.). Ampicilina trihidrat este stabila in prezenta aciditatii gastrice si se absoarbe bine din tractul gastro-intestinal</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Pentru tratamentul infectiilor cauzate de germeni sensibili la ampicilina cu diferite localizari: Infectii ale tractului respirator: pneumonii sau bronsite. Infectii in sfera O.R.L.: otita medie, sinuzite, angine, faringite si laringite. Infectii ale tractului digestiv: enterite, dizenterie bacilara, colecistite, febra tifoida si paratifoida. Infectii ale tractului genito-urinar: cistite, pielonefrite, uretrite, anexite. Infectii ale pielii si tesuturilor moi: limfangite, celulite. Alte infectii, ca: septicemie, endocardita bacteriana si meningita bacteriana. In cazuri grave, tratamentul trebuie inceput cu Epicocillin parenteral</Indicatii>
        <Contraindicatii>Nu va fi admninistrat la bolnavii cu sensibilitate cunoscuta la penicilina sau cefalosporine si la bolnavii cu mononucleoza infectioasa. Nu va fi administrat mamelor care alapteaza</Contraindicatii>
        <EfecteAdverse>Ca si in cazul altor peniciline pot aparea reactii de hipersensibilitate si tranzitor: diaree, eruptie cutanata (mai ales la bolnavii cu mononucleoza infectioasa</EfecteAdverse>
        <ModDeAdministrare>Epicocillin capsule: adulti: cate 250 mg-1g la fiecare 6 ore, in functie de gravitatea infectiei; copii: 50-100 mg/kg corp/24 ore la 4-6 ore. Epicocillin flacoane: intramuscular: pana la 3 g/zi in doze fractionate; intravenos: lent timp de 3-4 minute sau in perfuzie; in cazuri grave: la adulti 2-12 g/24 ore; la copii 100-200 mg/kg corp/zi la 4-6 ore; intratecal in meningite astfel: copii pana la 2 ani: 5-10 mg/zi; copii pana la 10 ani: 10-20 mg/zi; adulti: 20-40 mg/zi.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EPICOCILLIN solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01CA. PENICILINE CU SPECTRU EXTIN</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Fiecare capsula contine: ampicilina trihidrat echivalenta cu 250 mg ampicilina activa. Fiecare flacon contine: ampicilina sodica echivalenta cu 500 mg ampicilina activa</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Epicocillin capsule: cutii cu 2 folii, 6 capsule a 250 mg/folie; Epicocillin flacoane: 500 mg/flacon</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Epicocillin este o penicilina de semisinteza bactericida cu un spectru larg cuprinzand bacterii grampozitive si gramnegative patogene (Haemophilus influenzae, Proteus mirabilis, Neisseria gonorrhoeae, Neisseria meningitides si tulpini de Salmonella, Shigella si Escherichia coli.). Ampicilina trihidrat este stabila in prezenta aciditatii gastrice si se absoarbe bine din tractul gastro-intestinal</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Pentru tratamentul infectiilor cauzate de germeni sensibili la ampicilina cu diferite localizari: Infectii ale tractului respirator: pneumonii sau bronsite. Infectii in sfera O.R.L.: otita medie, sinuzite, angine, faringite si laringite. Infectii ale tractului digestiv: enterite, dizenterie bacilara, colecistite, febra tifoida si paratifoida. Infectii ale tractului genito-urinar: cistite, pielonefrite, uretrite, anexite. Infectii ale pielii si tesuturilor moi: limfangite, celulite. Alte infectii, ca: septicemie, endocardita bacteriana si meningita bacteriana. In cazuri grave, tratamentul trebuie inceput cu Epicocillin parenteral</Indicatii>
        <Contraindicatii>Nu va fi admninistrat la bolnavii cu sensibilitate cunoscuta la penicilina sau cefalosporine si la bolnavii cu mononucleoza infectioasa. Nu va fi administrat mamelor care alapteaza</Contraindicatii>
        <EfecteAdverse>Ca si in cazul altor peniciline pot aparea reactii de hipersensibilitate si tranzitor: diaree, eruptie cutanata (mai ales la bolnavii cu mononucleoza infectioasa</EfecteAdverse>
        <ModDeAdministrare>Epicocillin capsule: adulti: cate 250 mg-1g la fiecare 6 ore, in functie de gravitatea infectiei; copii: 50-100 mg/kg corp/24 ore la 4-6 ore. Epicocillin flacoane: intramuscular: pana la 3 g/zi in doze fractionate; intravenos: lent timp de 3-4 minute sau in perfuzie; in cazuri grave: la adulti 2-12 g/24 ore; la copii 100-200 mg/kg corp/zi la 4-6 ore; intratecal in meningite astfel: copii pana la 2 ani: 5-10 mg/zi; copii pana la 10 ani: 10-20 mg/zi; adulti: 20-40 mg/zi.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EPICOGEL suspensie pentru uz intern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02AF. ANTIACIDE CU ANTIFLATULENT</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Fiecare 5 ml contin: hidroxid de aluminiu gel: 405 mg; hidroxid de magneziu: 100 mg; dimeticon: 125 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Flacoane a 125 ml suspensie</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Epicogel suspensie are un gust placut si o formula echilibrata asigurand remarcabile proprietati antiacide si antiflatulente precum si o motilitate intestinala normala. Hidroxidul de magneziu si hidroxidul de aluminiu gel previn si calmeaza durerile in cazul ulcerului gastric, ulcerului duodenal, esofagitei si gastritei prin neutralizarea acidului clorhidric din sucul gastric. Mucoasa gastrica este astfel protejata de actiunea acidului clorhidric si pepsinei. Hidroxidul de aluminiu disperseaza dimeticona, astfel incat aceasta formeaza un strat protector la nivelul mucoasei gastrice si exercita un efect antispumant, prin reducerea tensiunii superficiale a bulelor de aer, facand posibila transformarea lor in bule mai mari, usor de eliminat. Distensia abdominala si dispepisa vor fi astfel reduse. Efectul constipant al hidroxidului de aluminiu gel este anulat de hidroxidul de magneziu</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Epicogelul este indicat in urmatoarele afectiuni: ulcer gastric, ulcer duodenal, esofagita de reflux, gastrita, hernie hiatala, flatulenta, dispepsie</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Posologia este de 1-2 lingurite de 4 ori pe zi, intre mesele principale sau dupa mese si seara inainte de culcare</ModDeAdministrare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Epicogel intarzie absorbtia izoniazidei, tetraciclinelor, chinidinei, indometacinului, furosemidului, barbituricelor si digoxinului.    </InteractiuniMedicamentoase>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EPICOL RETARD comprimate retard</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C04AC. ACID NICOTINIC SI DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Fiecare comprimat contine: 150 mg beta-Piridil carbinol, ca substanta activa (sub forma de tartrat), alcoolul corespunzand acidului nicotinic; adminstrat oral, substanta activa este eliberata prompt si pe o durata indelungata, in tractul gastro-intestinal</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Epicol Retard: cutii cu 2 blistere a 10 comprimate fiecare </FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Epicol Retard este un vasodilatator cu un continut ridicat de substanta activa .Acest medicament are un efect vasodilatator prelungit prin mentinerea unor concentratii normale si optime in sange pe o perioada de 6-12 ore. Aceasta proprietate simplifica tratamentul prin prelungirea de exemplu, a intervalelor de timp dintre doze. Epicol Retard este foarte bine tolerat. Inrosirea pielii, un efect tipic pentru derivatii acidului nicotinic, nu apare decat intr-o forma slaba dupa administrarea de doze mari. O doza zilnica marita progresiv pana la 6-8 tablete este bine tolerata. Administrat intr-o doza corespunzatoare, Epicol Retard reduce nivelele ridicate de colesterol in sange, din acest motiv Epicol Retard are un rol important in medicina preventiva, prin contributia sa la profilaxia aterosclerozei si a complicatiilor sale, in special in cazul bolilor coronariene</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Pentru tratamentul tulburarilor circulatorii functionale si organice si pentru atenuarea simptomelor care insotesc aceste tulburari sau al sechelelor tulburarilor circulatorii periferice, cum ar fi maini reci si tulburari trofice ale picioarelor, claudicatie intermitenta si gangrene. Tulburari in reglarea circulatiei periferice. Reducerea nivelului ridicat de colesterol in sange si hiperlipemie. Medicina interna: endangeita obliteranta, sindromul Raynaud, acrocianoza si alte efecte ale frigului, ulcus cruris si alte tulburari ale sistemului circulator venos (complex de simptome de ulcer varicos), adeseori provocate de sunturile arteriovenoase; tulburari circulatorii, in cazurile de diabet, arterioscleroza si tromboembolism, encefalomalacie, apoplexie, simptome de angina, hipercolesterolemie. Chirurgie: sindromul Sudeck. Otologie: sindromul M�ni�re. Oftalmologie: ca adjuvant in tratamentul obstructiei organice spastice sau tromboembolice a vaselor retiniene, ambliopie toxica, nevrita optica retrobulbara, retinite, coroidita, scotom, sechele ale apoplexiei, arterioscleroza</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Pentru tratarea tulburarilor circulatorii - 1 comprimat de doua ori pe zi (dimineata si seara). Pentru scaderea nivelului de colesterol - 2 comprimate de 3-4 ori pe zi - tratamentul incepe cu 1 comprimat in fiecare dimineata si seara si doza este marita cu 1 comprimat/zi, pana la 8 comprimate/zi. Dupa 6-8 saptamani doza poate fi redusa pana la 6 comprimate zilnic ca tratament de intretinere. Nota: La pacientii pre-diabetici sau diabetici, administrarea dozelor mari de beta-Piridil carbinol, precum si a altor derivati ai acidului nicotinic poate fi urmata de intoleranta la hidratii de carbon, fenomen care este oricum reversibil. Se recomanda teste ocazionale ale functiilor hepatice atunci cand medicamentul este administrat o perioada lunga de timp. Aceasta recomandare este valabila si in cazul tratamentului hiperlipidemiei cu Epicol Retard. Invelisul tabletei este insolubil, atunci cand este eliminat prin fecale nu mai contine substanta activa.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EPIFENAC drajeuri</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M01AB. DERIVATI DE ACID ACETI</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Diclofenac de sodiu: drajeuri enterosolubile a 25 mg; supozitoare a 100 mg; fiole a 75 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 30 drajeuri enterosolubile a 25 mg. Cutii cu 5 supozitoare a 100 mg. Cutii cu 3 fiole a 75 mg/3 ml</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Epifenac este un antiinflamator nesteroidian cu efect antireumatic, analgezic si antipiretic, usor uricozuric. Pentru forma orala absobtia intestinala este rapida si completa</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Boli reumatice si degenerative: artrita reumatoida juvenila, spondilita anchilozanta (boala Bechterew), osteoartroze si algii ale coloanei vertebrale, reumatism abarticular. Pusee acute de guta. Inflamatii algice post-traumatice sau post- operatorii (ex.: dupa chirurgie dentara sau ortopedica), inflamatii in sfera genitala sau O.R.L</Indicatii>
        <Contraindicatii>Ulcer peptic, hipersensibilitate la diclofenac, bolnavi cu crize declansate de substante ce inhiba sinteza de prostaglandine (astm, urticarie sau rinita acuta), insuficienta renala si hepatica, primul trimestru de sarcina</Contraindicatii>
        <Precautii>In timpul sarcinii Epifenac va fi folosit numai daca beneficiul justifica riscul terapeutic si doar in dozele cele mai mici; in ultimile trei luni de sarcina poate genera inertie uterina sau inchiderea prematura de canal arterial la fat. Dupa doze orale de 50 mg la fiecare 8 ore, substanta activa trece in laptele matern dar cantitatea este prea mica pentru a da efecte nedorite la sugar</Precautii>
        <ModDeAdministrare>Adulti: Doza initiala zilnica este de 100-150 mg; in cazuri usoare cat si pentru terapia de durata 75-100 mg/zi. Doza zilnica se poate fractiona in 2-3 prize. Pentru a suprima durerea nocturna si redoarea matinala se recomanda un supozitor seara la culcare (100 mg) fara a se depasi doza maxima de 150 mg/zi. In dismoneree 50-100 mg/zi. Drajeurile vor fi inghitite intregi, de preferinta inaintea meselor. Copii: Peste 1 an: 0,5-2 mg/kg corp zilnic, fractionat in 2-3 prize, functie de gravitatea cazului. Pentru tratamentul artritei reumatoide juvenile se poate creste doza la 3 mg/kg corp/zi. Nu se vor administra copiilor drajeuri de 50 mg si supozitoare de 50 sau 100 mg.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EPIFENAC supozitor</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M01AB. DERIVATI DE ACID ACETI</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Diclofenac de sodiu: drajeuri enterosolubile a 25 mg; supozitoare a 100 mg; fiole a 75 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 30 drajeuri enterosolubile a 25 mg. Cutii cu 5 supozitoare a 100 mg. Cutii cu 3 fiole a 75 mg/3 ml</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Epifenac este un antiinflamator nesteroidian cu efect antireumatic, analgezic si antipiretic, usor uricozuric. Pentru forma orala absobtia intestinala este rapida si completa</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Boli reumatice si degenerative: artrita reumatoida juvenila, spondilita anchilozanta (boala Bechterew), osteoartroze si algii ale coloanei vertebrale, reumatism abarticular. Pusee acute de guta. Inflamatii algice post-traumatice sau post- operatorii (ex.: dupa chirurgie dentara sau ortopedica), inflamatii in sfera genitala sau O.R.L</Indicatii>
        <Contraindicatii>Ulcer peptic, hipersensibilitate la diclofenac, bolnavi cu crize declansate de substante ce inhiba sinteza de prostaglandine (astm, urticarie sau rinita acuta), insuficienta renala si hepatica, primul trimestru de sarcina</Contraindicatii>
        <Precautii>In timpul sarcinii Epifenac va fi folosit numai daca beneficiul justifica riscul terapeutic si doar in dozele cele mai mici; in ultimile trei luni de sarcina poate genera inertie uterina sau inchiderea prematura de canal arterial la fat. Dupa doze orale de 50 mg la fiecare 8 ore, substanta activa trece in laptele matern dar cantitatea este prea mica pentru a da efecte nedorite la sugar</Precautii>
        <ModDeAdministrare>Adulti: Doza initiala zilnica este de 100-150 mg; in cazuri usoare cat si pentru terapia de durata 75-100 mg/zi. Doza zilnica se poate fractiona in 2-3 prize. Pentru a suprima durerea nocturna si redoarea matinala se recomanda un supozitor seara la culcare (100 mg) fara a se depasi doza maxima de 150 mg/zi. In dismoneree 50-100 mg/zi. Drajeurile vor fi inghitite intregi, de preferinta inaintea meselor. Copii: Peste 1 an: 0,5-2 mg/kg corp zilnic, fractionat in 2-3 prize, functie de gravitatea cazului. Pentru tratamentul artritei reumatoide juvenile se poate creste doza la 3 mg/kg corp/zi. Nu se vor administra copiilor drajeuri de 50 mg si supozitoare de 50 sau 100 mg.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EPILAT RETARD comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C08CA. DYHIDROPYRIDINE DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Un comprimat contine 20 mg Nifedipin</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Folie cu 20 de comprimate</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Nifedipina este un blocant al canalelor lente de calciu cu efect vasodilatator coronarian si arterial periferic, cu scaderea rezistentei periferice. Asupra miocardului actiunea se exercita prin cresterea fluxului sanguin coronarian consecutiv cu scaderea incarcarii cardiace si scaderea consumului de oxigen cu efect cardioprotector, (reducere a crizelor anginoase, de scadere a necesarului de nitroglicerina si cresterea tolerantei la efort)</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Toate formele de hipertensiune arteriala; cardiopatie ischemica: angina stabila cronica, angina instabila (angor Prinzmetal, angina de novo, angina de repaus)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Sarcina, hipersensibilitate la nifedipin</Contraindicatii>
        <EfecteAdverse>Apar foarte rar, si in general sunt usoare si tranzitorii, cefalee, tahicardie, hipotensiune, oboseala, reactii cutanate, tulburari digestive</EfecteAdverse>
        <ModDeAdministrare>Hipertensiune arteriala: un comprimat de 2 ori/zi, se poate creste la 2 comprimate de 2 ori/zi. Angina: de efort 1 comprimat de 2 ori/zi; primara 1 comprimat de 3 ori/zi. Prinzmetal 1 comprimat de 4 ori/zi. Cardiomiopatie, insuficienta cardiaca congestiva cronica, insuficienta aortica severa: 1-2 comprimate de 2 ori/zi. Sindromul Raynaud: 1-2 comprimate de 2-3 ori/zi</ModDeAdministrare>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Nifedipina poate creste efectul antihipertensiv al beta-blocantilor si toxicitatea digitalicelor prin cresterea concentratiei lor.    </InteractiuniCuAlteMedicamente>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EPINOR comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01MA. FLUOROQUINOLON</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Fiecare comprimat contine 400 mg norfloxacin</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 14 comprimate a 400 mg fiecare comprimat</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Epinor (norfloxacin) este un chimioterapic bactericid cu spectru larg, din familia chinolonelor</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Infectii cu germeni sensibili la produs, cu diferite localizari. Febra tifoida. Enterite bacteriene. Uretrita gonococica. Faringite, proctite si cervicite. Profilaxia infectiilor la bolnavii cu neutropenie</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la norfloxacin sau la produsii inruditi (chinolone)</Contraindicatii>
        <EfecteAdverse>Epinor este in general bine tolerat, bolnavul va instiinta medicul in cazul aparitiei de simptome neobisnuite. Cele mai uzuale efecte adverse pot fi: reactii gastrointestinale si cutanate; mai rar - anorexie, tulburari ale somnului, efecte asupra SNC si reactii de hipersensibilizare</EfecteAdverse>
        <Precautii>La bolnavii cu convulsii in antecedente; la gravide si in perioada de lactatie (se va aprecia riscul potential si beneficiul terapeutic); nu se va folosi la copii (prepubertate); nu se va asocia cu Probenecid sau Nitrofuratoina; bolnavul va informa medicul in legatura cu alte medicamente utilizate simultan</Precautii>
        <ModDeAdministrare>Medicul curant va prescrie dozele si durata tratamentului. Se recomanda urmatoarele doze: 400 mg x 2 ori/zi: - Infectii ale tractului urinar 7-10 zile. Cistita acuta 3-7 zile</ModDeAdministrare>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Antiacidele si sucralfatul scad absorbtia norfloxacinei, alcalinizantele urinei ii cresc toxicitatea. Norfloxacina scade eliminarea teofilinei, crescand astfel toxicitatea ei.    </InteractiuniCuAlteMedicamente>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EPIQUANTEL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: P02BA. DERIVATI DE CHINOLIN</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Fiecare compimat contine 600 mg Praziquantel</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Blistere a 4 comprimate</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Epiquantel este eficient impotriva tuturor speciilor de schistosome, parazitilor ficatului si plamanilor precum si impotriva unei largi categorii de viermi lati</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Dozarea medicamentului se va face in functie de cazurile individuale. Daca pe parcursul unei zile o doza trebuie repetata de mai multe ori, intervalul dintre fiecare doza trebuie sa fie de 4-6 ore, tabletele vor fi inghitite cu lichid, dupa mese si nu vor fi mestecate. O tableta are patru segmente, fiecare segment continand 150 mg de substanta activa, ceea ce permite o reglare mai usoara si mai exacta a dozarii in functie de greutatea corporala a bolnavului</ModDeAdministrare>
        <EfecteSecundare>Epiquantel este in general bine tolerat. In mod ocazional pot aparea efecte secundare slabe si trecatoare mai ales la bolnavii puternic infectati. Asemenea efecte secundare sunt: dureri de cap, ameteala, greata, diaree</EfecteSecundare>
        <Contraindicatii>Nu au fost inregistrate pana in prezent</Contraindicatii>
        <Precautii>In cazurile de cisticercoza se va recurge la spitalizare si ingrijire de catre un medic specialist. Desi experimentele efectuate pe animale au demonstrat ca Epiquantel nu este toxic pentru embrion sau potential mutagen sau carcinogen, totusi nu se va prescrie administrarea de Epiquantel in primele trei luni de sarcina. Persoanelor care alapteaza li se va prescrie tratamentul cu Epiquantel cu conditia ca in ziua in care li se va administra medicamentul si in urmatoarele 72 ore, copilul sa fie alimentat artificial.    </Precautii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EPIRAX tablete</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N05BA. BENZODIAZEPINE SI DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Fiecare tableta contine: clordiazepoxid 5 mg; bromura de clidinium 2,5 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu 3 blistere a 30 comprimate</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Produsul insumeaza efectul sedativ al clordiazepoxidului si cel anticolinergic al bromurei de clidinium, asigurand o normalizare a functiilor visceromotorii</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Ulcer gastric si duodenal, gastroduodenite, hipersecretie si hipersensibilitatea tractului digestiv, dispepsie neurogena, diskinezie biliara, colon spastic sau iritabil, colite, diaree, spasme ureterale si diskinezie, vezica urinara iritabila, enurezis nocturn, dismenoree</Indicatii>
        <Contraindicatii>Glaucom, adenom de prostata, staza gastrica, hipomotilitate digestiva</Contraindicatii>
        <EfecteAdverse>Uscaciunea gurii, constipatie, tulburari de mictiune, cresterea presiunii oculare.Mod de administrare3-4 comprimate/zi in functie de gravitatea cazului. La varstnici si debili, initial: 1-2 comprimate/zi si se creste gradat pana la doza cea mai eficienta si mai bine tolerata. In dismenoree, tratamentul incepe cu 3-4 zile inaintea aparitiei menstrei. Se va administra inaintea meselor si la culcare.    </EfecteAdverse>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EPIRAZOLE capsule gelatinoase</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02BC. INHIBITORI AI POMPEI PROTONIC</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Fiecare capsula gelatinoasa contine: Omeprazol: 20 mg sub forma de granule enterosolubile</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 16 capsule</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Epirazole (omeprazol) - substituent de benzidazol este unul din primele medicamente ale noii clase de agenti antiulcer cu administrare orala. Actiunea acestuia se realizeaza prin inhibarea H/K ATP-azei (asa numita pompa de protoni) la nivelul celulelor parietale. Aceasta nu este numai una dintre ultimele etape implicate in secretia gastrica, dar este de asemenea des intalnita in secretia acida produsa de o varietate de agenti stimulatori ai secretiei gastrice. Deci mecanismul pompei de protoni exista si la nivelul celulelor parietale si a structurilor chimice specifice ale omeprazolului, actiunea farmaceutica a medicamentului se limiteaza numai la nivelul stomacului. Desi omeprazolul nu este stabil in mediul acid (ca cel al sucului gastric) stabilitatea intragastrica este asigurata pentru Epirazole de incapsularea in sfere cu invelis enterosolubil, ceea ce reprezinta forma preferata pentru administrare orala. In plus datorita reducerii secretiei acide gastrice, stabilitatea intragastrica a dozelor ulterioare este marita si biodisponibilitatea medicamentului creste in consecinta. Multe din aceste proprietati au fost confirmate de studiile in vitro, la diverse specii de animale si la voluntarii sanatosi precum si la pacienti cu boala ulceroasa. Farmacocinetica la om a demonstrat ca Epirazole este complet metabolizat si eliminat rapid prin urina, timpul de injumatatire plasmatic fiind intre 1/2 si 1 1/2 ore. Omeprazolul circula legat de proteinele plasmatice</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul ulcerului duodenal; tratamentul ulcerului gastric; tratamentul esofagitei de reflux; tratamentul sindromului Zollinger-Ellison</Indicatii>
        <Contraindicatii>Nu sunt contraindicatii cunoscute in folosirea Epirazole</Contraindicatii>
        <Precautii>Tratamentul cu omeprazol se instituie numai daca este sigur infirmata prezenta neoplasmului gastric sau duodenal a carui simptomatologie o poate masca</Precautii>
        <TeratogenicitateaSiSarcina>Ca si toate noile medicamente, Epirazole nu va fi administrat pe perioada sarcinii si alaptarii atat timp cat folosirea lui nu este considerata esentiala. Studiile pe animale nu au evidentiat vreun risc in administrarea de Epirazole pe perioada sarcinii sau alaptarii si nu exista nici un argument pentru existenta unui efect de toxicitate fetala sau efect teratogenic</TeratogenicitateaSiSarcina>
        <ReactiiAdverse>Epirazole este bine tolerat. Greata, diaree, colici abdominale, migrene, constipatie si flatulenta au fost raportate rar, eruptii ale pielii s-au produs la unii pacienti. Aceste reactii adverse sunt usoare si trecatoare si nu au legatura stransa cu doza</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>In ulcerul duodenal si gastric si in esofagita de reflux, doza recomandata este de 20 mg omeprazol o data pe zi. La pacientii cu ulcer duodenal, atenuarea simptomatologiei este rapida, vindecarea aparand in mai putin de 2 saptamani in majoritatea cazurilor. La nevoie, tratamentul se extinde si in urmatoarele 2 saptamani. La pacientii cu ulcer gastric sau esofagita de reflux la care amendarea simptomatologiei nu este completa dupa 4 saptamani, tratamentul se va prelungi cu inca 4 saptamani. La pacientii refractari la alte tratamente se recomanda 40 mg omeprazol o data pe zi, pe o perioada de 4 saptamani la pacientii cu ulcer duodenal si pana la 8 saptamani la pacientii cu ulcer gastric sau esofagita de reflux. In sindromul Zollinger - Ellison, doza recomandata initial este de 60 mg omeprazol o data pe zi. Doza poate fi modificata de la caz la caz, iar tratamentul va continua atat timp cat este necesar</ModDeAdministrare>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Epirazole poate prelungi eliminarea diazepamului, warfarinei si fenitoinei, care sunt metabolizate prin oxidare la nivel hepatic. Se va face o monitorizare a pacientilor tratati concomitent cu warfarina sau daca este necesar se va reduce doza de fenitoin sau warfarina. Nu s-au evidentiat interactiuni cu propranololul sau theophylina, dar interactiuni cu alte medicamente metabolizate prin sistemul citocrom- oxidazei nu pot fi excluse. Nu s-au demonstrat interactiuni cu alte antiacide administrate concomitent</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <Supradozare>Nu s-au facut studii de amploare asupra efectelor supradozei cu Epirazole. Dozele de 160 mg au fost bine tolerate</Supradozare>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra la temperatura camerei.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EPITRIM suspensie orala</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01EE. COMBINATII DE SULFAMIDE CU TRIMETHOPRIM INCLUSIV DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Continut la 5 ml de suspensie: trimethoprim: 40 mg; sulfamethoxazol: 200 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Epitrim suspensie: sticlute a 100 ml</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Epitrim este un agent bactericid chimioterapic cu un spectru larg comparabil cu cel al ampicilinei, cloramfenicolului si tetraciclinei. Actiunea sa bactericida este rezultatul blocarii a doua enzime implicate in biosinteza acidului folic si folinic al microorganismelor si insumeaza efectele celor 2 componente (trimethoprim si sulfamethoxazol). Astfel Epitrim este un bactericid la o concentratie la care fiecare component luat separat ar fi numai bacteriostatic. In plus riscul de rezistenta dobandita este redus foarte mult. Epitrim are un spectru de actiune larg, acoperind o gama mare de microorganisme grampozitive si gramnegative precum: streptococi, stafilococi, pneumococi, Neisserii, Bordetella, Salmonellae, Klebsielle, Aerobacter, Shigellae si Vibrio cholerae. Epitrim este eficient in special asupra microbilor Haemophilus influenzae, Escherichia coli, Proteus mirabilis si Proteus vulgaris</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Infectii ale tractului respirator superior si inferior, bronsite acute si cronice, bronsiectazie, pneumonii, amigdalite, sinuzite, faringite; infectii ale rinichilor si tractului urinar: cistite acute si cronice, cistopielite, pielonefrite, uretrite; infectii genitale ale ambelor sexe, inclusiv uretrita gonococica; infectii ale tractului digestiv: enterite, febra tifoida si paratifoida; infectii cutanate: piodermite, antrax, abcese si plagi infectate; septicemie si alte infectii produse de organisme sensibile</Indicatii>
        <Contraindicatii>Epitrim este contraindicat in insuficintele renale grave, in boli de ficat evolutive si discrazii sanguine cand nu pot fi realizate verificari repetate ale constantelor sanguine</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Epitrim este bine tolerat, rar pot aparea greata, stari de voma si rash cutanat. Modificari hematologice au fost observate rar si dispar dupa intreruperea tratamentului</ReactiiAdverse>
        <Precautii>Daca in timpul tratamentului cu Epitrim apare exantem, administrarea medicamentului va fi oprita. In cazul insuficientei renale, doza va fi redusa pentru a se evita acumularile de medicament</Precautii>
        <ModDeAdministrare>Suspensie orala: Copiii sub 2 ani: 1/2 lingurita de 2 ori pe zi. Copiii intre 2 si 6 ani: 1/2-1 lingurita de 2 ori pe zi. Copiii intre 6 si 12 ani: 1-2 lingurite de 2 ori pe zi. In infectiile severe, doza poate fi dublata.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EPIVIR tablete</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J05AB. NUCLEOZID</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <SubstantaActiva>: lamivudinum; excipienti: celuloza microcristalina (E460), glicolat de sodiu, stearat de magneziu (E572), metilhidroxipropil celuloza (E464), dioxid de titan (E171), macrogol, polisorbat 80 (E433)</SubstantaActiva>
        <FormaDePrezentare>Epivir se prezinta sub forma unei cutii de carton, in care se gaseste o sticla din polietilena alba ce contine 60 tablete, prevazuta cu un capac inaccesibil pentru copii. Tabletele sunt filmate, albe, pe una din fete avand gravat un romb care incadreaza urmatoarea inscriptie �GXCJ7�. Fiecare tableta de Epivir contine 150 mg lamivudina</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Epivir apartine grupei de medicamente antivirale folosite in tratamentul infectiei cu virusul imunodeficientei umane (HIV)</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Epivir este folosit in combinatie cu alti agenti antiretrovirali pentru tratamentul infectiei cu virusul HIV. Epivir a fost studiat numai in combinatie cu zidovudina (Retrovir). Sunt disponibile informatiile complete asupra efectelor clinice, dar astfel de studii sunt in desfasurare</Indicatii>
        <Contraindicatii>Acest medicament nu trebuie folosit in caz de alergie la Epivir, lamivudina sau la oricare dintre ingredientele continute in Epivir tablete</Contraindicatii>
        <Precautii>Discutati cu medicul dumneavoastra despre administrarea Epivir, daca aveti o boala renala sau daca aveti sau ati avut vreodata o afectiune a ficatului. Nu intrerupeti tratamentul cu Epivir fara indicatia medicului, daca descoperiti o boala cronica a ficatului, datorata infectiei cu virus hepatitic B. Exista un minim risc de recadere a hepatitei. Este important ca medicul dumneavoastra sa va cunoasca toate simptomele, chiar daca ele nu sunt legate de infectia cu HIV. In acest caz medicul va fi obligat sa adapteze doza de administrare</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Daca sunteti insarcinata sau doriti sa deveniti in curand, sau daca alaptati, va rugam sa informati medicul inainte de a lua orice medicament, inclusiv Epivir. Epivir nu este recomandat in primele 3 luni de sarcina. Unii experti in sanatate considera ca femeile infectate cu virusul HIV nu trebuie, sub nici o forma, sa-si alapteze copiii pentru a evita transmiterea virusului HIV</SarcinaSiAlaptare>
        <ConducereaMasinilorSiUtilizareaMecanismelor>Este putin probabil ca Epivir sa va afecteze capacitatea de a conduce automobilul sau de a utiliza mecanisme. Totusi, astfel de efecte nu pot fi complet inlaturate. Boala HIV poate afecta serios aceste capacitati</ConducereaMasinilorSiUtilizareaMecanismelor>
        <Interactiuni>Este important ca medicul sa fie informat despre toate medicamentele pe care le folositi, pentru a va putea prescrie cel mai bun tratament. Medicul trebuie sa stie chiar si ce vitamine utilizati, remedii de plante sau tratamente homeopate, inclusiv cele pe care le-ati cumparat singuri. Epivir nu trebuie administrat impreuna cu ganciclovir sau foscarnet injectii</Interactiuni>
        <PrecautiiSpeciale>In prezent nu exista informatii suficiente pentru a recomanda Epivir la copiii sub virsta de 12 ani. Epivir nu trebuie administrat in primele 3 luni de sarcina. Amintiti-va ca tratamentul cu Epivir nu reduce riscul transmiterii HIV la alte persoane si inca puteti sa-i infectati prin contact sexual sau transfer de sange, de aceea trebuie sa folositi metodele de precautie adecvate. In timp ce luati Epivir sau orice alt medicament pentru infectia HIV, s-ar putea sa fiti supus si altor infectii sau complicatii ale infectiei HIV, de aceea trebuie sa fiti in permanent contact cu medicul dumneavoastra.</PrecautiiSpeciale>
        <Atentie> Deoarece medicamentul va ajuta sa controlati boala, nu sa o vindecati, va trebui sa-l luati in fiecare zi. Nu trebuie sa incetati tratamentul fara a discuta in prealabil cu medicu</Atentie>
        <DozajSiInstructiuniDeUtilizare>Luati medicamentul urmand numai indicatia medicului. Eticheta de pe flacon va indica doza uzuala si la ce interval sa o luati. Daca nu exista sau daca nu sunteti sigur, consultati medicul sau farmacistul. Ca o indicatie generala, inghititi o tableta (150 mg) de doua ori pe zi, preferabil fara mancare. Solutia orala (10 mg/ml) este indicata pentru pacientii care nu pot lua tablete. Daca aveti afectiuni ale rinichilor, doza poate suferi modificari. Va rugam sa urmati intocmai indicatiile medicului</DozajSiInstructiuniDeUtilizare>
        <Supradozare>Este putin probabil ca administrarea accidentala, in exces, sa va cauzeze probleme serioase. Totusi, ar trebui sa informati medicul sau farmacistul, sau sa mergeti la cel mai apropiat spital pentru a primi indicatii. In caz de omitere a unei doze: Daca uitati sa luati medicamentul (o doza), luati-l imediat ce va amintiti. Apoi continuati tratamentul ca si inainte</Supradozare>
        <EfecteAdverse>Ca si alte medicamente, Epivir poate avea efecte adverse la anumite persoane. Aceste efecte s-au manifestat atat la administrarea Epivir, cat si a acestuia in combinatie cu zidovudina (Retrovir). In multe cazuri nu s-a depistat daca acestea se datoreaza Epivir sau bolii (infectia cu HIV). Unele persoane sunt alergice la medicamente. OpriTI tratamentul si anuntati medicul imediat, daca aveti oricare dintre urmatoarele simptome dupa administrarea de Epivir: crampe foarte puternice ale stomacului cu greata si voma (care pot fi datorate si pancreatitei); respiratie suieratoare si dureri sau tensiune in piept; edemul pleoapelor, fetei sau buzelor; inrosiri si mincarimi ale pielii sau urticarie oriunde pe corp. Consultati medicul la urmatoarea vizita daca apar oricare dintre urmatoarele efecte adverse: migrene, greata, voma, diaree, rash (roseata), oboseala sau o stare generala de rau; amorteala, senzatie de furnicatura sau de slabiciune a membrelor. Alte efecte nedorite sunt: insomnie, tuse, simptome nazale, dureri de muschi si articulatii, o scadere certa a constantelor sanguine incluzind numarul de eritrocite, leucocite si trombocite; cresterea valorilor enzimelor hepatice. Medicul si farmacistul trebuie sa fie mereu informati in legatura cu orice efecte nedorite, chiar si cele care nu sunt mentionate in acest prospect. Daca va simtiti rau, iar simptomele sunt diferite de cele obisnuite, anuntati medicul si farmacistul</EfecteAdverse>
        <ConditiiDePastrare>Ca orice alt medicament, Epivir nu trebuie lasat la indemana copiilor. Depozitarea lui se face la temperaturi cuprinse intre 2 si 30 grade Celsius. Nu consumati medicamentele dupa data de expirare care este specificata pe cutie sau ambalajului tabletelor.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EPIVIR solutie orala</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J05AB. NUCLEOZID</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <SubstantaActiva>: lamivudina; excipienti: zahar (20% sucroza), alcool (6% etanol), metil parahidroxibenzoat (E218), propil parahidroxibenzoat (E216), acid citric anhidric, propilen glicol, disodiu edetat, apa, arome artificiale de zmeura si banane</SubstantaActiva>
        <FormaDePrezentare>Epivir solutie orala se prezinta in ambalaje de carton, continind o sticla de polietilena alba, cu un capac inaccesibil pentru copii. Sticla contine 240 ml (10 mg/ml) de solutie de lamivudina numai pentru administrare orala</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Epivir apartine grupului de medicamente antivirale, folosite in tratamentul infectiilor cu HIV (virusul imunodeficientei umane)</ActiuneTerapeutica>
        <IndicatiiTerapeutice>Epivir este utilizat in combinatie cu alti agenti antiretrovirali pentru tratamentul infectiilor cu HIV. Epivir a fost studiat numai in combinatie cu retrovir (zidovudina). Sunt disponibile informatii complete privind efectele clinice, dar studii in acest sens sunt in derulare</IndicatiiTerapeutice>
        <Contraindicatii>Acest medicament nu trebuie utilizat in cazul alergiei la Epivir, lamivudina sau oricare alte ingrediente existente in Epivir solutie orala</Contraindicatii>
        <Precautii>Discutati utilizarea Epivir cu medicul dumneavoastra, in cazul in care aveti o afectiune a rinichilor sau daca aveti sau ati avut vreodata o afectiune a ficatului. Nu intrerupeti tratamentul fara instructiuni de la medicul dumneavoastra, daca in mod particular descoperiti o afectiune cronica a ficatului, datorata unei infectii cu virus hepatic B. Exista un minim risc de recadere a hepatitei. Este important ca medicul dumneavoastra sa va cunoasca toate simptomele, chiar daca considerati ca ele nu sunt in legatura cu infectia cu HIV. In acest caz, medicul dumneavoastra poate fi obligat sa adapteze doza de medicament</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Daca sunteti gravida sau este probabil sa ramaneti insarcinata in curand, sau daca sunteti in perioada de alaptare, trebuie sa va informati medicul inainte de a lua orice medicament, inclusiv Epivir. Epivir nu trebuie luat in decursul primelor 3 luni de sarcina. Experti in probleme de sanatate au recomandat ca femeile infectate cu HIV sa nu-si alapteze in nici un caz copiii, evitand astfel transmiterea HIV</SarcinaSiAlaptare>
        <ConducereaMasinilorSiUtilizareaInstalatiilor>Este putin probabil ca Epivir sa afecteze abilitatea de a conduce o masina sau de a utiliza instalatiile. Totusi, astfel de efecte nu pot fi complet eliminate deoarece infectia cu HIV (SIDA boala) poate afecta serios aceste capacitati</ConducereaMasinilorSiUtilizareaInstalatiilor>
        <Interactiuni>Este important ca medicul dumneavoastra sa stie medicamentele pe care le folositi, astfel incat sa primiti cel mai bun tratament. Informati medicul dumneavoastra despre toate medicamentele pe care le folositi, inclusiv suplimentul de vitamine, plante medicinale sau tratamente homeopatice, inclusiv cele pe care le cumparati dumeavoastra. Epivirul nu trebuie administrat impreuna cu ganciclovir sau foscarnet injectii</Interactiuni>
        <PrecautiiSpeciale>Datele cunoscute pana in prezent sunt suficiente pentru a putea recomanda utilizarea Epivirului la copii sub virsta de 12 ani (indicatia in pediatrie este aprobata in SUA si Comunitatea Europeana). Epivirul nu trebuie administrat in timpul primelor 3 luni de sarcina. Amintiti-va ca tratamentul cu Epivir nu reduce riscul de a transmite infectia la alte persoane si sunteti inca capabil de a transmite HIV prin contact sexual sau prin sange si, deci, trebuie sa va protejati adecvat. In perioada in care folositi Epivir sau orice alt medicament pentru infectia cu HIV, este posibil sa apara alte infectii sau complicatii ale infectiei cu HIV si de aceea trebuie sa pastrati permanent legatura cu medicul dumneavoastra. Deoarece acest medicament va ajuta sa controlati boala, nu sa o vindecati, va trebui sa-l luati in fiecare zi. Nu intrerupeti administrarea acestui medicament inainte de a discuta cu medicul dumneavoastra. Acest medicament contine o mica cantitate de alcool. Daca suferiti de diabet, trebuie sa luati in considerare faptul ca fiecare doza (150 mg = 15 ml) contine 3 g de zahar. Datorita acestui continut de zahar, cei care folosesc Epivir trebuie sa-si ingrijeasca dintii in mod regulat pentru a reduce riscul aparitiei cariilor</PrecautiiSpeciale>
        <DozajSiInstructiuniDeFolosireAdecvata>Administrarea medicamentului se va face dupa sfatul medicului. Eticheta de pe flacon va spune, de obicei, cat sa luati si cand. Daca aceasta nu exista sau nu sunteti sigur, intrebati medicul sau farmacistul. Ca o indicatie generala, luati 15 ml (150 mg) de doua ori pe zi, de preferat fara mancare. Daca aveti afectiuni renale, doza poate fi modificata. Urmati intocmai instructiunile medicului</DozajSiInstructiuniDeFolosireAdecvata>
        <Supradozare>Este putin probabil ca administrarea in exces sa va cauzeze probleme serioase. Totusi, trebuie sa informati medicul sau farmacistul, sau sa mergeti la cel mai apropiat spital pentru a primi indicatii. In caz de omitere a unei doze: Daca uitati sa luati medicamentul (o doza), luati-l imediat ce va amintiti. Apoi continuati tratamentul ca si inainte</Supradozare>
        <EfecteSecundare>Ca si in cazul altor medicamente, unele persoane pot avea unele efecte nedorite datorate Epivir. Aceste efecte au fost raportate atat in timpul tratamentului cu Epivir, cat si a acestuia in combinatie cu zidovudina. In multe cazuri nu s-a depistat daca acestea sunt in legatura cu Epivir sau se datoreaza bolii. Unele persoane sunt alergice la medicamente. Intrerupeti tratamentul si anuntati imediat medicul daca aveti oricare dintre urmatoarele simptome: crampe stomacale foarte severe cu greata si voma (care pot fi datorate si unei afectiuni denumita pancreatita); respiratie suieratoare si durere sau tensiune in piept; edemul pleoapelor, fetei sau buzelor; roseata si mancarime cutanata sau urticarie oriunde pe corp. Consultati medicul la urmatoarea vizita daca apar oricare dintre urmatoarele efecte nedorite: migrene, greata, voma, diaree, roseata si prurit (mancarime) cutanat, oboseala sau o stare generala de rau; amorteala, senzatie de furnicaturi sau de slabiciune a membrelor. Alte efecte nedorite sunt: insomnie, tuse, simptome nazale, dureri musculare si articulare, o scadere a valorilor sanguine (inclusiv numarul de eritrocite, leucocite si trombocite) si o crestere a valorilor enzimelor hepatice. Medicul sau farmacistul trebuie mereu informat in legatura cu orice efecte nedorite, chiar si cele care nu sunt mentionate in acest prospect. Daca va simtiti rau, iar simptomele sunt diferite de cele obisnuite, anuntati medicul sau farmacistul</EfecteSecundare>
        <ConditiiDePastrare>Ca orice medicament, Epivir nu trebuie lasat la indemana copiilor. Epivir solutie orala trebuie depozitat la temperaturi intre 2 si 25 grade Celsius. A se arunca la o luna dupa ce a fost deschis prima data. Nu consumati medicamente dupa data de expirare care este specificata pe eticheta sticlei sau pe cutie.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EPIZOLONE DEPOT suspensie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: H02AB. GLUCOCORTICOIZ</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Fiecare ml contine 40 mg acetat de metilprednisolon</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Flacoane de 1 ml de supsensie apoasa sterila de acetat de metilprednisolon</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Administrare cu efect local: Artrite reumatoide si osteoartrite: Ca urmare a administrarii intra-articulare se constata calmarea durerilor in 12-24 ore. Durata este variabila, dar in medie ea este de 3-4 saptamani sau chiar mai mult. Injectiile sunt bine tolerate. Injectia intra-articulara cu Epizolone-Depot (acetat de metilprednisolon) se recomanda ca adjuvant in masurile de terapie generala care au ca efect suprimarea inflamatiei uneia sau mai multor articulatii periferice reumatoide sau osteoartritice atunci cand: afectiunea este limitata la una sau mai multe articulatii periferice; afectiunea este raspandita la una sau mai multe articulatii periferice inflamate activ; terapia sistemica cu alti corticoizi sau corticotropina controleaza aproape toate articulatiile implicate mai activ; terapia sistemica cu cortizon, hidrocortizon sau corticotropina este contraindicata; articulatiile prezinta deformari timpurii si progresive (pentru a accentua efectul fizioterapiei si al procedurilor de corectare); au fost luate sau urmeaza a fi luate masuri chirurgicale sau masuri ortopedice. Actiunea Epizolon-Depot injectat intrasinovial este de obicei bine localizata, dar, totusi, in timp, pot fi observate efectele sistemice ale administrarii locale. Cu cat este mai mare numarul de articulatii afectate, cu atat doza utilizata trebuie sa fie mai mare. Uneori se inregistreaza ameliorarea starii articulatiilor afectate, altele decat cele tratate local</Indicatii>
        <Contraindicatii>Epizolone-Depot (acetat de metilprednisolon) nu trebuie diluat sau amestecat cu alte solutii. In stari de infectii acute sunt contraindicate injectarile intra-articulare, intrabursale, intratendinoase sau altele (pentru efect local). Intensificarea durerii cu pierderea ulterioara a mobilitatii articulatiei, insotita de febra si stare de inconfort a bolnavului ca urmare a injectarii intra-articulare pot indica aparitia artritei septice. In aceasta situatie se va aplica imediat un tratament bactericid care va continua timp de 7-10 zile dupa disparitia oricarui simptom al infectiei. Utilizarea sistemica a metilprednisolonului, precum si a altor corticoizi este in general considerata ca fiind absolut contraindicata la bolnavii cu herpes simplex, psihoze acute si cu tuberculoza latenta, activa sau vindecata. In anumite cazuri de meningita tuberculoasa sau de tuberculoza pulmonara, administrarea de corticoizi in acelasi timp cu agenti antituberculosi poate salva viata bolnavilor. Epizolone-Depot este contraindicat in cazurile de ulcer gastric si/sau duodenal latent sau activ, sindromul Cushing, diverticulita, anastomoze intestinale, osteoporoza, insuficienta renala, simptome tromboembolice, simptome psihotice, diabet zaharat, hipertensiune, infectii locale sau sistemice inclusiv varicela sau vaccina, precum si alte boli provocate de agentii micotici sau alte boli eruptive. Utilizarea sistemica a tratamentului cu corticoizi, in special in primele 3 luni de sarcina este contraindicata, datorita faptului ca au fost observate anomalii ale fatului la animalele de experienta. Daca totusi este necesar un tratament cu corticoizi in timpul sarcinii, nou-nascutul va fi indeaproape observat pentru depistarea simptomelor de hipoadrenalism, in vederea aplicarii unei terapii corespunzatoare imediat ce au fost observate aceste simptome</Contraindicatii>
        <Precautii>Aplicarea unei proceduri aseptice stricte la injectarea cu Epizolone-Depot este absolut obligatorie. In timp ce cristalele de steroizi adrenalinici in derm suprima reactiile inflamatorii, prezenta lor poate provoca dezintegrarea elementelor celulare si modificari fizico-chimice in substanta de baza a tesutului conjunctiv. Modificarile rezultate dermice si/sau subdermice pot forma depresiuni in piele la locul injectiei. Amploarea acestei reactii variaza in functie de cantitatea de steroizi adrenalinici injectati. Regenerarea completa are loc in cateva luni sau dupa ce cristalele de steroizi au fost absorbite. In vederea minimalizarii incidentei atrofiei dermice sau subdermice trebuie respectata cu strictete doza prescrisa pentru injectare. Va fi evitata injectarea in muschiul deltoid datorita riscului de aparitie a atrofiei subcutanate. Epizolone-Depot (acetat de metilprednisolon) va fi administrat numai in conditiile unei cunoasteri depline a activitatii caracteristice a hormonilor adrenocorticali si a variatelor reactii a acestora. Datorita efectului sau inhibitor asupra fibroplaziei, acetatul de metilprednisolon poate masca semnele injectiei si spori diseminarea organismului infectat. In consecinta, toti bolnavii carora li se administreaza Epizolone-Depot trebuie observati pentru depistarea infectiei de insotire. In cazul aparitiei unei astfel de infectii, aceasta va fi tinuta sub control prin aplicarea de tratamente bactericide corespunzatoare. Se va evita intreruperea brusca a tratamentului cu corticosteroizi, datorita pericolului de aparitie a insuficientei adrenocorticoide suprapuse peste procesul infectios. Tratamentul prelungit cu hormoni poate provoca de obicei o reducere a activitatii si a dimensiunilor cortexului suprarenalei. Insuficienta adrenocorticala relativa care apare la intreruperea tratamentului poate fi evitata prin reducerea treptata a dozei. Totusi, un nivel critic potential al insuficientei mai poate persista asimptomatic un anume timp, chiar dupa intreruperea treptata a tratamentului cu steroizi adrenocorticali. Astfel, daca un bolnav este supus unui stres semnificativ, cum ar fi: interventie chirurgicala, traumatisme sau boli cronice, in timpul tratamentului sau in timpul unui an sau chiar doi ani de la terminarea tratamentului, terapia cu hormoni trebuie marita sau reinceputa si continuata pe toata durata stresului si imediat dupa disparitia acestuia. Deoarece secretia mineralocorticoida poate fi afectata, se poate administra si sare de potasiu sau dezoxicorticosteron. Este preferabil sa fie utilizat un preparat solubil, pe baza de hormoni, in perioadele pre- si post-operatorii imediate. Desi este putin probabil in cazul metilprednisolonului, totusi dozele medii si mari de corticosteroizi pot provoca cresterea tensiunii sanguine, retentia de sare si de apa si o crestere a excretiei de potasiu si calciu. In aceste cazuri se recomanda o suplimentare a potasiului si o reducere a sarii in regimul alimentar. Asemenea altor glucocorticoizi, Epizolone-Depot poate agrava diabetul zaharat astfel incat sa fie necesare doze mai mari de insulina sau poate precipita manifestarea unui diabet zaharat latent. Utilizarea steroizilor in cazurile de miastenii grave poate agrava si mai mult simptomele miastenice si in consecinta tratamentul trebuie efectuat cu deosebita precautie. Ca urmare a administrarii sistemice a oricarui steroid anti-inflamator, s-a constatat o astenie musculara. In unele cazuri, acest fenomen a fost atribuit hipopotasemiei. Este putin probabil ca pierderile excesive de potasiu sau retentia excesiva de sodiu sa fie provocate de dozele de intretinere efectiva de metilprednisolon. Totusi, acest efect trebuie avut in vedere si sunt necesare determinari periodice ale potasiului la bolnavii carora li se administreaza orice tip de corticoid pe o perioada indelungata. Investigatiile curente au demonstrat ca slabirea muschilor voluntari la bolnavii carora li se administreaza corticoizi poate apare in prezenta unor nivele normale de potasiu in serul sanguin si poate fi datorata unor tulburari in metabolismul muschilor. S-a mai inregistrat o intarziere a ritmului de crestere la copiii carora li s-au administrat corticoizi timp de 6 luni sau mai mult, intarzierea fiind aproximativ proportionala cu doza. La incetarea tratamentului, ritmul de crestere poate fi accelerat. Din aceasta cauza, ritmul de crestere al copiilor supusi unui tratament indelungat cu steroizi trebuie supravegheat indeaproape. Daca cresterea a fost intarziata, doza trebuie redusa suficient de mult astfel incat sa permita reluarea ritmului de crestere normal, inainte de inchiderea epifizei. Rareori au fost inregistrate reactii anafilactice ca urmare a tratamentului cu acetat de metilprednisolon injectabil. Tratamentul pe termen lung cu adrenocorticoizi poate produce o crestere a hiperaciditatii in cazurile de ulcer gastric si/sau duodenal si in consecinta se impune ca masura profilactica un regim specific si in special, administrarea unui antiacid</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Sindromul Cushing, hirsutism, insuficienta adrenocorticala relativa, in cazuri de stres datorat traumatismelor, interventii chirurgicale, etc.; fracturi spontane, necroza aseptica a soldului si humerusului; activarea si complicarea ulcerului peptic inclusiv perforarea si hemoragia; cresterea tensiunii arteriale; convulsii, insomnie, nervozitate; dereglari ale ciclului menstrual; cataracta subcapsulara posterioara; cresterea tensiunii intracraniene si intraoculare; pancreatita; eritem facial; stoparea cresterii la copii; reactii alergice ale pielii, transpiratie; vertij, slabiciune, miopatie, cefalee. Atunci cand apar reactii adverse, acestea sunt de obicei reversibile si dispar la intreruperea tratamentului cu hormoni</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>Administrare cu efect local: Terapia cu Epizolone-Depot (acetat de metilprednisolon) trebuie sa aiba in vedere necesitatea de a respecta masurile conventionale care sunt utilizate in mod obisnuit. Desi ca metoda de tratament va ameliora simptomele, ea nu asigura vindecarea, deoarece hormonul nu are vreun efect asupra cauzei inflamatiei.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EPREX fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B03XA. ALTE PREPARATE ANTIANEMIC</CodATC>
        <Producator>:Cilag Compozitier-HuEpo este o solutie sterila pentru administrare parenterala (fiola)</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Eritropoietina umana recombinata (r-HuEpo) este o glicoproteina purificata ce stimuleaza eritropoieza. Este produsa din celule de mamifere in care au fost inserate coduri genetice pentru eritropoietina umana. Ca activitate biologica si reactivitate imunologica, r-HuEpo nu poate fi distinsa de eritropoietina umana renala. r-HuEpo are greutatea moleculara de 32000 pana la 40000 daltoni. Partea proteica, un lant polipeptidic cu 165 de aminoacizi, are masa moleculara partiala de 18244 daltoni. Partea carbohidrata, cu trei grupe carbohidrat legate de azot si una de oxigen, corespunde unei fractii de masa de aproximativ 40%.Forma farmaceuticar-HuEpo este o solutie proteica sterila, tamponata, destinata injectarii intravenoase sau subcutanate, continand 2 000, 4 000 sau 10 000 ui/ml de r-HuEpo si 2,5 mg/ml de albumina serica umana, prezentate in fiole</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Eritropoietina este o glicoproteina ce stimuleaza formarea eritrocitelor incepand cu precursorii acestora, celule suse din componenta medulara, actionand ca un factor stimulator al mitozelor si ca un hormon de diferentiere al precursorilor eritrocitari. S-a demonstrat, plecand de la culturi celulare de maduva osoasa umana, ca r-HuEpo stimuleaza specific eritropoieza si nu afecteaza de loc leucopoieza. Nu a fost decelat nici un efect citotoxic fata de celulele maduvei osoase si pana in prezent nu exista indicatori de formare a anticorpilor la pacientul tratat cu r-HuEpo.Indicatiir-HuEpo este indicata in tratamentul anemiilor secundare date de carenta absoluta sau relativa a eritropoietinei, asa cum apare in cazul anemiei secundare induse de insuficienta renala de debut sau cronica</ActiuneTerapeutica>
        <Contraindicatii>Hipertensiune arteriala necontrolata, hipersensibilitate la unul din componentii produsului</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Insuficienta renala cronica si pacientii predializati: Simptome pseudo-gripale, cum ar fi cefaleea, durerile arteriale, senzatia de slabiciune, vertijul si oboseala pot aparea in anumite cazuri la inceputul tratamentului. Cea mai inalta reactie adversa in timpul tratamentului cu r-HuEpo este cresterea tensiunii arteriale, legata de doza administrata sau de agravarea unei hipertensiuni arteriale preexistente. In cazuri izolate, la pacienti cu tensiune arteriala normala sau hipotensiune, pot aparea crize hipertensive cu simptome de encefalopatie hipertensiva (cefalee si stare confuzionala) si crize toxicologice generalizate, care necesita ingrijiri medicale si intrarea imediata in terapie intensiva. O atentie deosebita trebuie acordata cefaleelor brutale si pulsatile de tip migrenos, interpretate ca un eventual semnal prodromal. Poate aparea o crestere moderata a numarului de trombocite, care se mentine in interiorul limitelor normale si care este dependenta de doza de r-HuEpo administrata. Aceasta crestere regreseaza spontan chiar in timpul tratamentului cu r-HuEpo. Aparitia unei trombocitoze in aceste cazuri este foarte rara. O crestere a dozei de heparina in timpul hemodializei pe durata tratamentului cu r-HuEpo este necesara datorita cresterii hematocritului. Coagularea in circuitul de dializa poate aparea in caz de insuficienta heparinizare. Tromboza suntului arteriovenos reprezinta o alta complicatie specifica la pacientii cu tendinta de hipotensiune si la cei la care fistula prezinta anomalii (stenoza, anevrism la pacientii cu tendinta de hipotensiune si la cei la care fistula prezinta anomalii (stenoza, anevrism).Precautiir-HuEpo trebuie utilizata cu prudenta la pacientii suferind de boala ischemica vasculara sau la cei care prezinta anamnestic convulsii. Evolutia nivelelor hemoglobinei, a tensiunii arteriale si a electrolitilor serici trebuie atent monitorizate, deoarece anumite rezultate preliminare par a indica aparitia episoadelor hipertensive (asociate uneori cu encefalopatie hipertensiva si convulsii), in special la pacientii la care hemoglobina creste rapid. Este recomandata o crestere a hemoglobinei mai mica de 2g/dl/luna. Cand tensiunea arteriala incepe sa creasca sau este insotita de cefalee, trebuie instalat un tratament antihipertensiv mai incisiv. In cazuri de epilepsie, trombocitoza si insuficienta hepatica, r-HuEpo trebuie utilizata cu prudenta. In carentele de acid folic si vitamina B12, eficacitatea r-HuEpo poate fi diminuata. Nivelul hemoglobinei pacientilor tratati cu r-HuEpo trebuie controlat saptamanal, cel putin pana la sterilizarea valorilor, iar apoi lunar. Corectarea anemiei poate fi insotita de o crestere a apetitului si aportului de potasiu. In cazul unei hiperpotasemii aparute la pacientul dializat, regimul alimentar si parametrii dializei vor fi modificate in consecinta. In majoritatea cazurilor, valorile feritinei serice scad paralel cu cresterea hematocritului. Sunt recomandate suplimentari ale fierului la pacientii la care nivelul feritinei serice este mai mic de 100 mg sau la care indicele de saturare al transferinei scade sub 20%.Folosirea in timpul sarcinii si alaptariir-HuEpo trebuie administrata in timpul sarcinii si lactatiei numai daca este absolut necesara si daca beneficiul potential justifica eventualul risc pentru fat. Nu sunt cunoscute modificari fetale induse in administrarea de r-HuEpo la femeia gravida. r-HuEpo nu modifica functia de reproducere</ReactiiAdverse>
        <Interactiuni>Nu exista nici un indicator de interferenta a r-HuEpo cu metabolizarea altor medicamente. Exista totusi o interactiune potentiala cu ciclosporina care este legata de eritrocite. Atunci cand r-HuEpo este administrata concomitent cu ciclosporina, nivelele plasmatice ale ciclosporinei trebuie monitorizate iar doza de ciclosporina ajustata cu cresterea hematocritului</Interactiuni>
        <ModDeAdministrare>Insuficienta renala cronica. Pacientii dializati: tratamentul are doua etape: faza de corectare (atac) - 50 ui/kg corp, de 3 ori pe saptamana subcutanat sau intravenos. Daca este necesara corectia dozei, aceasta se poate face dupa 4 saptamani de tratament. Fiecare corectie trebuie sa fie de 25 ui/kg corp; faza de intretinere - doza uzuala este cuprinsa intre 30-100 ui/kg corp, de 3 ori pe saptamana. Copii: sub 30 de kg necesita o doza de intretinere mai mare decat cei de peste 30 kg sau decat adultii (de ex. 60-150 ui/kg corp de 3 ori pe saptamana)</ModDeAdministrare>
        <Supradozare>Raspunsul la doze de r-HuEpo este strict individualizat. Limita terapeutica a r-HuEpo este foarte larga, insa dozele foarte mari pot conduce la aparitia hipertensiunii. Se poate practica flebotomia in cazul nivelelor de hemoglobina extrem de ridicate. Chiar si in cazurile in care nivelele serice sunt extrem de ridicate, nu au fost observate simptome de intoxicatie</Supradozare>
        <ProprietatiToxicologice>Carciogeneza: Nu au fost inca realizate studii de carciogeneza. Mutageneza: r-HuEpo nu provoaca modificari nici la testul de mutageneza (test Ames), nici la cel cu micronuclei. Toxicologie in functia de reproducere (vezi Mod de administrare in timpul sarcinii si alaptarii)</ProprietatiToxicologice>
        <ProprietatiFarmacocinetice>Calea intravenoasa: Masuratorile de r-HuEpo dupa administrarea multor doze intravenoase au relevat un timp de injumatatire de aprox. 4 ore la voluntarii sanatosi si unul prelungit pana la aprox. 5 ore la pacientii cu insuficienta renala cronica. La copii, se apreciaza acest timp la 6 ore. Calea subcutanata: In urma administrarii subcutanate, nivelele serice sunt mult mai joase decat cele atinse dupa administrarea intravenoasa. Aceste nivele serice cresc lent si ating un varf dupa 12-18 ore de la administrare. Acest varf este intotdeauna mai mic decat cel atins prin administrarea intravenoasa (aproximativ 1/20 din valoarea respectiva). Nu exista acumulare: nivelele raman aceleasi, chiar daca sunt masurate la 24 de ore de la prima injectie sau dupa 24 de ore de la ultima injectie. Timpul biologic de injumatatire este greu de evaluat pentru administrarea subcutanata si este estimat la aprox. 24 ore. Biodisponibilitatea eritropoietinei injectate subcutanat este mult mai mica decat a celei injectate intravenos, aprox. 20%.Incompatibilitati(majore): A nu se administra in perfuzie intravenoasa sau asociatie cu alte solutii medicamentoase</ProprietatiFarmacocinetice>
        <Conservare>Observati data expirarii imprimata pe flacon, sub initialele EXP (luna, anul)</Conservare>
        <ConditiiDePastrare>Se pastreaza intre 2 - 8 grade Celsius, la adapost de lumina. Nu se congeleaza, nu se agita. Pentru injectii parenterale: Cutie cu 6 fiole, 1000 ui/0,5ml de r-HuEpo; Cutie cu 6 fiole, 2 000 ui/ml de r-HuEpo; Cutie cu 6 fiole, 4 000 ui/ml de r-HuEpo; Cutie cu 6 fiole, 10 000 ui/ml de r-HuEpo.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ERGOCEPS solutie pentru uz intern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C04AE. ALCALOIZI DE ERGO</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <Compozitie>Flacoane cu 20 ml solutie continand 1 mg/ml amestec in parti egale din: metansulfonat de dihidroergocriptina; metansulfonat de dihidroergocornina; metansulfonat de dihidroergocristina din secara cornuta (grupa ergotoxinei)</Compozitie>
        <PrezentareFarmaceutica>Flacoane a 20 ml in cutii individuale prevazute cu pipeta sau dop picurator. Se va folosi in maximum 20 de zile de la deschiderea flaconului</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Tulburari de circulatie periferica si centrala, hipertensiune arteriala, sindrom de iritatie a simpaticului cervical</Indicatii>
        <ReactiiAdverse>Foarte rar provoaca ameteli, cefalee, greata, varsaturi, eruptii cutanate, anorexie, crampe abdominale</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>Peroral de 3 ori cate 10-40 picaturi pe zi. Pentru prevenirea tulburarilor digestive, se recomanda ca admi-nistrarea orala sa se faca dupa mese</ModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Simpatolitic (vasodilator periferic) scade tensiunea arteriala la hipertensivi.    </ActiuneFarmacoterapeutica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ERGOMET solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G02AB. ALCALOIZI DE ERGO</CodATC>
        <Producator>:Biofarm</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fiole a 1 ml solutie apoasa continand ergometrina maleat 0,2 mg (cutie cu 10 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Hemostatic uterin prin actiune ocitocica predominant uterotonica - cresterea tonusului miometrului determina comprimarea vaselor si sinusurilor sanguine, oprind metroragia; efectul apare rapid (dupa cateva secunde de la injectarea intravenoasa, 7 minute de la injectarea intramusculara, 10 minute de la administrarea orala) si dureaza 3 ore sau mai mult; are si actiune vasoconstrictoare, relativ slaba</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Profilaxia si controlul metroragiilor post-partum, involutie uterina imperfecta, retentie de lohii; hemoragii in cursul operatiilor cezariene, metroragii post-abortum, meno- si metroragii grave</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Intramuscular 1-2 fiole (0,2-0,4 mg); intravenos 1/2-1 fiola (la nevoie se poate repeta dupa 1 ora); oral 1-4 fiole de 3 ori/zi</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Dozele mari pot provoca greata, voma, dureri pelviene, hipertensiune arteriala trecatoare; injectarea intravenoasa rapida (in mai putin de 1 minut) poate fi cauza de hipertensiune arteriala brusca (chiar de accidente cerebro-vasculare), parestezii, ameteli, cefalee, tinitus, palpitatii, dureri precordiale, dispnee, sudoratie; rareori eruptii cutanate</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Sarcina, travaliu (pana la degajarea umarului), perioada de alaptare, toxemie, insuficienta hepatica avansata; hipertensiunea arteriala si bolile vasculare obliterante (angina pectorala, arterite periferice) contraindica injectare si impun prudenta pentru admi- nistrarea orala; prudenta in prezenta starilor infectioase, in bolile hepatice si in bolile renale, ca si in caz de deficit de pompa cardiaca; nu se asociaza cu vasoconstrictoare.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ERITROACNOL unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D10AF. ANTIINFECTIOASE PENTRU TRATAMENTUL ACNEE</CodATC>
        <Producator>:Colgate Palmolive</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Unguent continand, la 100 g, eritromicina 1,2 g si extract de Calendula in propilenglicol 10 g (tub cu 60 g)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Unguent dermatologic eficace in acnee prin continutul in eritromicina-antibiotic macrolidic activ fata de Propionibacterium acnes: extractul de Calendula asociat actioneaza antiseptic si cicatrizant</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Acnee, mai ales forme medii, cu inflamatie, noduli si pustule</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>In aplicatii locale, de 2 ori/zi (dupa spalarea si uscarea zonei de piele interesata)</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Uneori fenomene de iritatie locala, cu senzatie de arsura, eritem, uscaciunea pielii, descuamare; rareori suprainfectii cu germeni rezistenti; foarte rar reactii alergice</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergia la eritromicina sau alte componente contraindica unguentul; prudenta in timpul sarcinii si alaptarii; se vor pazi ochii; tratamentul se intrerupe in caz de suprainfectii. Nu se asociaza cu medicamente topice iritante sau keratolitice.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ERITROMICINA comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01FA. MACROLID</CodATC>
        <Producator>:Europharm</Producator>
        <FormaDePrezentare>Blistere a cate 10 comprimate. Cutie plianta de carton cu 2 blistere</FormaDePrezentare>
        <Compozitie>Propionat de eritromicina echivalent cu 200 mg eritromicina baza anhidra/ comprimat</Compozitie>
        <Indicatii>Tratamentul infectiilor cauzate de microorganisme sensibile: infectii bronho-pulmonare, ORL, cutanate, genitale, osoase. Poate fi utilizata de catre bolnavii alergici la peniciline. Infectii ale tractului respirator cu Streptococcus pyogenes (streptococ A beta-hemolitic), Streptococcus pneumoniae, Haemophilus influenzae. Infectii acute ale pielii si tesuturilor moi, cauzate de Staphylococcus aureus (numeroase tulpini sunt rezistente), Streptococcus pyogenes. Este medicatia de ales in pneumonia cu Mycoplasma pneumoniae. Difterie (indicatie de prima alegere): eradicarea bacilului la purtatori si profilactic. Tratamentull pneumoniei cu Chlamydia trachomatis, mai ales la femeia insarcinata si la copiii la care tetraciclina este contraindicata. Forme grave de enterocolita cu Campylobacter fetus jejuni, infectii cu Bordetella pertussis. Ca alternativa pentru tratarea tulburarilor inflamatorii pelviene cauzate de Neisseria gonorrhoeae la pacientii hipersensibili la penicilina. Este insa din ce in ce mai putin folosita in gonoree, din cauza frecventei mari a recaderilor. Sifilis. Infectii cu Listeria monocytogenes (exceptand meningitele). Profilaxia recaderilor de reumatism articular acut si a endocarditei la pacientii care sufera de boli cardiace congenitale sau de cardiopatie reumatismala, inaintea unei interventii dentare sau chirurgicale la nivelul tractului respirator superior. Acneea vulgaris. Otita medie (asociata cu sulfamide)</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti: 1,5-2 g/zi, in 2-3 prize, cu o jumatate de ora inainte de mese. In infectiile grave, doza zilnica poate sa creasca la 4 g/zi (divizate in 4 prize). Copii: in general 50 mg/kg corp/zi, in 2-3 prize. In infectii grave se dubleaza doza. Posologie particulara: Sancrul primar, sifilisul secundar si latent ( 1 an): 3-4 g/zi, timp de 10-15 zile. Infectii acute pelviene: 500 mg i.v., la 6 h, timp de 3 zile, urmate de 500 mg oral, de 2 ori/zi (la 12 h), timp de 7 zile. Uretrita gonococica: 500 mg de 2-3 ori/zi, timp de 14 zile. Infectii cu Bordetella pertussis: 40-50 mg/kg corp/zi, 5-14 zile (dozele si durata optima a tratamentului nu s-au stabilit cu exactitate). Conjunctivite cu Chlamydia la copii: 12,5 mg (eritromicina baza) /kg corp la 6 h, timp de 10-14 zile</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la antibioticele din clasa macrolidelor. Insuficienta hepatica grava. Nu se asociaza cu alcaloizi vasoconstrictori proveniti din secara cornuta, mai ales cu ergotamina si dihidroergotamina</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Eritromicina nu provoaca decat rareori efecte secundare, iar atunci cand apar, acestea nu prezinta gravitate. Cel mai adesea s-au semnalat tulburari gastrointestinale: greturi, varsaturi, diaree, dureri abdominale. Desi aceste efecte sunt minore, uneori este necesara o diminuare a dozelor. In cazul unui tratament indelungat cu doze mari, exista riscul suprainfectiei cu microorganisme rezistente la eritromicina. Simptomele unei colestaze hepatice pot sa apara dupa 10 zile de tratament: greturi, varsaturi, dureri abdominale, febra, prurit, icter si eozinofilie. In cazul unei reactii alergice manifestate prin urticarie si eruptii cutanate, se va recurge la intreruperea tratamentului. La cei hemodializati sau la bolnavii cu insuficienta renala grava, eritromicina poate duce la aparitia unei hipoacuzii tranzitorii si reversibile</ReactiiAdverse>
        <PrecautiiParticulare>Se va administra cu precautie la pacientii cu insuficienta renala sau la cei cu functia hepatica alterata, urmarind cu atentie rezultatele testelor hepatice si reducand eventual dozele. La pacientii astmatici tratati cu teofilina se vor controla concentratiile plasmatice ale antiastmaticului, urmarind o eventuala aparitie a simptomelor caracteristice intoxicatiei cu teofilina. Desi nu s-au observat pana astazi efecte teratogene sau embriopate, eritromicina nu se va administra la femeile insarcinate decat in caz de stricta necesitate</PrecautiiParticulare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Asociata teofilinei, inhiba metabolizarea acesteia, crescandu-i concentratia plasmatica, respectiv riscul unei reactii toxice. De asemenea, mareste efectul hipoprotrombinemiant al anticoagulantelor cumarinice. Au fost semnalate reactii ischemice la asociere cu ergotamina sau DH-ergotamina. Medicamentele metabolizate prin citocromul P450 vor avea nivele plasmatice mai ridicate (ex: carbamazepina, ciclosporina, hexobarbitalul, fenitoina). Daca se asociaza cu bromocriptina, se va tine cont de o eventuala crestere a activitatii antiparkinsoniene, putand sa apara semnele unei supradozari dopaminergice (diskinezia). Macrolidele par sa modifice metabolismul terfenadinei, putand provoca astfel aritmii cardiace. Poate inhiba actiunea bactericida a penicilinelor si a cefalosporinelor. In vitro exista un antagonism intre eritromicina si clindamicina, lincomicina respectiv cloramfenicol</InteractiuniMedicamentoase>
        <Supradozare>Simptomele sunt de obicei cele ale unei tulburari gastrointestinale. Oprirea tratamentului va duce la disparitia lor. Nu se elimina prin hemodializa sau dializa peritoneala</Supradozare>
        <Farmacocinetica>Absorbtie si distributie: Propionatul de eritromicina este stabil fata de acidul clorhidric din stomac si are o absorbtie digestiva superioara eritromicinei baza. Propionilesterul, inactiv ca atare, este hidrolizat la nivelul tractului gastrointestinal si in sange, eliberand eritromicina baza activa terapeutic. Absorbtia poate fi influentata de prezenta alimentelor, din care cauza comprimatele se vor administra cu o 1/2 de ora inainte de masa. Eritromicina difuzeaza usor in majoritatea lichidelor biologice, exceptand lichidul cefalorahidian unde, chiar si in cazul unei infectii, nivelul eritromicinei este foarte scazut. Trece bariera placentara si se excreta in laptele matern. Se fixeaza de proteinele plasmatice in proportie de 42-90%. Timpul de injumatatire biologica este de aprox. 2 h. Metabolizare si excretie: Eritromicina se acumuleaza in ficat si se elimina prin bila in concentratii mari. Este inactivata in mica masura prin demetilare la nivelul ficatului. Eliminarea urinara, in forma nemodificata, cuprinde 5% din doza administrata oral</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>La temperatura camerei, ferit de lumina si umezeala</ConditiiDePastrare>
        <Proprietati>Antibiotic apartinand clasei macrolidelor. Eritromicina are proprietati bacteriostatice sau bactericide in functie de concentratia antibioticului, specia microbiana, faza de crestere si densitatea inoculului. Este activa si fata de germenii intracelulari. Antibioticul patrunde in bacteriile grampozitive in concentratii mult mai mari decat cele realizate in bacteriile gramnegative. Actiunea eritromicinei se datoreaza fixarii de subunitatea ribozomiala 50 S, cu blocarea reactiilor de transpeptidare si/sau translocare si impiedicarea sintezei polipeptidelor. Actioneaza asupra cocilor si bacililor grampozitivi, cocilor aerobi gramnegativi (Branhamella catarrhalis, gonococi, meningococi), bacililor gramnegativi aerobi (Bordetella pertussis, Legionella pneumophila) si asupra bacilior gramnegativi anaerobi: Campylobacter jejuni. Alti germeni sensibili la eritromicina: Treponema pallidum, Chlamydia trachomatis, Mycoplasma pneumoniae, Ureaplasma urealyticum.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ERITROMICINA 250 mg comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01FA. MACROLID</CodATC>
        <Producator>:Labormed Pharma</Producator>
        <Compozitie>Estolat de eritromicina echivalent la 250 mg eritromicina, excipienti q.s. pentru un comprimat</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii continand 2 blistere a cate 10 comprimate</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Antibiotic cu spectru de tip penicilinic cu actiune bacteriostatica sau bactericida, in functie de concentratie, specie microbiana, faza de crestere, densitatea inoculului</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Spectrul antimicrobian este asemanator celui al penicilinei G, cuprinzand si stafilococul secretor de penicilinaza. Reprezinta antibioticul de electie in infectiile cu Mycoplasma sp. sau Legionella si alternativa de prima linie in toate indicatiile penicilinei G, la bolnavii sensibilizati. Este antibioticul de preferat in infectii ale cailor respiratorii superioare si mijlocii</Indicatii>
        <ReactiiAdverse>Administrarea de estolat de eritromicina a fost asociata, in special la adulti, cu aparitia unor tulburari hepatice insotite sau nu de icter. Pot aparea greata, voma, colici abdominale si febra. Simptomele initiale apar de obicei dupa 12 saptamani de tratament continuu sau, foarte rar, numai dupa cateva zile de tratament. In cazul aparitiei acestor simptome se impune intreruperea tratamentului. Dupa reluarea tratamentului, la pacientii sensibili, simptomele pot reaparea in primele 48 de ore. In timpul terapiei prelungite sau repetate este posibila o supradezvoltare a bacteriilor sau a fungilor nesusceptibili, ceea ce impune intreruperea tratamentului si instituirea unei terapii corespunzatoare</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la Eritromicina. Afectiuni hepatice. Infectii cu germeni rezistenti la macrolide. La pacientii sub tratament cu terfenadina</Contraindicatii>
        <Precautii>Instituirea tratamentului cu estolat de eritromicina se va face la recomandarea medicului. Dozele, intervalul dintre administrari si durata tratamentului trebuie respectate, conform prescriptiei medicale. Administrarea Eritromicinei femeilor insarcinate si celor care alapteaza se va face numai cu avizul prealabil al medicului</Precautii>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Se recomanda prudenta sau se evita, dupa caz, administrarea concomitenta cu: terfenadina, probenecid, lincomicina si clindamicina in infectii cu germeni rezistenti la eritromicina, teofilina, digoxina, anticoagulante orale, ergotamina sau dihidroergotamina, triazolam si midazolam, medicamente metabolizate de catre sistemul citocrom P450 (carbamazepina, ciclosporina, hexobarbital, fenitoina, alfentanil, disopiramida, bromocriptina, etc.)</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <DozeModDeAdministrare>Adulti: Doza terapeutica uzuala este de 250 mg (un comprimat) la 6 ore. Aceasta poate fi crescuta la 4 gzi sau mai mult, in functie de severitatea infectiei. Copii: Varsta, greutatea si severitatea infectiei constituie factori importanti in determinarea dozei potrivite. Dozele uzuale sunt cuprinse intre 30 si 50 mgkg corpzi, in mai multe prize. Pentru infectii mai severe aceste doze pot fi dublate. Infectii streptococice: Pentru tratamentul faringitelor sau tonsilitelor streptococice dozele uzuale sunt cuprinse intre 20 si 50 mgkg corpzi, in mai multe prize. In tratamentul infectiilor cu streptococ, grupul A beta-hemolitic: doza terapeutica de Eritromicina trebuie administrata cel putin 10 zile. In profilaxia infectiilor streptococice la persoanele cu antecedente de boli ale inimii de natura reumatica: doza este de 250 mg de doua ori pe zi. In profilaxia endocarditelor bacteriene la pacientii alergici la peniciline, cu boli de inima congenitale sau cu alte maladii valvulare dobandite, reumatice sau de alta natura, care sunt supusi unor proceduri dentare sau chirurgicale ale cailor respiratorii superioare: dozele pentru adulti sunt de 1 g (20 mgkg corp pentru copii), pe cale orala, cu o ora inaintea procedurii, urmat de 500 mg (10 mgkg corp pentru copii) la 6 ore mai tarziu. Sifilis primar: 20 g, divizate in doze, de-a lungul unei perioade de 10 zile. Dizenterii amoebiene: Dozele pentru adulti sunt de 250 mg, de 4 ori pe zi, cu o durata a tratamentului de 10 pana la 14 zile; pentru copii se recomanda doze de 30-50 mg/kg corp/zi in doze divizate, cu o durata a tratamentului de 10 pana la 14 zile. Tuse convulsiva: 40-50 mg/kg corp/zi timp de 5 pana la 14 zile. Legioneloza: 1-4 g/zi, in doze divizate. Infectii urogenitale cu Chlamydia trachomatis, in timpul sarcinii: 500 mg de 4 ori pe zi, pe o perioada de minim 7 zile. Femeilor care nu tolereaza acest regim li se recomanda doze scazute la 250 mg, de 4 ori pe zi, minimum 14 zile. La adultii cu infectii necomplicate uretrale, endocervicale sau rectale cu Chlamydia trachomatis care nu tolereaza tetraciclina sau la care aceasta este contraindicata 500 mg, de 4 ori pe zi, minimum 7 zile</DozeModDeAdministrare>
        <ConditiiDePastrare>In ambalajul original, la temperaturi care sa nu depaseasca 30 grade Celsius.</ConditiiDePastrare>
        <TermenDeValabilitate>: 2 ani    </TermenDeValabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ERITROMICINA ETILSUCCINAT suspensie orala</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01FA. MACROLID</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Pulbere suspendabila pentru uz oral, la copii, continand eritromicina etilsuccinat 2,4 g corespunzator la eritromicina 2 g si excipient pana la 25 g (flacon cu 23 g)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Preparat pentru uz pediatric, are proprietati similare cu Propionil eritromicina (vezi)</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Aceleasi ca la Propionil eritromicina; este indicata pentru tratamentul infectiilor cu germeni sensibili la eritromicina, la copii</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Oral, 30-50 mg eritromicina/kg corp si zi, fractionat in 3-4 prize (la mese); dozele de suspensie recomandate sunt de 1 lingurita pentru fiecare 5 kg, la sugari si 1/2-1 lingurita de 3-4 ori/zi, la copii (pana la 12 ani). Suspensia se prepara adaugand in flacon apa fiarta si racita, pana la semnul de pe eticheta (care indica 60 ml), dupa care se agita 1-2 minute; o lingurita (sau o menzura a 5 ml) suspensie contine 200 mg eritromicina; suspensia se tine la rece, cel mult 4 zile</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverseSiContraindicatii>Aceleasi ca pentru Propionil eritromicina.    </ReactiiAdverseSiContraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ERITROMICINA LACTOBIONAT flacon injectabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01FA. MACROLID</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Flacoane continand eritromicina lactobionat in cantitate echivalenta cu 300 mg eritromicina baza, sub forma de pulbere pentru prepararea de solutie injectabila</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeuticaSiIndicatii>Forma injectabila de eritromicina, realizeaza concentratii plasmatice mari; are aceleasi indicatii ca la Propionil eritromicina (vezi), fiind de ales in infectiile grave - de exemplu pneumonie cu Mycoplasma sau pneumococ, meningita pneumococica, endocardita subacuta cu streptococ viridans sau enterococ; se foloseste si cand administrarea orala a eritromicinei nu este posibila</ActiuneTerapeuticaSiIndicatii>
        <ModDeAdministrare>Intravenos, in injectii lente, la adulti 300-900 mg la fiecare 6 ore; la copii 30-50 mg/kg corp/ zi (fractionat)</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Rareori reactii alergice, suprainfectii cu germeni rezistenti, hipoacuzie trecatoare (la doze mari si la bolnavii cu insuficienta renala); uneori iritatia venei injectate si tromboflebita locala (se folosesc solutii diluate)</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergie la eritromicina si la alte antibiotice macrolidice; prudenta sau se evita in timpul sarcinii, prudenta la hepatici. Atentie la asocierea cu preparate de teofilina (creste concentratia sanguina a teofilinei, cu risc de reactii toxice). Eritromicina in solutie este incompatibila cu: tetraciclina hcl., ampicilina sodica, cloxacilina sodica, colistina metansulfonat de sodiu, hidrocortizon hemisuccinat, heparina, metaraminol, fenitoina, vitamine din complexul B, acid ascorbic.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ERITROMICINA PROPIONIL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01FA. MACROLID</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <Compozitie>Comprimate continand o cantitate de eritromicina propionil echivalenta cu 0,200 g eritromicina baza</Compozitie>
        <PrezentareFarmaceutica>Flacon cu 25 comprimate sau plachete a 10 comprimate</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>In general, infectiile cu germeni sensibili la eritromicina si rezistenti la penicilina si alte antibiotice uzuale; de asemenea infectii cu germeni penicilinosensibili la persoanele cu alergie la penicilina. Infectii usoare cu stafilococi rezistenti la penicilina (in infectiile grave se folosesc alte antibiotice). In difterie, constituie tratamentul antibacterian de electie (si pentru sterilizarea purtatorilor de bacili difterici). Este astfel indicata in: infectii streptococice (scarlatina, endocardite, angine, sterilizarea purtatorilor de streptococi); pneumonii pneumococice; gonoree si sancru moale; tuse convulsiva; bruceloza; dizenterie amibiana</Indicatii>
        <Contraindicatii>Disfunctii hepatice; alergie la eritromicina in antecedente; infectii cu germeni rezistenti la orice antibiotic din grupa macrolidelor</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Rareori tulburari gastrointestinale (greata, varsaturi, diaree), care dispar dupa intreruperea tratamentului sau dupa diminu-area dozei. In cursul tratamentelor prelungite (peste 7 zile cu doze mari) pot aparea fenomene hepatotoxice</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>Adulti si adolescenti, 0,020-0,025 g/kg corp/24 ore, fractionat, in prize administrate la 6 ore interval (aproximativ 0,200-0,300 g pentru o priza); in cazurile grave, doza unica se poate mari pana la 0,500 g; Copii: 0,025-0,040 g/kg corp/24 ore in patru prize. Comprimatele se iau cu 1/2 de ora inainte sau la 3 ore dupa masa, ca atare sau intr-un aliment semilichid. Se va respecta cu strictete intervalul de 6 ore dintre prize, atat ziua cat si noaptea</ModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Ester al eritromicinei, stabil in mediul gastric, cu absorbtie digestiva superioara eritromicinei baza. Spectru asemanator penicilinei, activa si fata de unele tulpini de stafilococ rezistent la penicilina. Actiune, in general, bacteriostatica (eventual bactericida). Actioneaza, mai ales, asupra germenilor grampozitivi (streptococi, pneumococi) ca si asupra unor germeni gramnegativi (neisserii, haemophili), spirochete, rickettsii, micoplasme. Foarte necesara in tratamentul difteriei si pentru sterilizarea purtatorilor de bacil difteric. Nivelul sanguin maxim se inregistreaza la aproximativ 2 ore, dupa administrarea unei doze. Difuziunea in tesuturi este foarte buna: patrunde prin pleura, peritoneu si placenta, nu traverseaza meningele neinflamat. Se elimina prin bila, urina si prin secretia lactata (concentratii mai mari ca in plasma). Rezistenta germenilor este incrucisata in grupa macrolidelor. Practic, in cursul tratamentelor de scurta durata, rezistenta microbiana la eritromicina propionil se observa rar</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>Loc uscat si racoros.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ERYHEXAL suspensie orala</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01FA. MACROLID</CodATC>
        <Producator>:Hexal Pharma</Producator>
        <SubstantaActiva>Etilsuccinat de eritromicina</SubstantaActiva>
        <Compozitie>Substanta activa: O lingurita-masura (5 ml) din suspensia orala preparata contine 235 mg etilsuccinat de eritromicina, echivalentul a 200 mg eritromicina. Substante auxiliare: carmeloza, celuloza, citrat de sodiu, ciclamat de sodiu, dioxid de siliciu, xilitol, aromatizanti</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Ambalajul original contine o lingurita-masura cu gradatii pentru 2,5 ml si 5 ml, corespunzator la 100 mg si respectiv 200 mg eritromicina. Informatie pentru diabetici: O lingurita-masura (5 ml) din suspensia orala preparata contine 0,1 BE</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Infectii determinate de germeni eritromicin-sensibili si care reactioneaza pozitiv la tratament oral, cum ar fi: infectii ale urechii, nasului si gatului (ex. infectii ale amigdalelor, gatului, traheei, sinusurilor si ale urechii mijlocii); infectii ale tractului respirator (ex. infectii ale bronhiilor, ale plamanului (inclusiv cele micoplasmice), boala legionarilor); infectii ale pielii (ex. dermatita pustuloasa - pyoderma -, erizipel, furunculoza si acnee vulgara); scarlatina, difterie, ca si conjunctivitele provocate de Chlamydia, pneumonia nou-nascutilor determinata de Chlamydia, precum si alte afectiuni determinate de Chlamydia cum ar fi limfogranulomul inghinal, psitacoza (ornitoza)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Sunt reprezentate de afectiuni sau situatii in care anumite medicamente nu pot fi utilizate sau se utilizeaza numai dupa o prealabila analiza medicala complexa, deoarece in aceste cazuri efectul benefic nu este intr-o relatie favorabila fata de efectul negativ al acestora. Pentru ca medicul sa poata verifica foarte atent daca exista contraindicatii, acesta trebuie sa fie corect si complet informat despre afectiunile anterioare, boli asociate cu tratament concomitent, cat si asupra conditiilor si obiceiurilor ce individualizeaza cazul. Uneori contraindicatiile pot aparea dupa inceperea tratamentului. In acest caz trebuie informat medicul dvs. Eryhexal suspensie orala nu trebuie administrat bolnavilor cu hipersensibilitate cunoscuta la eritromicina. Exista posibilitatea aparitiei alergenitatii incrucisate la alte macrolide. Se vor lua precautii deosebite atunci cand se administreaza Eryhexal suspensie orala bolnavilor cu afectiuni hepatice. Eritromicina nu se administreaza simultan cu terfenadina, daca se stie ca au existat tulburari cardiace in antecedent (ex. aritmie, afectiuni coronariene)</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Observarea extinsa la om a condus la o evidenta a efectelor embrio/fetotoxice. Totusi, Eryhexal suspensie orala trebuie administrat in perioada sarcinii/alaptarii numai dupa o atenta evaluare a relatiei beneficiu-risc. Nu este exclusa posibilitatea aparitiei sensibilitatii, diareei sau colonizarii cu fungi cu germinare indusa (blastomicete) la copii alaptati</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>Pe langa principalele efecte dorite, medicamentele pot avea si efecte nedorite, asa numitele efecte adverse. Efectele adverse observate la administrarea eritromicinei, dar care pot sa nu apara la fiecare pacient, sunt redate mai jos. Tract gastrointestinal: Efectele adverse ocazionate includ: meteorism, greata, stare de voma, dureri abdominale, flatulenta, incontinenta a materiilor fecale si diaree. Aceste efecte sunt de cele mai multe ori usoare si dispar frecvent in timpul sau dupa intreruperea tratamentului. Aceste efecte adverse depind de dozaj. In cazuri izolate pot aparea in timpul tratamentului sau dupa o diaree severa, persistenta, cateodata muco-sanguinolenta si dureri abdominale convulsive. In aceste cazuri, doctorul curant trebuie consultat imediat, deoarece acestea pot fi semnele unei afectiuni intestinale serioase mascate (enterocolita pseudomembranoasa), care trebuie tratata adecvat. In aceste cazuri nu se administreaza medicamente inhibitoare ale peristaltismului. Reactii de hipersensibilitate: Efectele adverse rare includ reactii alergice cutanate, cum ar fi: exantemul, pruritul, eruptiile (urticarie). In cazuri extrem de rare poate aparea o inflamare excesiva, anormala a zonei faciale (edem Quincke), o inflamare anormala a articulatiilor (edem angioneurotic) si febra medicamentoasa. In cazuri izolate poate aparea soc anafilactic. Aceste reactii pot apare partial de la prima administrare. Ficat, duct biliar si pancreas: In cazuri izolate s-a observat, dupa administrarea eritromicinei sau a derivatiilor ei o afectare hepatica tranzitorie, cu urmatoarele simptome, dureri abdominale, febra cu si fara ingalbenirea tegumentelor (hepatita colestatica). In cazuri izolate poate aparea o inflamare acuta a pancreasului (pancreatita). Organe senzoriale: Simptome, ca zgomot in urechi (timpanofonie) si pierderea temporara a auzului sau surditate au fost observate in cazuri izolate dupa administrarea de eritromicina. Aceste tulburari sunt dependente de doza si apar in mod special la pacientii cu insuficienta renala marcata si/sau hepatica, ca si cum administrarea perfuzabila sau a unor doze mari de medicament (doze zilnice de eritromicina mai mari de 4 g). Efecte adverse suplimentare: In cazuri izolate s-au raportat tulburari nervoase centrale tranzitorii, cum ar fi: convulsii, halucinatii sau ameteli si tulburari cardiovasculare, cum ar fi: aritmii sau dureri precordiale. Cu toate acestea nu este clar daca exista o relatie cauzala intre aceste simptome si administrarea eritromicinei. In cazuri foarte rare au fost observate tulburari de ritm cardiac (ex. tahicardie ventriculara). Comentariu: Tratamentul de lunga durata si administrarea repetata pot conduce la superinfectii sau colonizarea cu germeni rezistenti la eritromicina sau cu fungi cu germinare indusa (blastomicete)</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoase>Efectele unor medicamente pot fi influentate cand sunt administrate simultan cu alte substante. Din acest motiv, daca luati in permanenta alte medicamente, ati luat recent sau doriti sa luati alte medicamente concomitent cu acesta, trebuie sa consultati doctorul. Acesta va poate spune daca in aceste circumstante, exista probabilitatea apartiei reactiilor de incompatibilitate sau daca este necesara revizuirea dozajului in administrarea acestui preparat. Au fost observate urmatoarele interactiuni medicamentoase intre acest medicament si alte substante. Administrarea concomitenta de eritromicina si teofilina poate conduce la cresterea concentratiei sanguine a teofilinei, si ca urmare intensificarea efectului terapeutic si a efectelor adverse ale acesteia din urma. Acelasi lucru se intampla la administrarea concomitenta a eritromicinei si carbamazepinei sau acidului valproic. De aceea, in asemenea cazuri, concentratia sanguina a teofilinei si carbamazepinei sau acidului valproic trebuie verificata si daca este necesar, trebuie reajustat dozajul. Eritromicina poate mari efectul nefrotoxic al ciclosporinei in special in cazurile de insuficienta renala. Excretia metilprednisolonului, triamzolamului, midazolamului, alfentanilului, felodipinului si a inhibitorilor de coagulare sanguina (anticoagulante cu structura cumarinica) poate fi intarziata de administrarea eritromicinei si, respectiv, poate intensifica actiunea medicamentului. In cazuri izolate administrarea concomitenta de eritromicina si dihidroergotamina sau a alcaloizilor nehidrogenati din ergot poate determina o crestere a constrictiei vaselor sanguine (vasoconstrictie si, ca urmare, poate conduce la tulburari circulatorii (ischemie). Administrarea simultana a terfenadinei sau astemizolului cu eritromicina trebuie evitata, deoarece pot aparea tulburari de ritm cardiac (aritmie ventriculara). La ECG a fost observata o prelungire a timpului QT. In timpul tratamentului cu digoxina, eritromicina poate determina marirea concentratiei de digoxina la putini dintre pacientii digitalizati. In cazuri izolate s-a observat ca administrarea concomitenta de eritromicina in timpul terapiei cu lovastatin determina o crestere a procesului de distrugere a fibrelor muschilor striati (rhabdomyolysis. In unele cazuri, s-a observat ca pacientii seropozitivi (SIDA) tratati simultan cu eritromicina si pentamidina pot dezvolta forme speciale ale tulburarilor de ritm cardiac ("torsade de pointes")</InteractiuniMedicamentoase>
        <ModDeDozare>Daca nu se recomanda altfel, va indicam urmatoarele doze zilnice: Copii mici si copii cu varsta pana la 8 ani: 30 (-50) mg/kg corp, divizat in 2-3-4 doze zilnice corespunzand la 1,5 - 4 lingurite-masuri; Copii cu varsta intre 8 si 14 ani: 1-1,5 (-2) g eritromicina divizate in 2-3 (-4) doze zilnice corespunzand la 5 - 8 lingurite-masuri; Adulti si adolescenti cu varsta mai mare de 14 ani: 1,5-2 g eritromicina divizate in 2-3 (-4) doze zilnice corespunzand la 8 - 10 lingurite-masuri</ModDeDozare>
        <ModDeAdministrareSiDurataAdministrarii>Deoarece administrarea in timpul mesei afecteaza absorbtia eritromicinei, se recomanda sa se administreze Eryhexal suspensie orala cu 1-2 ore inainte si dupa masa. Pentru simplificare, la copii, se poate administra Eryhexal - suspensie orala si in timpul mesei. Prepararea suspensiei orale: Desfaceti dopul prevazut cu sistem de siguranta prin apasare si intoarcere simultana spre stanga. Umpleti cu apa rece pana la semn. Inchideti flaconul si agitati energic. Umpleti inca o data flaconul cu apa pana la semn si agitati. Aceasta procedura se repeta pana cand suspensia orala atinge nivelul marcajului prevazut pe sticla. Flaconul trebuie agitat inainte de fiecare intrebuintare. Suspensia orala se va administra cu lingurita-masura ce insoteste flaconul. Durata tratamentului in cazul infectiilor bacteriene comune depinde de evolutia bolii. tratamentul va fi continuat cel putin 48 ore dupa disparitia tuturor simptomelor. Ca o masura de precautie in infectiile cu streptococ beta-hemolitic va dura cel putin 10 zile pentru a preveni aparitia unor ulterioare complicatii (febra reumatica, glomerulonefrita). In cazul unui tratament indelungat (mai mult de 21 zile), se va verifica la intervale regulate hemograma si nivelul de functionare a ficatului si rinchiului</ModDeAdministrareSiDurataAdministrarii>
        <ConditiiDePastrare>Suspensia orala preparata trebuie pastrata in frigider si utilizata in decurs de 14 zile.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ERYTHRODAR tablete</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01FA. MACROLID</CodATC>
        <Producator>:Dar Al Dawa Pharma</Producator>
        <FormaDePrezentare>Erythrodar 250 tablete: cutii cu 20, 500 tablete, fiecare tableta continand eritromicin etil-succinat USP, echivalent cu 250 mg eritromicina</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Erythrodar este eficient in tratamentul infectiilor cu germeni sensibili: infectii oculare (blefarite etc.); infectii ORL (otite medii, otite externe, mastoidite, amigdalite, sinuzite); infectii bucale, tratamente dentare; infectii ale tractului respirator (faringite, laringite, traheite, bronsite acute si cronice, pneumonii); infectii ale tractului gastrointestinal (colecistite, enterocolite, amoebiaza); infectii ale pielii si tesuturilor moi (arsuri, abcese, acnee, impetigo); alte infectii (difterie, scarlatina, gonoree, sifilis, limfogranulomatoza venerica, reumatism infectios)</Indicatii>
        <Dozare>Adulti: 250-400 mg la fiecare 6 ore. Copii: 100-200 mg la fiecare 6 ore sau 30-50 mg/kg corp/zi divizat n 4 doze. Pentru infectiile severe aceste doze pot fi crescute. Doza totala pentru o zi poate fi administrata in 2 prize la 12 ore interval. Durata tratamentului variaza n functie de tipul infectiei</Dozare>
        <Contraindicatii>La pacientii cu hipersensibilitate la medicament, la fel ca toate macrolidele, se administreaza cu precautie la pacientii cu insuficienta hepatica si renala, dar forma etil-succinat a Erythrodar prezinta avantajul unei foarte bune tolerante intre formele de eritromicina</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Eritromicina are cea mai scazuta toxicitate dintre antimicrobiene. Se pot intalni stari de disconfort gastrointestinale (greata, voma, diaree - mai frecvent in cazul administrarii de doze mari). Si in acest caz forma etil-succinat prezinta avantajul unei foarte bune tolerante gastrice printre formele de eritromicina. Reactii de hipersensibilitate cu febra, eruptii ale pielii sunt rare si dispar la scurt timp de la oprirea terapiei. Dupa tratament prelungit pot aparea suprainfectii micotice ca si in cazul altor antibiotice</ReactiiAdverse>
        <Farmacologie>Erythrodar este bine absorbit dupa administrarea orala, mai ales pe stomacul gol. Antibioticul se concentreaza in ficat si se elimina in forma activa prin bila. Difuzeaza repede in fluidul intracelular. Medicamentul traverseaza bariera placentara, dar concentratiile din plasma fetala sunt scazute.    </Farmacologie>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ESFOGRAN granule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A05CN. FOSFOLIPIDE ESENTIALE IN COMBINATI</CodATC>
        <Producator>:Biofarm</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Granule continand, la 100 g, fosfolipide esentiale 4 g si aspartat de potasiu 1 g (borcane cu 125 g)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Are proprietati lipotrope, hepatoprotectoare si hepatotrofice (prin fosfatidilcolina si acizii grasi polienici continuti in fosfolipidele esentiale si prin acidul aspartic)</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Ca medicatie adjuvanta, in hepatite cronice, hepatita etilica si sechele de hepatita virotica, steatoza hepatica, dislipidemii, ateroscleroza si complicatii, stari de oboseala fizica</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Oral, cate 1-2 linguri cu granule in putina apa, de 3 ori/zi, in timpul meselor (o lingura cuprinde circa 5 g granule, continand 200 mg fosfolipide esentiale si 50 mg aspartat)</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Diabet (preparatul contine glucoza).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ESSENTIALE capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A05CN. FOSFOLIPIDE ESENTIALE IN COMBINATI</CodATC>
        <Producator>:Nattermann</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Cutii a 50 de capsule. O capsula Essentiale forte contine: 300 mg, EPL ( principiul activ fiind esterii digliceridici ai acidului cholin-fosforic de origine naturala, cu exces de acizi grasi nesaturati, intre care predomina acizii linoleic - cca. 70% - linolenic si oleic); 6 mg, thiamina nitrat (vitamina B1); 6 mg, riboflavina (vitamina B2.); 6 mg, piridoxina hidroclorica (vitamina B6); 6 mg, ciancobalamina (vitamina B12); 30 mg, nicotinamida; 6 mg, alfa-tocoferol acetat (vitamina E)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Asigura ficatului EPL macroergice deja sintetizate, care corespund in mod ideal - prin structura lor chimica- fosfolipidelor endogene si care, din punct de vedere functional, pot fi chiar superioare acestora, datorita continutului lor ridicat in acizi grasi esentiali. Aceste EPL sunt incorporate ca molecule intacte in membranele hepatocitelor, ceea ce va face ca functiile hepatice alterate si activitatea enzimatica deficitara sa se normalizeze, ca efect direct al EPL asupra structurilor membranare, echilibrul energetic al ficatului sa se restabileasca, metabolismul lipidic sa se normalizeze si fluxul biliar sa se stabilizeze. Fosfolipidele joaca un rol esential in organismul uman, ca elemente structurale ale membranelor si ca reglatori ai functiilor de schimb intre compartimentul intra- si cel extra-celular, ca si pentru activarea sistemelor enzimatice de la nivelul membranelor. Gradul schimburilor metabolice si al activitatii hepatice depinde de fluiditatea membranei hepatocitare si este afectat de structura fosfolipidelor membranare, in special de compozitia lor in acizi grasi. Lezarea membranei hepatocitare este constanta in patologia hepatica, determinand afectarea functiilor metabolice celulare si reducerea activitatii sistemelor enzimatice membranare. Datorita faptului ca functionarea, intretinerea si regenerarea structurilor celulare sunt dependente in primul rand de capacitatea acestora de a forma membrane, administrarea de fosfolipide "esentiale" (EPL = essential phospholipids) in tratamentul afectiunilor hepatice este de importanta majora</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Hepatite acute si cronice, ciroza hepatica, intoxicatii, degenerescenta grasa a ficatului, indiferent de etiologie, colestaza, profilaxia recidivelor litiazei biliare, sindromul de iradiere, terapia pre- si post-operatorie, in special in chirurgia hepatobiliara</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Daca medicul nu recomanda alte doze, se indica cate 2 capsule de 3 ori pe zi sau 3 capsule de 2 ori pe zi, administrate cu putin lichid in timpul meselor</ModDeAdministrare>
        <Precautii>Essentiale forte capsule trebuie pastrate la loc uscat si la temperaturi sub 25 grade Celsius.    </Precautii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ESSENTIALE forte capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A05CN. FOSFOLIPIDE ESENTIALE IN COMBINATI</CodATC>
        <Producator>:Rhone-Poulenc Rorer</Producator>
        <Compozitie>O capsula Essentiale forte contine: EPL (principiul activ fiind esterii digliceridici ai acidului cholin-fosforic de origine naturala, cu exces de acizi grasi nesaturati, intre care predomina acizii linoleic - cca 70% - linolenic si oleic) 300 mg; thiamina nitrat (vitamina B1) 6 mg; riboflavina (vitamina B2) 6 mg; piridoxina hidroclorica (vitamina B6) 6 mg; ciancobalamina (vitamina B12) 6 mg; nicotinamida 30 mg; alfa-tocoferol acetat (vitamina E) 6 mg</Compozitie>
        <Indicatii>Hepatite acute si cronice; ciroza hepatica; intoxicatii; degenerescenta grasa a ficatului, indiferent de etiologie; colestaza; profilaxia recidivelor litiazei biliare; sindromul de iradiere; terapia pre- si postoperatorie, in special in chirurgia hepatobiliara</Indicatii>
        <Contraindicatii>Nu sunt cunoscute</Contraindicatii>
        <EfecteSecundare>Nu sunt cunoscute</EfecteSecundare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Nu sunt cunoscute</InteractiuniMedicamentoase>
        <PosologieModDeAdministrare>Daca medicul nu recomanda alte doze, se indica cate 2 capsule de 3 ori pe zi sau 3 capsule de 2 ori pe zi, administrate cu putin lichid in timpul meselor</PosologieModDeAdministrare>
        <Precautii>Essentiale forte capsule trebuie pastrate la loc uscat si la temperaturi sub 25 grade Celsius</Precautii>
        <Proprietati>Fosfolipidele joaca un rol esential in organismul uman, ca elemente structurale ale membranelor si ca reglatori ai functiilor de schimb intre compartimentul intra- si cel extracelular, ca si pentru activarea sistemelor enzimatice de la nivelul membranelor. Gradul schimburilor metabolice si al activitatii hepatice depinde de fluiditatea membranei hepatocitare si este afectat de structura fosfolipidelor membranare, in special de compozitia lor in acizi grasi. Lezarea membranei hepatocitare este constanta in patologia hepatica, determinand afectarea functiilor metabolice celulare si reducerea activitatii sistemelor enzimatice membranare. Datorita faptului ca functionarea, intretinerea si regenerarea structurilor celulare sunt dependente in primul rand de capacitatea acestora de a forma membrane, administrarea de fosfolipide "esentiale" (EPL = essential phospholipids) in tratamentul afectiunilor hepatice este de importanta majora. Essentiale asigura ficatului EPL macroergice deja sintetizate, care corespund in mod ideal - prin structura lor chimica - fosfolipidelor endogene si care, din punct de vedere functional, pot fi chiar superioare acestora, datorita continutului lor ridicat in acizi grasi esentiali. Aceste EPL sunt incorporate ca molecule intacte in membranele hepatocitelor, ceea ce va face ca: functiile hepatice alterate si activitatea enzimatica deficitara sa se normalizeze, ca efect direct al EPL asupra structurilor membranare; echilibrul energetic al ficatului sa se restabileasca; metabolismul lipidic sa se normalizeze; fluxul biliar sa se stabilizeze.ProducatorRh�ne-Poulenc Rorer    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ESTRADERM TTS transdermal</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G03CA. ESTROGENI NATURALI SI SEMISINTETIC</CodATC>
        <Producator>:Novartis</Producator>
        <SubstantaActiva>: estra-1,3,5(10)-triene-3,17 beta-diol (estradiol).</SubstantaActiva>
        <Excipienti>: etanol, hidroxipropilceluloza, polietilen tereftalat, etinilacetat copolimer, parafina</Excipienti>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu 6 sisteme terapeutice transdermale</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Sistem terapeutic transdermal cu estradiol pentru substituirea fiziologica a estrogenilor</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul semnelor si simptomelor deficientei estrogenice datorate menopauzei (naturala sau chirurgicala), precum tulburari vasomotorii, tulburari de somn, atrofie uro-genitala, modificari de dispozitie, prevenirea pierderii accelerate de substanta osoasa in perioada de postmenopauza. Pentru pacientele cu uter intact, estrogenii vor fi administrati in terapie combinata secventiala cu progestative</Indicatii>
        <Contraindicatii>Carcinom mamar sau de endometru, endometrioza, sangerari vaginale de cauza necunoscuta, afectare hepatica severa, tromboflebita, tromboza sau boala tromboembolica, sarcina si alaptare, hipersensibilitate cunoscuta la oricare dintre componentii Estraderm-ului TTS</Contraindicatii>
        <Precautii>Monoterapia prelungita cu estrogeni determina o crestere a riscului hiperplaziei si cancerului de endometru la pacientele in perioada de postmenopauza. Estraderm-ul TTS, ca orice produs hormonal, va fi prescris numai dupa un examen medical complet, care va include si examenul ginecologic care trebuie sa infirme orice modificare endometriala. Pana in prezent nu exista certitudinea ca hormonoterapia combinata (estrogen, progesteron) pentru pacientele in perioada de postmenopauza determina o crestere a riscului cancerului de san. Pentru pacientele cu boala fibrochistica a sanului si cele care au cazuri de neoplasm mamar in familie (rude de gradul I) se recomanda examene periodice, autoexaminarea sanului si efectuarea unei mamografii inaintea instituirii tratamentului si care va fi repetata la intervale regulate de timp. Datorita faptului ca supradozajul estrogenic determina retentie lichidiana, pacientele cu insuficienta cardiaca, hipertensiune, afectiuni renale sau hepatice, epilepsie sau migrene trebuie supravegheate in timpul tratamentului. A nu se lasa la indemana copiilorSarcina si alaptareEstraderm-ul TTS nu se administreaza in timpul sarcinii si lactatiei</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Piele si anexe: Frecvent eritem tranzitoriu si iritatie la locul aplicarii cu sau fara prurit. Cazuri izolate de dermatita alergica de contact, pigmentatie reversibila post-inflamatorie, prurit generalizat, exantem. Tract uro-genital: Frecvent metroragii (in general, semn de supradozare estrogenica). Daca estrogenii sunt combinati adecvat cu progestativele, sangerarile din timpul tratamentului au caracteristicile ciclului menstrual normal. Tratamentul combinat cu progestativele reduce riscul aparitiei cancerului de endometru. Sistem endocrin: Frecvent disconfort la nivelul sanilor. Tract gastrointestinal: Ocazional greata, dureri abdominale, balonare. Sistem nervos central: Ocazional cefalee, migrena. Rar ameteli. Aparat cardiovascular: Cazuri izolate de tromboflebita, hipertensiune arteriala, agravarea varicelor. Alte reactii adverse: Rar edem si/sau pierderi ponderale. Cazuri izolate de reactii anafilactice</ReactiiAdverse>
        <Interactiuni>Medicamentele care stimuleaza enzimele hepatice microzomale, precum barbituricele, hidantoina, carbamazepina, meprobamatul, fenilbutazona sau rifampicina, determina scaderea eficacitatii terapiei combinate (estrogen, progestative).DozareEstraderm-ul TTS se va aplica de doua ori pe saptamana, fiecare plasture schimbandu-se o data la 3-4 zile. Tratamentul se incepe, in general, cu Estraderm TTS 50. Aparitia reactiilor adverse (disconfort la nivelul sanilor, metroragii, retentie de lichide) cu o persistenta de peste 6 saptamani necesita diminuarea dozei. Pentru tratamentul simpotmelor climacterium-ului se utilizeaza cea mai scazuta doza eficace. In cazul pierderii de substanta osoasa, se recomanda plasturii de Estraderm TTS 50 si 100. Estraderm-ul TTS 25 se va administra numai pacientelor care nu pot tolera doze superioare. Studiile clinice au demonstrat ca instituirea tratamentului estrogenic cu 5 ani inaintea instalarii menopauzei determina o reducere cu 50% a fracturilor de tip Coles si cu 90% a fracturilor de la nivelul coloanei vertebrale</Interactiuni>
        <ModDeAdministrare>Estraderm-ul TTS poate fi administrat in tratament continuu sau ciclic. Administrare continua: Aplicarea neintrerupta a 2 plasturi pe saptamana. Administrare ciclica: 2 plasturi pe saptamana, timp de 3 saptamani, urmati de un interval de o saptamana pauza. Pentru pacientele cu uter intact, terapia estrogenica va fi suplimentata cu progestative dupa urmatoarea schema: In cazul terapiei continue cu estradiol se recomanda ca un progestativ (medroxiprogesteron acetat 10 mg/zi, noretisteron 5 mg/zi, noretisteron acetat 1-5 mg/zi sau didrogesteron 20 mg/zi) sa fie administrat intre 10-14 zile (preferabil 12 zile) pe luna. Pentru pacientele care urmeaza tratament ciclic, progestativul se va administra cu 10-12 zile inaintea celei de a patra saptamani a ciclului de tratament, care reprezinta intervalul liber (mai exact, administrarea orala de progestative incepe in a doua saptamana a tratamentului ciclic in momentul aplicarii celui de al patrulea patch de Estraderm TTS). Estraderm-ul TTS nu se va aplica pe san si nici in acelasi loc consecutiv.SupradozareSemne ale supradozarii cu estradiol: disconfort la nivelul sanilor, sangerari, edeme. Disparitia simptomelor se obtine prin simpla indepartare a plasturelui</ModDeAdministrare>
        <Farmacodinamica>Estradiol: Ca toti hormonii steroidici, estrogenii isi exercita efectul metabolic intracelular. In celulele organelor tinta estrogenii interactioneaza cu receptori specifici pentru a forma un complex care stimuleaza atat ADN-ul, cat si sinteza proteinelor. Acesti receptori sunt localizati in organe diferite, precum hipotalamus, glanda pituitara, uretra, san, ficat si osteoblaste. Estradiolul - care la femei de la menarha pana la menopauza este produs de foliculii ovarieni - este cel mai activ estrogen. Dupa menopauza, cand ovarele isi inceteaza functia, numai cantitati mici de estradiol mai sunt sintetizate, mai ales prin aromatizarea androstendionului si a testosteronului. Estrona (E1) este transformata in Estradiol (E2) de 17 beta-hidroxisteroid dehidrogenaza. La majoritatea femeilor, incetarea productiei de estradiol se manifesta prin tulburari vasomotorii (bufeuri), tulburari ale somnului si atrofie progresiva la nivelul aparatului urogenital. Deficienta estrogenica in perioada de postmenopauza duce la aparitia osteoporozei evidentiata in special la nivelul coloanei vertebrale, articulatiei soldului si pumnului. Aplicarea tratamentului cu Estraderm TTS 50 pe o perioada de 28 de zile nu influenteaza factorii coagularii: fibrinopeptid A, fibrinogen si antitrombina III. S-a constatat insa o reducere a excretiei urinare a calciului si hidroxiprolinei in urma tratamentului cu Estraderm TTS 50. Pentru a preveni aparitia hiperplaziei de endometru, hormonoterapia estrogenica substitutiva trebuie administrata in combinatie cu progestative</Farmacodinamica>
        <Farmacocinetica>Concentratia fiziologica plasmatica de estradiol este proportionala cu doza si se atinge in circa 4 ore de la aplicarea plasturelui. La 8 ore de la aplicare, concentratia serica este maxima (28,67 si 130 pg/ml). In restul perioadei de aplicare, valorile medii vor fi de 23,40 si 75 pg/ml estradiol. Aceasta corespondenta poate creste cu 16,40,70 pg/ml peste valorile postmenopauzale (intre 5-10 pg/ml). Raportul E2/E1 este in medie de 0,9, 1,0 si 1,35. La 24 de ore dupa indepartarea sistemului, valorile estradiolului revin la cele anterioare tratamentului. Dupa aplicatii repetate de Estraderm TTS 50 de doua ori pe saptamana, timp de 3 saptamani, concentratia medie de estradiol creste la 30 pg/ml, iar cea de estrona, la 12 pg/ml. Raportul E2/E1 creste de la 0,2 la 0,9. Concentratia de estradiol conjugat excretat in urina ramane ridicata de la 0,5 la 2,5 mg/g creatinina in timpul perioadei de aplicare. Timpul de injumatatire al estradiolului este de aproximativ 1 ora. Clearance-ul metabolic plasmatic este de 600-900 litri/(zi x m2). Estradiolul este metabolizat la nivel hepatic. Metabolitii cei mai importanti sunt estriolul si estrona si produsii de conjugare ai acestora (glucuronizi si sulfati), cea mai mare parte eliminandu-se prin urina. Metabolitii estrogenului patrund in circulatia enterohepatica</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>Plasturii de Estraderm TTS nu trebuie expusi la soare. Dupa indepartarea foitei de protectie a regiunii adezive, plasturele se aplica imediat pe piele.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ESTRADIOL solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G03CA. ESTROGENI NATURALI SI SEMISINTETIC</CodATC>
        <Producator>:Biofarm</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fiole a 1 ml solutie uleioasa injectabila continand estradiol 2,5 mg sau 25 000 u.i. (cutie cu 3 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Hormon estrogen natural, favorizeaza dezvoltarea aparatului genital feminin si, in doze mari, inhiba functia hipofizei; intensitatea actiunii este relativ slaba</ActiuneTerapeutica>
        <IndicatiiSiModDeAdministrare>Amenoree primara sau secundara: injectii intramusculare profunde, 1-2 fiole (2,5-5 mg) de 2-3 ori/saptamana (din ziua a 16-a a ciclului completare cu un progestativ); endometrita post-partum si post-abortum: 3-5 injectii a 5 mg (2 fiole), cate una zilnic sau la 2 zile</IndicatiiSiModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverseSiContraindicatii>Vezi Etinilestradiol, dar este mai bine suportat.    </ReactiiAdverseSiContraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ESTRADURIN pulbere liofilizata</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G03CA. ESTROGENI NATURALI SI SEMISINTETIC</CodATC>
        <Producator>:Pharmacia &amp; Upjohn</Producator>
        <Compozitie>Fiecare fiola contine: fosfat de poliestradiol 80 mg, nicotinamida 40 mg, hidroclorid de mepivacaina 5 mg, fosfat de sodiu, hidroxid de sodiu. Fiecare fiola de solvent contine: apa distilata pentru injectii 2 ml.Forma de prezentare1, 5 sau 10 fiole de 80 mg cu fiolele corespunzatoare de solvent (2 ml de apa distilata pentru injectii)</Compozitie>
        <Indicatii>Barbati: Tratamentul cancerului de prostata. Femei: Terapie de substitutie, tulburari ale menopauzei</Indicatii>
        <InstructiuniDeUtilizare>Liofilizatul din fiola se va dizolva in continutul fiolei de solvent si se va administra prin injectie intramusculara profunda. Solutia trebuie sa fie preparata imediat inainte de utilizare</InstructiuniDeUtilizare>
        <PrecautiiSpeciale>Se recomanda precautie la pacientii afectati de boli cardiovasculare, diabet, hipertensiune, otoscleroza, scleroza multipla, epilepsie, porfirie sau cei ce au predispozitie la tromboza sau edeme. Efecte hepatotoxice serioase nu au fost observate, totusi, ca in toate terapiile cu estrogeni, se vor monitoriza regulat parametrii hepatici. Tratamentul va fi imediat suspendat in urmatoarele situatii: 1. 6 saptamani inaintea interventiei chirurgicale sau a unei mobilizari prelungite (cum ar fi accident); 2. sarcina; 3. cefalee pronuntata inuzuala sau migrena ce apare pentru prima data; 4. aparitie brusca a tulburarilor de vedere; 5. flebite, tromboembolism; 6. hepatita colestatica; 7. crestere semnificativa a tensiunii arteriale</PrecautiiSpeciale>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la compusi. Insuficienta serioasa a functiei hepatice si/sau icter (sindroamele Dubin-Johnson si Rotor, anemia celulelor in secera). Tulburari active tromboembolice. Tulburari ale metabolismului lipidic. Sangerari in timpul menopauzei. Tumori confirmate sau suspiciune de tumori hormonodependente uterine, ovariene sau mamare. Endometrioza. Sarcina. Otoscleroza agravata de sarcini anterioare</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>In tratamentul cu Estradurin, ca si in celelalte tratamente cu estrogeni pot aparea urmatoarele reactii adverse: tulburari gastrice, voma, crestere in greutate, retentie hidrica si de sodiu, sangerari uterine dupa menopauza, ginecomastie. Toleranta la Estradurin este in general buna. Nu s-au observat in timpul tratamentului greata sau voma</ReactiiAdverse>
        <Interactiuni>Ca si in celelalte terapii cu estrogeni este posibila o interactiune cu urmatoarele produse: a. barbiturice; b. barbexaclone, carbamazepin, fenitoin, pirimidone (antiepileptic); c. rifampicin; d. medicamente antidiabetice. Aceste interactiuni pot fi in sensul cresterii efectelor estrogenice (compusii a-c) sau al modificarii tolerantei la carbohidrati (compusii d)</Interactiuni>
        <Farmacocinetica>Concentratiile plasmatice de estradiol sunt detectabile dupa prima administrare a produsului. Platoul concentratiilor plasmatice este obtinut dupa 2-3 luni de tratament. Relatia intre cantitatea administrata si concentratiile plasmatice de estradiol este practic liniara</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>Termen de valabilitate 5 ani. O decolorare galbuie a continutului liofilizat al fiolei nu afecteaza caracteristicile produsului</ConditiiDePastrare>
        <Proprietati>Mecanism de actiune: Estradurin este un preparat estrogenic polimerizat, solubil in apa, cu un efect hormonal prelungit. Estradurin este compus dintr-o serie de molecule de 17 beta-estradiol, hormonul folicular natural, polimerizat prin introducerea radicalilor fosforici. Actiunea prelungita a Estradurinului este atribuita scindarii lente progresive a polimerului de catre fosfataze in vivo. Dat fiind ca Estradurin are un efect inhibitor pe fosfataze, aceasta scindare este foarte lenta, asigurand o activitate estrogenica sustinuta pentru mai mult de 4 saptamani dupa o singura injectie.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ESTROFEM tablete</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G03CA. ESTROGENI NATURALI SI SEMISINTETIC</CodATC>
        <Producator>:Novo Nordisk Compozitieestradiol 2mg/4mg</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>: Disc calendaristic cu 28 tablete albastre/galbene (administrare orala)</PrezentareFarmaceutica>
        <IndicatiiTerapeutice>: Sindromul de deficienta estrogenica, prevenirea osteoporozei la femeia in postmenopauza expusa riscului de fractura. La femeia cu uter intact a se lua in considerare terapia combinata</IndicatiiTerapeutice>
        <PosologieSiModDeAdministrare>: 1 tableta/zi administrata fara intrerupere: femeile histerectomizate si cele aflate in postmenopauza pot incepe tratamentul in oricare zi; cele care mai au ciclu menstrual pot incepe tratamentul in a 5-a zi de sangerare. Doza crescuta de 4 mg 17 beta-estradiol este indicata acelor femei la care remisiunea simptomelor vasomotorii nu se obtine la doza de 2 mg 17 beta-estradiol</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>: Hipersensibilitate la componente, neoplasm de san suspectat, cunoscut, sau in antecedente, neoplazie de natura estrogenica suspectata sau cunoscuta (ex. neoplasm de endometru), porfirie</Contraindicatii>
        <Precautii>Tratamentul cu estrogen necombinat poate creste riscul hiperplaziei de endometru si a neoplasmului de endometru, risc ce poate fi evitat daca se administreaza o doza minima de progesteron cel putin 10 zile ale fiecarui ciclu menstrual. Studiile au aratat ca la doze mici de estrogeni administrate in perioade scurte de timp mortalitatea prin cancer de san nu este crescuta, in timp ce o folosire indelungata a estrogenilor - mai mult de 10 ani - poate determina o crestere minora a incidentei cancerului de san. Inaintea initierii terapiei estrogenice este necesara o anamneza completa: antecedente medicale si familiale, precum si o examinare fizica si ginecologica. Se va exclude daca este cazul - hiperplazia/malignitatea la pacientele cu uter intact care au urmat terapie estrogenica necombinata sau cele cu uter intact ce prezinta sangerari pasagere de etiologie necunoscuta. Se va face monitorizarea periodica a testelor hepatice la pacientele ce sufera de afectiuni acute sau cronice sau au in antecedente afectiuni hepatice cu permanentizarea unor modificari biochimice; a pacientelor cu afectiuni tromboembolice in prezent sau in antecedente; a pacientelor aflate in tratament pentru hipertensiune arteriala, epilepsie, migrene, diabet zaharat, astm sau insuficienta cardiaca. Prin administrare de estrogeni un uter fibromatos preexistent poate creste in volum iar simptomatologia endometriozelor poate fi exacerbata. Daca apar sangerari neregulate si anormale se va stabili diagnosticul prin aspiratie sau chiuretaj biopsic pentru a exclude un posibil uter malign. Estrogenii nu vor fi administrati fara examene fizice si ginecologice periodice. Tratamentul profilactic pe termen lung al osteoporozei trebuie aplicat doar femeilor cu risc crescut de a dezvolta fracturi. Indicatiile pentru intreruperea imediata a administrarii estrogenice sunt: afectiuni tromboembolice venoase, aparitia icterului, debutul unei cefalee de tip migrenos, tulburari de vedere aparute brusc, cresterea semnificativa a tensiunii arteriale. Estrofem nu are efect contraceptiv</Precautii>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Asocierea cu barbiturice, Rifampicina, Carbamazepin, Fenitoin poate reduce efectul direct al estrogenului</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <EfecteSecundare>: In aproximativ 10% din cazuri pot aparea: tensiunea sanilor, greata, edeme, simptome ce se remit in cateva luni.    </EfecteSecundare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ESTROFEM tablete</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G03CA. ESTROGENI NATURALI SI SEMISINTETIC</CodATC>
        <Producator>:Novo Nordisk Compozitieestradiol 2mg/4mg</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>: Disc calendaristic cu 28 tablete albastre/galbene (administrare orala)</PrezentareFarmaceutica>
        <IndicatiiTerapeutice>: Sindromul de deficienta estrogenica, prevenirea osteoporozei la femeia in postmenopauza expusa riscului de fractura. La femeia cu uter intact a se lua in considerare terapia combinata</IndicatiiTerapeutice>
        <PosologieSiModDeAdministrare>: 1 tableta/zi administrata fara intrerupere: femeile histerectomizate si cele aflate in postmenopauza pot incepe tratamentul in oricare zi; cele care mai au ciclu menstrual pot incepe tratamentul in a 5-a zi de sangerare. Doza crescuta de 4 mg 17 beta-estradiol este indicata acelor femei la care remisiunea simptomelor vasomotorii nu se obtine la doza de 2 mg 17 beta-estradiol</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>: Hipersensibilitate la componente, neoplasm de san suspectat, cunoscut, sau in antecedente, neoplazie de natura estrogenica suspectata sau cunoscuta (ex. neoplasm de endometru), porfirie</Contraindicatii>
        <Precautii>Tratamentul cu estrogen necombinat poate creste riscul hiperplaziei de endometru si a neoplasmului de endometru, risc ce poate fi evitat daca se administreaza o doza minima de progesteron cel putin 10 zile ale fiecarui ciclu menstrual. Studiile au aratat ca la doze mici de estrogeni administrate in perioade scurte de timp mortalitatea prin cancer de san nu este crescuta, in timp ce o folosire indelungata a estrogenilor - mai mult de 10 ani - poate determina o crestere minora a incidentei cancerului de san. Inaintea initierii terapiei estrogenice este necesara o anamneza completa: antecedente medicale si familiale, precum si o examinare fizica si ginecologica. Se va exclude daca este cazul - hiperplazia/malignitatea la pacientele cu uter intact care au urmat terapie estrogenica necombinata sau cele cu uter intact ce prezinta sangerari pasagere de etiologie necunoscuta. Se va face monitorizarea periodica a testelor hepatice la pacientele ce sufera de afectiuni acute sau cronice sau au in antecedente afectiuni hepatice cu permanentizarea unor modificari biochimice; a pacientelor cu afectiuni tromboembolice in prezent sau in antecedente; a pacientelor aflate in tratament pentru hipertensiune arteriala, epilepsie, migrene, diabet zaharat, astm sau insuficienta cardiaca. Prin administrare de estrogeni un uter fibromatos preexistent poate creste in volum iar simptomatologia endometriozelor poate fi exacerbata. Daca apar sangerari neregulate si anormale se va stabili diagnosticul prin aspiratie sau chiuretaj biopsic pentru a exclude un posibil uter malign. Estrogenii nu vor fi administrati fara examene fizice si ginecologice periodice. Tratamentul profilactic pe termen lung al osteoporozei trebuie aplicat doar femeilor cu risc crescut de a dezvolta fracturi. Indicatiile pentru intreruperea imediata a administrarii estrogenice sunt: afectiuni tromboembolice venoase, aparitia icterului, debutul unei cefalee de tip migrenos, tulburari de vedere aparute brusc, cresterea semnificativa a tensiunii arteriale. Estrofem nu are efect contraceptiv</Precautii>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Asocierea cu barbiturice, Rifampicina, Carbamazepin, Fenitoin poate reduce efectul direct al estrogenului</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <EfecteSecundare>: In aproximativ 10% din cazuri pot aparea: tensiunea sanilor, greata, edeme, simptome ce se remit in cateva luni.    </EfecteSecundare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ESTROLENT fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G03CA. ESTROGENI NATURALI SI SEMISINTETIC</CodATC>
        <Producator>:Biofarm</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fiole a 1 ml solutie uleioasa injectabila continand estradiol undecilat 25 mg (cutie cu 1 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Ester al estradiolului, are proprietati asemanatoare, dar efectul este mai constant si de lunga durata</ActiuneTerapeutica>
        <IndicatiiSiModDeAdministrare>Hipogenitalism, sterilitate la femeie, dismenoree functionala: intramuscular profund cate 1/2-1 fiola (12,5-25 mg) la sfarsitul menstruatiei si in ziua a 16-a (de cand se administreaza si un progestativ); cancer la prostata (inoperabil, metastazat sau recidivant): 4 fiole o data (100 mg) la fiecare 2- 3 saptamani</IndicatiiSiModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverseSiContraindicatii>Aceleasi ca pentru etinilestradiol, dar este mai bine suportat; dozele mari, folosite in cancerul de prostata, provoaca ginecomastie, tulburari de libidou si de potenta.    </ReactiiAdverseSiContraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ESTROTEST solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G03EA. ANDROGENI SI ESTROGEN</CodATC>
        <Producator>:Biofarm</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fiole a 1 ml solutie apoasa injectabila continand testosteron fenilpropionat 100 mg si estradiol undecilat 6 mg (cutie cu 3 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Asociatie de androgen si estrogen in proportie judicioasa; inhiba secretia hipofizara de hormoni gonadotropi si asigura reglarea fiziologica a echilibrului hormonal perturbat in menopauza, atenuand tulburarile vasomotorii si psihice; stimuleaza anabolismul proteic al tesutului osos; are efect prelungit</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tulburari de menopauza la femeie (care nu cedeaza la estrogenii singuri) si la barbat; tulburari consecutive castrarii, mai ales forme psihastenice sau cu tendinta depresiva; osteoporoza, fracturi la varstnici</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Intramuscular profund, o fiola la 2-4 saptamani</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Stimulare androgenica si estrogenica excesiva: fenomene de virilizare (se suplimenteaza estrogenul), stimularea endometrului si a glandelor mamare (se suplimenteaza testosteronul); crestere in greutate, edeme, icter colestatic, alopecie, hipercalcemie, greata, voma, diaree, cefalee, tumefactia sanilor, marirea libidoului, vertij, cloasma, eruptii cutanate, sangerari uterine, amenoree, depresie mintala</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Carcinom de prostata, carcinom de san la barbat, carcinom de san la femeie in premenopauza, cancere genitale la femei, endometrioza (se face control mamar si uterin sistematic), sarcina; dislipemie; insuficienta hepatica, icter familial, tromboflebita, anemie falciforma, otoscleroza, alergie specifica; prudenta in epilepsie, migrena, astm, boli cardiace si renale (favorizeaza retentia hidrosalina); prudenta in asocierea cu anticoagulante cumarinice (risc de accidente hemoragice) si cu antidiabetice (modificarea tolerantei la glucoza). Testosteronul continut figureaza pe lista substantelor dopante (interzise la sportivi).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ETILEFRIN comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C01CA. AGENTI ADRENERGICI SI DOPAMINERGIC</CodATC>
        <Producator>:ICSMCF</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate continand etilefrina clorhidr. 5 mg (flacon cu 20 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Amina simpatomimetica cu proprietati antihipotensive, provoaca vasoconstrictie si creste debitul cardiac</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Stari hipotensive cronice, hipotensiune ortostatica</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti si copii mari: cate 1-2 comprimate (5-10 mg) de 2-3 ori/zi, inainte de mese; copii mici: cate 1/2-1 comprimat de 3 ori/zi</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Uneori cefalee, neliniste, anxietate, tremor, tahicardie, aritmii ectopice, dureri anginoase (mai ales la dozele mari)</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Hipertiroidie, insuficienta cardiaca (necompensata), boala coronariana, hipertensiune arteriala, insuficienta renala severa, feocromocitom, glaucom cu unghi ingust, adenom de prostata cu retentie de urina. Nu se asociaza cu IMAO (risc de accidente hipertensive); prudenta la bolnavii sub tratament cu guanetidina (efectele simpatomimetice sunt amplificate) si in timpul tratamentului cu beta-blocante adrenergice (risc de bradicardie excesiva). Simpatomimeticele figureaza pe lista substantelor dopante (interzise la sportivi).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ETINILESTRADIOL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G03CA. ESTROGENI NATURALI SI SEMISINTETIC</CodATC>
        <Producator>:Terapia S.A.</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate continand etinilestradiol 0,02 mg si 0,05 mg (cutie cu 30 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Estrogen semisintetic eficace pe cale orala, mai activ ca estradiolul</ActiuneTerapeutica>
        <IndicatiiSiModDeAdministrare>In hipogonadism la femeie: 1-2 comprimate a 0,05 mg/zi, ciclic (primele 2 saptamani ale ciclului, completand in ultimele 2 saptamani cu un progestativ); in tulburarile de menopauza 0,05 mg/zi, 2 luni, apoi 0,01-0,02 mg/zi, 20 de zile in fiecare luna, asociind eventual un progestativ in cele 10 zile de pauza (se foloseste doza minima activa, se evita prelungirea nejustificata a tratamentului); in vulvovaginita fetitelor: 0,01 mg o data la 2 zile, timp de 10 zile</IndicatiiSiModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Uneori produce greata, voma, dureri abdominale, sangerari uterine, dismenoree, sindrom de tip premenstrual, amenoree, tumefactia dureroasa a sanilor, cloasma si melasma, modificari ale libidoului, favorizarea candidozei vaginale, cefalee, ameteli, retentie hidrosalina, eruptii cutanate diverse, foarte rar icter colestatic. Tratamentul estrogenic prelungit, cu doze mari, mareste probabil riscul de cancer endometrial si, posibil, riscul cancerului de san (la femeile in menopauza); s-au semnalat cazuri de carcinom vaginal la fete ale caror mame au primit dietilstilbestrol in timpul sarcinii; se apreciaza ca frecventa hepatoamelor este ceva mai mare la femeile tratate cu estrogeni (relatia cauzala nu a fost dovedita). Estrogenii cresc riscul afectiunilor tromboembolice, pot provoca hipertensiune arteriala (in menopauza), favorizeaza calculoza biliara (in postmenopauza), diminueaza uneori toleranta la glucoza, pot creste trigliceridele si colesterolul in sange, pot provoca hipercalcemie marcata</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Cancerul de san, cancerul uterin (neoplasme estrogenodependente) cunoscute sau suspectate, mastita recurenta, fibroamele uterine, endometrioza, sangerarile uterine nediagnosticate, tumorile hipofizare, tromboflebitele sau bolile tromboembolice active, antecedentele de tromboza sau embolii asociate tratamentului estrogenic, hipertensiunea arteriala, cardiopatia ischemica, valvulopatiile, accidentele cerebo-vasculare, tulburarile oculare de natura vasculara, bolile hepatice grave sau recente, sarcina reprezinta contraindicatii; cefaleea intensa, tulburarile de vedere care survin in timpul tratamentului impun oprirea acestuia. Prudenta in prezenta tumorilor benigne de san, hiperplaziei si fibromului uterin, la bolnavele cu stari depresive in antecedente, icter in cursul unor sarcini anterioare, afectiuni hepatice, boli osoase metabolice cu hipercalcemie, diabet, hiperlipidemii, obezitate, porfirie, galactoree, anemii, in insuficienta renala, insuficienta cardiaca, boli de colagen, epilepsie, migrena, otoscleroza, la tinerele in crestere si in timpul alaptarii. Se recomanda intreruperea estrogenului cu 4-6 saptamani inaintea interventiilor chirurgicale sau a perioadelor de imobilizare prelungita (risc de tromboembolii). Barbituricele, fenitoina, rifampicina diminueaza efectul estrogenilor (le cresc metabolizarea prin inductie enzimatica); estrogenii interfera efectul antidiabeticelor (modifica toleranta la glucide).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ETOGEL gel</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M02AA. ANTIINFLAMATOARE NESTEROIDIENE DE UZ TOPI</CodATC>
        <Producator>:KRKA</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Gel cu 5% etofenamat (tub cu 40 g)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Derivat de acid antranolic, etofenamatul poseda proprietati antiinflamatorii si analgezice. Preparatul Etogel isi exercita efectele terapeutice la locul administrarii. Este excelent tolerat si determina reactii adverse locale. Este util in boli reumatice insotite de inflamatii si dureri, ca si in leziuni traumatice</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Boli reumatice, acute si subacute, dureri de origine reumatica. Este eficient indeosebi in reumatismul extraarticular, mialgii, ischialgii, epicondilite, tendinite, bursite, nevralgii, lumbago etc. Leziuni traumatice (entorse, contuzii), cand ligamentele sunt neafectate. Adjuvant (insotind antireumaticele sistemice) in boli reumatice cronice si degenerative</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Se aplica, de mai multe ori/zi, la nivelul zonei afectate, un segment de 5-10 cm Etogel, care se maseaza apoi usor pentru a patrunde in piele.Reactii adverseFoarte rar apar local zone de inrosire a pielii, arsuri sau prurit</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Nu exista contraindicatii absolute</Contraindicatii>
        <Precautii>Nu se aplica la nivelul leziunilor de continuitate ale pielii si nici pe leziuni eczematoase.    </Precautii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EUCAR solutie pentru uz intern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A16AA. AMINOACIZI SI DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:Salus Researches SpA</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Cutie cu 10 flacoane de 100 mg, monodoza</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>L-carnitina este un constituent natural al organismului ce dezvolta un rol esential in utilizarea substraturilor lipidice. Acesta este utilizat de catre acizii grasi cu catena lunga pentru traversarea membranei interne celulare si pentru initierea beta-oxidarii. Oxidarea acizilor grasi reduce utilizarea periferica a glucozei si permite radicalilor acetil (ramasi dupa beta-oxidare) intrarea in ciclul Krebs, crescand in consecinta disponibilitatile energetice ale celulei. S-a demonstrat deja implicarea terapeutica a carnitinei in miopatia de carenta de substanta si, recent, s-a remarcat utilitatea acesteia in metabolismul cardiac, deoarece oxidarea acizilor grasi este strict dependenta de prezenta sa in cantitatea adecvata</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Carenta primara si secundara de carnitina, suferinta metabolica a miocardului in stari ischemice</Indicatii>
        <Contraindicatii>Sensibilitate deja dovedita la substanta</Contraindicatii>
        <EfecteSecundare>Au fost raportate usoare tulburari gastrointestinale la pacientii uremici si la miastenici.Mod de administrare2-3 g pe zi, in functie de gravitatea patologiei si de decizia medicului.    </EfecteSecundare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EUROPIRIN comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N02BA. DERIVATI DE ACID SALICILIC SI COMBINATI</CodATC>
        <Producator>:Europharm</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutie plianta de carton cu 2 blistere a cate 10 comprimate</FormaDePrezentare>
        <Compozitie>Acid acetilsalicilic 500 mg</Compozitie>
        <Indicatii>Tratamentul simptomatic al febrei si al durerii in bolile infectioase, gripa, raceala comuna; nevralgii, mialgii, cefalee, dureri dentare (exceptand cazurile de dinainte sau dupa o interventie chirurgicala), lumbago, dureri musculare, dureri menstruale. Reumatism poliarticular acut, poliartrita reumatoida si alte boli reumatismale. Profilaxia trombozelor arteriale la nivelul coronarelor si vaselor cerebrale, combaterea tulburarilor provocate de agregarea plachetelor in trombocitemie. Profilaxia arsurilor solare</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti: ca antipiretic si analgezic 500 mg la 4-6 ore; ca antiinflamator in bolile reumatice cronice 3-5 g/zi, in cele acute 4-7 g/zi (in 4-6 prize); ca antiagregant plachetar 500 mg o data la 2-3 zile. Copii intre 5-9 ani: doza unitara este de 1/2-1 comprimat; doza/zi: 1 1/2-3 comprimate; intre 10-16 ani: 1 comprimat o data si maximum 4 comprimate/zi. In boli reumatice se administreaza 60-100 mg/kg corp/zi, in 4-6 prize. Comprimatele se desfac in apa si se iau imediat dupa mese</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Ulcer gastroduodenal, boli hemoragice si risc de hemoragii; terapie concomitenta cu anticoagulante, deficit de glucozo-6-fosfatdehidrogenaza, diateza hemoragica. Astm bronsic sau hipersensibilitate la salicilati, alergie incrucisata cu alte antiinflamatoare nesteroidiene si tartrazina. Insuficienta renala grava. Insuficienta hepatica, in cazul unui tratament de lunga durata cu doze mari. Nu se administreaza in timpul sarcinii. Nu se vor administra doze mari pe durata alaptarii</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Tulburari digestive, microhemoragii digestive, rareori hematemeza sau melena. Bronhospasm, reactii alergice diverse: eruptii cutanate, rareori reactie anafilactoida grava cu asfixie sau colaps. Insuficienta renala acuta, mai ales la bolnavii cu o insuficienta preexistenta sau cu decompensare cardiaca, ciroza hepatica, sindrom nefrotic. Dozele mari pot provoca fenomene de salicism, caracterizat prin ameteli, tinitus, cefalee, sudoratie, greata, voma, confuzie, tahicardie si tahipnee. Poate prelungi travaliul, intarzia nasterea si poate favoriza hemoragia post-partum</ReactiiAdverse>
        <Precautii>La pacientii cu hipersensibilitate la AINS si la cei ce prezinta afectiuni de origine alergica sau infectii cronice ale cailor respiratorii, creste mult riscul unei crize de astm. Se impune prudenta la cei cu antecedente de ulcer, hemoragii gastrointestinale si tulburari hemoragice. La cei cu insuficienta renala nu se vor utiliza doze mari de Europirin, deoarece nu s-a putut exclude cu certitudine implicarea acidului acetilsalicilic in geneza unei nefropatii cronice. Salicism. Sensibilitatea individuala este foarte variabila. Persoanele in varsta sunt mai sensibile decat tinerii. La copiii sub 12 ani la care se suspecteaza o infectie de origine virala, acidul acetilsalicilic se administreaza numai daca celelalte substante medicamentoase nu dau rezultate satisfacatoare. Casexia si varsaturile persistente pot sa reprezinte semnele sindromului Reye, o maladie foarte rara dar cu evolutie uneori fatala. O relatie cauza-efect cu administrarea acidului acetilsalicilic nu s-a putut demonstra cu certitudine. Se recomanda sa nu se utilizeze Europirin-ul inaintea unei extractii dentare sau a unei interventii chirurgicale</Precautii>
        <Interactiuni>Creste efectul anticoagulantelor (derivati de cumarina, heparina), actiunea hipoglicemiantelor orale (sulfoniluree), nivelul plasmatic al digoxinei si al barbituricelor, riscul de hemoragii gastrointestinale in cazul unui tratament concomitent cu corticosteroizi. Creste toxicitatea metotrexatului. Scade efectul spironolactonei, furosemidului (si al tuturor diureticelor de ansa), al uricozuricelor si antihipertensivelor</Interactiuni>
        <Supradozare>Principalele manifestari clinice in intoxicatia acuta grava: tulburari digestive, hipertermie cu hipersudoratie, tulburari respiratorii (polipnee urmata de hipoventilatie), tulburari neuropsihice (ameteli, tulburari de auz si vedere, convulsii) care la doze mari evolueaza spre coma, tulburari cardiace, deshidratare cu soc hipovolemic si acidoza. Intoxicatia acuta la copii are o evolutie mai grava. Tratament: Spalaturi stomacale. Epurarea renala se face prin alcalinizare (perfuzie cu NaHCO3). Se trateaza deshidratarea prin perfuzii; se corecteaza dezechilibrul acido-bazic. In cazuri foarte grave se face epurare extrarenala</Supradozare>
        <Farmacocinetica>Acidul acetilsalicilic se absoarbe rapid dupa priza orala, proportional cu doza administrata. Concentratia plasmatica maxima se atinge dupa 2 ore de la administrare. Se distribuie in toate tesuturile organismului si se leaga de proteinele plasmatice in proportie de 80-90%. Este dezacetilat in plasma, rezultand acidul salicilic, care se transforma la nivelul ficatului in metaboliti inactivi eliminati prin urina. Fractiunea de acid salicilic nemetabolizat se excreta tot pe cale renala. Clearance-ul creatininic variaza in functie de pH-ul urinei. Acidul acetilsalicilic are un timp de injumatatire de 15 minute si o biodisponibilitate de aproximativ 70%. Aceasta este insa foarte variabiala, tinand cont de hidroliza presistemica a acidului acetilsalicilic in acid salicilic. Hidroliza este catalizata de esteraze ce se gasesc la nivelul mucoasei gastrointestinale si in ficat. Biodisponibilitatea acidului salicilic variaza intre 80-100 %, iar timpul de injumatatire biologica este de 3 ore la doze inferioare celor de 3 g</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>La temperatura camerei, ferit de lumina si umezeala</ConditiiDePastrare>
        <Proprietati>Acidul acetilsalicilic are proprietati analgezice, antipiretice, antiinflamatoare si antiagregante plachetare. Actiunea analgezica se datoreaza inhibarii sintezei prostaglandinelor la nivel central (cresterea pragului perceptiei dureroase la nivel talamic) si periferic. La aceasta se adauga inhibarea actiunii bradikininei, responsabila de propagarea durerii. Ca antiinflamator, inhiba sinteza prostaglandinelor, prin blocarea ciclooxigenazei, si a altor mediatori; inhiba migrarea leucocitara, stabilizeaza membranele lizozomale, are actiune antihialuronidazica. Actiunea la nivelul centrului termoreglator din hipotalamus determina o vasodilatatie periferica, cu pierdere de caldura, ceea ce explica efectul antipiretic. Si in acest caz, mecanismul de actiune are la baza inhibarea sintezei prostaglandinelor. S-a constatat totusi ca febra produsa de pirogenele endogene, care nu este mediata de prostaglandine, raspunde la terapia cu acid acetilsalicilic Actiunea antiagreganta plachetara apare la doze mici si se datoreaza blocarii sintezei tromboxanului A2 in trombocite, prin inhibarea ireversibila a ciclooxigenazei. La doze mai mari este inhibata reversibil si sinteza prostaciclinei, prostaglandina cu efect antiagregant. Nu s-a stabilit doza optima la care se suprima formarea tromboxanului, fara a fi inhibata sinteza prostaciclinei. Se stie insa ca la doze mai mici de 100 mg acidul acetilsalicilic nu blocheaza sinteza prostaciclinei. La doze mici, salicilatii, ca atare si acidul acetilsalicilic, diminueaza excretia acidului uric.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EUROSEPT comprimate pentru supt</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A01AB. ANTIINFECTIOASE LOCAL</CodATC>
        <Producator>:Europharm</Producator>
        <FormaDePrezentare>Flacon cu 30 de comprimate pentru supt</FormaDePrezentare>
        <Compozitie>Un comprimat contine: 100 mg acid ascorbic, 3 mg ulei volatil de eucalipt, 0,1 mg balsam de Tolu, 1 mg beta-caroten, excipienti</Compozitie>
        <ActiuneTerapeutica>: Acidul ascorbic, sau vitamina C, are rol esential in biogeneza substantei intracelulare, intervenind in procesele metabolice de oxidoreducere, in metabolismul glucidelor, proteinelor si lipidelor. Actioneaza substitutiv in starile de deficit de acid ascorbic, corectand tulburarile specifice. Grabeste vindecarea plagilor, creste rezistenta capilarelor, mareste rezistenta la infectii. Asocierea acidului ascorbic cu componente de origine vegetala (ulei volatil de eucalipt, balsam de Tolu, beta-caroten) a condus la obtinerea unui sinergism de actiune la nivel bucofaringian. Actiunea acidului ascorbic este completata de actiunea dezinfectanta a cailor respiratorii a balsamului de Tolu si cea antiseptica a uleiului volatil din frunzele de eucalipt</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Profilactic si adjuvant in tratamentul infectiilor acute cu poarta de intrare sau localizare bucofaringiana: angine, tratamentul postoperator dupa amigdalectomie. In stomatologie: gingivite, stomatite, parodontoza, extractii dentare. In profilaxia racelii comune si a gripei</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la una din componentele formulei</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>: Manifestari de iritatie locala sau gastrica dupa administrare excesiva, reversibile dupa intreruperea tratamentului</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>: Adulti: 4-5 comprimate/zi, timp de 3-4 zile. Copii peste 4 ani: 1-2 comprimate/zi. Comprimatele se lasa sa se topeasca lent in gura, imediat dupa masa. Se recomanda sa nu se bea sau sa se manance timp de 2-3 ore dupa administrare de Eurosept</ModDeAdministrare>
        <ConditiiDePastrare>Se pastreaza ferit de caldura, lumina si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EUROZEPAM comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N05BA. BENZODIAZEPINE SI DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:Europharm</Producator>
        <FormaDePrezentare>Flacon cu 30 de capsule. Cutie plianta de carton cu 3 blistere a cate 10 capsule</FormaDePrezentare>
        <Compozitie>Contine 10 mg medazepam/capsula</Compozitie>
        <Indicatii>Sindroame psihice care implica tulburari neurovegetative primare de tip cardiac (tahicardie, angoasa precordiala), respirator (opresie toracica, crize dispneiforme) sau digestiv (inapetenta, senzatie de "nod in gat", tulburari de tranzit). Stari nevrotice anxioase cu irascibilitate, neliniste, concentrare anevoioasa, senzatie de oboseala</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Doza uzuala este de 10 mg (o capsula), de 2-3 ori/zi. Tratamentul dureaza in medie 30 de zile</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Apar de obicei la doze mari si in cazuri de cumulare. Se manifesta prin cresterea apetitului, tulburari digestive (uscaciunea gurii, constipatie sau diaree), tulburari psihice (diminuarea facultatilor intelectuale, irascibilitate), tulburari neurologice (ataxie), tulburari de vedere, tulburari cardiovasculare (hipotensiune ortostatica, tahicardie), tulburari hematologice (eozinofilie, anemie, trombocitopenie), tulburari hepatice, scaderea libidoului, tulburari de ciclu. Poate produce farmacodependenta si sindrom de abstinenta</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Miastenie grava, insuficienta pulmonara acuta, deprimare respiratorie, alergie la medazepam si la alte benzodiazepine. Se administreaza cu prudenta in glaucom, insuficienta pulmonara cronica, boli hepatice si renale cronice, uneori fiind necesara reducerea dozelor. Se va evita folosirea ambulatorie in profesii care necesita concentrarea intensa si prelungita a functiilor psihice</Contraindicatii>
        <Precautii>Nu se vor consuma bauturi alcoolice pe intreaga durata a tratamentului cu Eurozepam, fiind posibila o potentare a efectului deprimant al SNC. Se va evita asocierea, sau se va face cu prudenta, cu alte medicamente deprimante centrale (neuroleptice, tranchilizante, antidepresive, hipnotice, analgezice, anestezice) si unele antiepileptice - fenobarbital, fenitoina. Cimetidina, omeprazolul, contraceptivele orale pe baza de estrogeni, disulfiramul si eritromicina inhiba metabolizarea hepatica a benzodiazepinelor, intarziind eliminarea si crescand concentratia plasmatica a acestora. Benzodiazepinele scad efectul terapeutic pentru Levodopa</Precautii>
        <Supradozare>Intoxicatia acuta evolueaza cu o simptomatologie mai putin grava. Se observa somnolenta, suprasedare, uneori coma (sub 24 de ore). Simptomatologia cardiorespiratorie nu este pronuntata. Nu se cunosc cazuri letale. In schimb, intoxicatiile cu benzodiazepine in asociere cu medicamente deprimante ale SNC sau cu bauturi alcoolice au o evolutie foarte grava, uneori finalizate cu exitus. Tratament: Diureza osmotica neutra si tratament simptomatic</Supradozare>
        <Farmacocinetica>Medazepamul se absoarbe bine, dar lent la nivelul tubului digestiv. Picul plasmatic apare dupa 1- 2 ore de la administrare. Timpul de injumatatire biologica variaza intre 1 si 2 ore. Se metabolizeaza la nivelul ficatului pe cale oxidativa (hidroxilare, N-dezalchilare, dezaminare oxidativa). Se elimina pe cale renala (63 %), sub forma activa si sub forma de metaboliti, si prin fecale (22 %)</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>La temperatura camerei, ferit de lumina si umezeala</ConditiiDePastrare>
        <Proprietati>Medazepamul este un tranchilizant si echilibrant neurovegetativ din grupa benzodiazepinelor. Provoaca relaxare psihica, echilibrare afectiva, sedare vegetativa si relaxarea musculaturii striate. Este deosebit de util pentru tratament ambulator, fiind caracterizat ca tranchilizant diurn. Mecanismul de actiune al benzodiazepinelor nu a fost inca pe deplin elucidat. Se pare ca ele faciliteaza actiunea acidului gama-aminobutiric (GABA), care este principalul neuromediator inhibitor ce moduleaza activitatea neuronului tinta, in sensul diminuarii activitatii neuronale. Ca toti neuromediatorii, GABA actioneaza fixandu-se pe receptorii specifici aflati la nivelul membranei neuronale. Receptorul GABAA este un complex macromolecular ce are un loc de recunoastere ce fixeaza GABA si care este cuplat la un canal ce lasa sa treaca selectiv ionii de clor, motiv pentru care a fost denumit "canalul de clor". Cand GABA se fixeaza pe receptori, canalul se deschide, rezultand o modificare a starii electrice a neuronului, care devine mai putin sensibil la stimuli. Complexul GABA poseda si un loc numit receptor secundar care recunoaste benzodiazepinele. Fixarea benzodiazepinelor de acest receptor secundar antreneaza o modificare a conformatiei complexului care devine mai sensibil la actiunea GABA, facilitand si potentand actiunea acestuia asupra neuronilor (modulare allosterica). Studii de electrofiziologie au aratat ca benzodiazepinele actioneaza in special pe sistemul reticular activator, sistemul limbic, fasciculul median anterospinal si pe hipotalamus.ProducatorEuropharm    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EUTHYROX comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: H03AA. HORMONI TIROIDIEN</CodATC>
        <Producator>:Merck KGaA</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate continand levothyroxina sodica 25, 100 si 200 mcg (cutii cu 100 buc. a 25 si 100 mcg; cutie cu 50 buc. a 200 mcg)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Hormon tiroidian de sinteza care poate substitui hormonul natural</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Hipotiroidie, adjuvant in tratamentul cu antitiroidiene</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Tratamentul este strict individualizat in functie de starea pacientului si trebuie monitorizat, urmarindu-se in special nivelul seric al hormonilor tiroidieni, formula sanguina, EKG. Doza zilnica variaza intre 25 mg si 300 mg/zi</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Tireotoxicoza, tiroidita, cancer tiroidian, HTA, insuficienta cardiaca, cardiopatie ischemica, tahicardie, tuberculoza evolutiva, osteoporoza, insuficienta corticosuprarenala, de nutritie.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>EUVIROX crema</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D06BB. ANTIVIRAL</CodATC>
        <Producator>:Europharm</Producator>
        <FormaDePrezentare>Tub de aluminiu vernisat continand 15 g crema</FormaDePrezentare>
        <Compozitie>Crema continand aciclovir 5%, conservanti (nipagin, nipasol), excipienti pana la 100 g</Compozitie>
        <ActiuneTerapeutica>: Euvirox crema contine ca principiu activ aciclovir, un agent antiviral cu activitate inhibitorie specifica fata de virusul herpes simplex tip I (HSV-1) si II (HSV-2) si virusul varicelei zoster. Pentru a fi activ, aciclovirul trebuie transformat in aciclovir trifosfat. Acest lucru il pot face, datorita unei enzime virale, numai celulele infectate cu virus herpetic. Aciclovirul inhiba multiplicarea virala prin blocarea ADN polimerazei, fara interferarea metabolismului celulei normale. Trecerea aciclovirului in circulatia generala este slaba dupa aplicarea cutanata. Concentratia plasmatica regasita dupa aplicatii repetate este nesemnificativa</ActiuneTerapeutica>
        <IndicatiiTerapeutice>: In faza acuta a herpesului zoster si a varicelei. Infectii genitale primare cu virusul Herpes simplex si eventualele recidive. Herpesul labial si recidivele. Aciclovirul nu poate eradica virusul latent</IndicatiiTerapeutice>
        <Contraindicatii>: Hipersensibilitate la aciclovir sau la una din componentele formulei. Aplicarea cremei pe mucoasa oculara</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>: Senzatie de intepatura sau mancarime trecatoare la aplicarea cremei. Poate determina uneori aparitia de eriteme sau uscaciune a pielii, care regreseaza la intreruperea tratamentului</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>: Euvirox crema se aplica pe piele (uz extern exclusiv). Aplicatii locale de 5 ori/zi, la 4 ore interval, timp de 5-10 zile. Se recomanda ca tratamentul sa se inceapa pe cat posibil la primele semne ale infectiei, pentru a se preveni eruptia, si sa se continue cel putin 3 zile dupa vindecare</ModDeAdministrare>
        <SarcinaSiAlaptare>Sarcina: Studii efectuate pana in prezent pe animale nu au demonstrat efecte teratogene la aciclovir, dar produsul nu a fost studiat la femeile insarcinate. Pe perioada sarcinii trebuie evaluate avantajele si riscurile terapeutice atat pentru pacienti, cat si pentru fat. Alaptare: Nu exista suficiente date privind distribuirea aciclovirului in laptele matern. Totusi exista posibilitatea de a trece in laptele matern in cantitati semnificative dupa administrarea topica, dat fiind faptul ca aciclovirul prezinta o absorbtie moderata la nivelul pielii lezate</SarcinaSiAlaptare>
        <ConditiiDePastrare>Se va pastra ferit de caldura si umezeala    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
</Medicamente>