<Medicamente>
    <Medicament>
        <DenumireMedicament>FEMODEN drajeuri</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G03AA. PROGESTERON SI ESTROGENI COMBINATII FIX</CodATC>
        <Producator>:Schering AG</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutii continand folii cu 21 drajeuri</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Contraceptiv oral monofazic</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatie>Contraceptia orala</Indicatie>
        <EfecteSecundare>Acestea includ: inhibarea ovulatiei, suprimarea dezvoltarii endometrului facandu-l impropriu nidarii si modificarea vascozitatii mucusului cervical care devine o bariera pentru ascensiunea spermatozoizilor</EfecteSecundare>
        <ModDeAdministrare>Zilnic cate un drajeu (incepand cu prima zi a menstrei), timp de 21 zile, la aceeasi ora. La terminarea drajeurilor din folia respectiva (21 bucati) urmeaza o pauza de 7 zile, in cursul careia apare o sangerare corespunzatoare menstrei. Dupa cele 7 zile de pauza, incepe administrarea drajeurilor dintr-o noua folie cu 21 drajeuri de Femoden, indiferent daca sangerarea s-a terminat sau inca mai continua. Daca administrarea unui drajeu a fost uitata la ora stabilita, aceasta trebuie luata cel mai tarziu in cursul urmatoarelor 12 ore. Dupa 36 ore de la ultimul drajeu, siguranta contraceptiva nu mai este certa. Ca atare, este necesara introducerea suplimentara a altor metode contraceptive. Drajeurile de Femoden din folia inceputa se vor administra totusi in continuare pentru a se evita aparitia unei sangerari premature (fara a se mai lua insa si drajeurile uitate). Daca in mod exceptional in decursul celor 7 zile de pauza nu a aparut sangerarea asteptata, nu se va mai incepe un alt ciclu de administrare si va fi consultat un medic</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Sarcina, tulburari grave hepatice, sindromul Dubin-Johnson si Rotor, tumori hepatice (existente sau in antecedente), procese tromboembolice (existente sau in antecedente), diabet zaharat (grav) cu modificari vasculare, carcinom mamar si uterin (chiar tratate), tulburari ale metabolismului lipidic, forme grave de hipertonie, herpes de sarcina (in antecedente), otoscleroza, cu o inrautatire a sa in cursul unei sarcini. Administrarea se va opri imediat in cazul aparitiei pentru prima data a unei dureri de cap de tip migrenos sau a cresterii frecventei unor cefalei deosebit de severe, modificari bruste de perceptie vizuala sau auditiva, simptome incipiente de tromboflebita sau tromboembolie, senzatie de durere sau greutate toracica, operatii planificate (cu 6 saptamani inainte), imobilizare (dupa accidente), instalarea unei hepatite mecanice, prurit generalizat, cresterea frecventei crizelor epileptice, cresterea marcata a tensiunii arteriale, sarcina. Nota: Inainte de inceperea tratamentului, se va face un examen medical riguros (inclusiv ginecologic). Controlul medical se va repeta la 6 luni. In cursul tratamentului se va evita fumatul</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Uneori tensiune mamara, greata, cefalee, s.a</ReactiiAdverse>
        <Interactiuni>Administrarea concomitenta de medicamente ca barbiturice, hidantoina, fenilbutazona, ampicilina, rifampicina, unele antiepileptice, pot reduce efectul contraceptiv. De asemenea se pot modifica necesitatile referitoare la medicatia antidiabetica. Pentru detalii referitoare la contraindicatii si reactii secundare se vor consulta materialul de prezentare ce insoteste produsul si brosurile de informare stiintifica referitoare la Femoden</Interactiuni>
        <AspecteFarmacochinetice>In experimentul pe animal gestoden se dovedeste cel mai activ dintre progestativele cunoscute. La om, ambii hormoni din Femoden sunt rapid si complet resorbiti din tractul intestinal pentru a ajunge la valori plasmatice maxime in cca 1-2 ore</AspecteFarmacochinetice>
        <Proprietati>Desi cu un continut extrem de redus al ambilor hormoni, Femoden este un contraceptiv sigur. Produsul contine gestoden, cel mai nou progestativ elaborat de Schering. Acest progestativ modern are avantajul ca este activ ca atare, fara a mai fi necesara metabolizarea sa (situatie in care se gasesc alte progestative) pentru a deveni o substanta biologic activa. Gestodenul se leaga de receptorii hormonali foarte asemanator cu progesteronul. Prin efectul sau antiestrogenic este capabil sa contrabalanseze eventualele modificari metabolice nedorite, datorate estrogenului.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FENILBUTAZONA unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M02AA. ANTIINFLAMATOARE NESTEROIDIENE DE UZ TOPI</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <Compozitie>Unguentul contine 4% fenilbutazona, 3% camfor, 2% cloroform, 1% mentol si excipienti</Compozitie>
        <PrezentareFarmaceutica>Tuburi de 20 g</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Inflamatii si dureri de natura reumatismala, artroze, periartrite, artralgii, mialgii si nevralgii (sciatica, torticolis); leziuni traumatice inchise; contuzii, entorse, luxatii, clacaj muscular la sportivi, bursite, tendinite, sechele dupa fracturi; inflamatii si dureri de origine circulatorie: tromboze varicoase si hemoroidale externe, sechele flebitice, degeraturi, flebite si periflebite dupa injectii intravenoase; inflamatii de alta natura (intepaturi de insecte s.a.).Contraindicatii si precautiileziuni cutanate inchise (eczeme) sau deschise (ulcer varicos); supuratii (abcese, flegmoane); sensibilizare la fenilbutazona si la anticoagulante de tip heparinic; bolnavii cu tulburari de coagulabilitate sanguina, alterari ale formulei leucocitare sau antecedente ulceroase, vor utiliza unguentul numai sub supraveghere medicala; se recomanda prudenta la bolnavii cu nefrita cronica, afectiuni hepatice si cardiopatii decompensate</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Unguentul se aplica, pe tegumente indemne, de 2-3 ori pe zi, frictionand, eventual, zona interesata (mai ales in afectiunile aparatului locomotor). Inaintea primei aplicari se testeaza sensibilitatea bolnavului pe o zona cutanata restransa</ModDeAdministrare>
        <ProprietatiFarmacoterapeutice>Unguentul cu fenilbutazona reuneste efectul antiinflamator si analgezic al acesteia cu actiunea revulsiva a camforului, mentolului si cloroformului, care asigura o buna penetrabilitate la nivelul straturilor profunde ale pielii. Unguentul se aplica numai pe tegumente indemne</ProprietatiFarmacoterapeutice>
        <ConditiiDePastrare>La adapost de caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FENILBUTAZONA supozitor</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M01AA. DERIVATI DE BUTILPIRAZOLIDIN</CodATC>
        <Producator>:Sintofarm S.A.</Producator>
        <Indicatii>Reumatism poliarticular acut, poliartrita reumatoida, spondilartrita anchilozanta, artroza, discopatii, periartrite, miozite; accesul de guta; tromboflebite superficiale</Indicatii>
        <Contraindicatii>Maladia ulceroasa, sensibilitate fata de fenilbutazona, diaree</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Pot aparea fenomene de intoleranta (eruptii urticariene) mai mult datorita unei sensibilitati individuale si mai putin toxicitatii fenilbutazonei. Fenilbutazona poate reactiva ulcerul gastroduodenal</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>Adulti: de 2 ori pe zi dimineata si seara, cate 1 supozitor, 7-10 zile, apoi eventual intretinere cu 1 supozitor/zi (cu pauze de 1-2 zile in fiecare saptamana); copii (peste 6 ani): 5-10 mg/kg corp si zi. In timpul tratamentului se recomanda regim desodat si evitarea bauturilor alcoolice</ModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Antiinflamator nesteroidian, antireumatic cu actiune intensa; slab analgezic, antipiretic si antispastic; creste eliminarea urinara de acid uric.    </ActiuneFarmacoterapeutica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FENILBUTAZONA supozitor</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M01AA. DERIVATI DE BUTILPIRAZOLIDIN</CodATC>
        <Producator>:Europharm</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu doua blistere a cate 5 supozitoare</FormaDePrezentare>
        <Compozitie>Fenilbutazona 250 mg/supozitor</Compozitie>
        <ActiuneTerapeutica>: Este un antiinflamator nesteroidian din clasa pirazolonelor. Are efecte antiinflamatorii, analgezice si uricozurice. Actiunea antiinflamatorie se explica prin blocarea prostaglandin sintezei, care are ca urmare directa inhibarea sintezei anumitor prostaglandine. Actiunea uricozurica se realizeaza prin inhibarea resorbtiei tubulare a uratilor. Diminueaza permeabilitatea capilara, inhiba diviziunea fibroblastilor, actioneaza antihialuronidazic, inhiba sinteza mucopolizaharidelor, decupleaza fosforilarea oxidativa. Are actiune slaba antihistaminica si antialergica; este antidiuretic</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>: Reumatism poliarticular acut. Poliartrita reumatoida. Spondilita anchilopoetica. Artroza. Accesul de guta. Lombosciatica. Periartrita scapulo-humerala. Cazuri grave ale maladiei Still (poliartrita cronica juvenila) la copii peste 14 ani. Discopatii. Miozite. Psoriazis artropatic</Indicatii>
        <Contraindicatii>: Alergie la pirazolone. La bolnavii la care acidul acetilsalicilic sau alte antiinflamatoare care inhiba prostaglandin sinteza le provoaca reactii alergice, manifestate prin crize acute de astm, urticarie, rinita alergica. Insuficienta renala, cardiaca sau hepatica grava. Diateza hemoragica.</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare> Leucopenie, hemopatii, discrazii sanguine anterioare. Ulcer gastroduodenal. Hipertensiune arteriala. Copii si sugari</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>: Hemoragii digestive si ulceratii, hemoragii oculte in fecale pana la formare de ulcer sau redeschiderea unui ulcer cicatrizat. Retentie hidrosalina. Reactii de hipersensibilitate (reactii cutanate de tipul exantemului). Poate provoca tulburari hemoragice la anumite persoane (leucopenie, agranulocitoza, trombocitopenie). Hepatite, tulburari de vedere, eruptii alergice (inclusiv sindrom Lyell), hipotiroidie, stomatite, necroza renala, excitatia SNC</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>: Posologia este individualizata in functie de varsta si starea clinica a pacientului. Se administreaza rectal 2-3 supozitoare/zi, timp de 7-10 zile, dupa care tratamentul de intretinere se continua cu 1 supozitor/zi, cu pauza de 1-2 zile in fiecare saptamana. In timpul tratamentului se recomanda dieta hiposodata</ModDeAdministrare>
        <PrecautiiLaAdministrare>Epilepsie, varstnici, spasmofilie, alergii, antecedente de gastrita, sindrom nefrotic, decompensare cardiaca grava</PrecautiiLaAdministrare>
        <InteractiuniMedicamentoase>: Accentueaza efectele anticoagulantelor cumarinice (pericol de hemoragie), ale hipoglicemiantelor orale (pericol de hipoglicemie), fenitoinei, sulfamidelor antibacteriene (exacerbarea actiunii lor), metotrexatului (cresterea toxicitatii lui). Diminueaza efectele salureticelor. Clorochina si hidroxiclorochina cresc pericolul dermatitelor si alergiilor provocate de fenilbutazona</InteractiuniMedicamentoase>
        <Farmacocinetica>: Se absoarbe rapid dupa administrare rectala si circula legata de proteinele plasmatice in proportie de 98%, ceea ce ii confera un timp de injumatatire foarte mare (45-72 de ore). Se metabolizeaza zilnic in proportie de 15-22% la nivel hepatic si se elimina renal ca atare si ca metaboliti, unii dintre ei fiind activi. Dupa intreruperea tratamentului se elimina complet in 7-14 zile</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>Se pastreaza ferit de caldura, lumina si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FENILBUTAZONA supozitor</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M01AA. DERIVATI DE BUTILPIRAZOLIDIN</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <Compozitie>Supozitoare a 250 mg 3-5 dioxo-1,2 diphenyl 4 butyl-pyrazolidinum</Compozitie>
        <PrezentareFarmaceutica>Cutii cu 6 supozitoare</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Toate formele de reumatism si complicatiile sale: poliartrite acute, subacute si cronice, artroza, spondilartroza, guta, tenosinovita, bursita, psoriazis artropatic, sciatica, nevrite si polinevrite, eritem nodos, eritem exudativ multiform. Ca medicatie simptomatica in afectiuni inflamatorii, asociat unde este cazul cu chimioterapice si antibiotice, afectiuni inflamatorii pulmonare si pleurale, anexite, salpingite, perimetrite, afectiuni inflamatorii si nevralgii dentare, flebite si periflebite</Indicatii>
        <Contraindicatii>Maladia ulceroasa, insuficienta circulatorie sau cardiaca, afectiuni renale, hepatopatii (hepatita acuta, cronica, ciroza), hemofilie, maladii insotite de leucopenii si trombocitopenie, spasmofilie, sensibilitate fata de fenilbutazona</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrare>Tratamentul cu fenilbutazona se face sub control medical. In functie de contraindicatii, aplicarea tratamentului implica unele precautii. In primul rind se va tatona toleranta individuala. Trebuie stabilit daca bolnavul a suferit anterior de nefrita, maladie ulceroasa, hemopatie sau intoleranta medicamentoasa. Examenul de laborator trebuie sa cuprinda: leucograma, hemograma si daca este cazul, timpul de sangerare si coagulare. Cu aceste precautii se recomanda administrarea supozitoarelor de fenilbutazona de 2 ori pe zi dimineata si seara cate un supozitor, ca forma unica de tratament cu fenilbutazona sau se incepe tratamentul cu administrare parenterala continuandu-se apoi cu supozitoare. In timpul tratamentului se recomanda regim desodat si evitarea bauturilor alcoolice</ModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Fenilbutazona reduce manifestarile inflamatorii tisulare si fenomenele dureroase consecutive, actionand in acelasi timp si ca antipiretic. Nu actioneaza asupra etiologiei afectiunii ci asupra simptomelor inflamatorii determinate de aceasta. Din punct de vedere farmacodinamic fenilbutazona apartine grupului de substante antitermice-analgezice. Spre deosebire de amidopirina, care este rapid descompusa in organism in derivati inactivi, fenilbutazona are o actiune de durata, datorita eliminarii sale lente si persistentei sale in organism ca atare.    </ActiuneFarmacoterapeutica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FENISTIL solutie pentru uz intern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R06AB. SUBSTITUENTI DE ALKYLAMIN</CodATC>
        <Producator>:Zyma</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Flacoane de 10 si 20 ml. Picaturi. Principiu activ: Dimetinden maleat 1 mg.</PrezentareFarmaceutica>
        <Excipienti>: Conservant E 218, etanol 5%</Excipienti>
        <ActiuneTerapeutica>Dimetinden maleat, un derivat fenindenic, este un antagonist al receptorilor H1. In plus, dimetindenul maleat are activitate antikininica, usoare efecte anticolinergice si sedative, insa fara proprietati antiemetice. In consecinta, el reduce hiperpermeabilitatea capilara ulterioara reactiilor de hipersensibilizare imediata. Prin asocierea cu un antagonist de receptori H2, Fenistil-ul suprima virtual toate efectele circulatorii ale histaminei</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul simptomatic al reactiilor alergice: urticarie, alergii ale cailor respiratorii superioare precum febra fanului si rinita perena, alergii alimentare si medicamentoase. Prurit de variate etiologii, cu exceptia pruritului colestatic. Prurit in bolile eruptive, ca de exemplu, in varicela. Intepaturi de insecte. Ca adjuvant in eczeme si alte dermatoze pruriginoase de origine alergica</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti si copii peste 12 ani: doza uzuala zilnica variaza intre 3-6 mg dimetinden maleat, divizata in 3 prize; aceasta corespunde: picaturi 1 mg/ml: 20-40 picaturi, de 3 ori pe zi. Pacientilor cu tendinta la somnolenta li se recomanda 40 de picaturi inainte de culcare si 20 de picaturi dimineata, la micul dejun. Copii: Doza uzuala zilnica este de aproximativ 0,1 mg/kg corp. Astfel, doza uzuala zilnica pentru copii intre o luna si 12 ani este</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la unul din componenti. Copii sub o luna, in special copii prematuri</Contraindicatii>
        <Precautii>Glaucom. Retentie urinara asociata tulburarilor uretro-prostatice. Boli obstructive pulmonare cronice. La copii, antihistaminicele pot provoca agitatie. Sub varsta de 1 an, efectul sedativ al Fenistil-ului poate provoca episoade de apnee in timpul somnului. Fenistil-ul altereaza abilitatea conducatorilor auto si capacitatea de concentrare, motiv pentru care se recomanda precautii in cazul activitatilor care necesita atentie crescuta</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Studiile efectuate pe animale nu au demonstrat nici un risc fetal, insa nu exista date umane. Astfel, Fenistil-ul trebuie utilizat doar cand beneficiile terapeutice pentru mama depasesc eventualele efecte negative care pot surveni asupra fatului. Desi studiile releva eliminarea unor cantitati neglijabile de dimetinden prin laptele matern, nu se recomanda administrarea Fenistil-ului in perioada de alaptare</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>Frecvent: somnolenta, in special la inceputul tratamentului si la doze mari (aproximativ 8% din cazuri). Ocazional: tulburari gastrointestinale (printre care greata), uscaciunea gurii si/sau a gatului, vertij, agitatie, cefalee. Cazuri izolate: edem, eruptii cutanate, spasme musculare, tulburari respiratorii</ReactiiAdverse>
        <Interactiuni>Poate potenta efectul sedativ al medicamentelor care deprima sistemul nervos central (tranchilizante, hipnotice, alcool etc.). Ingestia concomitenta a Fenistil-ului cu alcoolul determina incetinirea marcata a reflexelor. Administrarea concomitenta a IMAO poate creste efectele antimuscarinic si deprimant asupra SNC ale antihistaminicelor. Efectul antimuscarinic al antidepresivelor triciclice si medicamentelor anticolinergice se poate insuma cu cel al antihistaminicelor, ceea ce creste riscul decompensarii glaucomului si cel al retentiei de urina</Interactiuni>
        <Supradozare>Ca alti agenti antihistaminici, supradozarea cu Fenistil poate produce: Deprimarea SNC, cu somnolenta (in special la adulti), sau stimularea SNC si efecte antimuscarinice (in special la copii), cu urmatoarele semne: excitatie, ataxie, tahicardie, halucinatii, spasme tonice sau clonice, midriaza, uscaciunea gurii, retentie urinara, febra. Hipotensiunea este de asemenea posibila. In faza terminala coma se poate agrava prin colaps respirator si moarte. Nu s-au semnalat cazuri mortale de intoxicatie cu Fenistil. Nu exista antidot specific in cazul supradozarii antihistaminice. Masurile de urgenta constau in: provocarea varsaturilor, lavaj gastric cand varsaturile sunt ineficiente, administrarea de carbune activ, laxative saline si, atunci cand se impune, asistenta cardiorespiratorie. Nu se recomanda utilizarea stimulantilor. Vasopresoarele se pot administra pentru combaterea hipotensiunii</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacocinetice>Biodisponibilitatea sistemica a dimetindenului picaturi este de aproximativ 70%. Dupa administrarea orala de picaturi, concentratia plasmatica maxima este atinsa in 2 ore. Timpul de injumatatire plasmatic este de 6 ore. La concentratii cuprinse intre 0,2-5 mmoli, rata de legare a dimetindenului maleat de proteinele plasmatice este aproximativ 90%. Metabolizarea substantei active include hidroxilare si metoxilare. Dimetindenul si metabolitii acestuia se elimina predominant prin bila si urina, doar 5-10% sub forma nemodificata</ProprietatiFarmacocinetice>
        <ConditiiDePastrare>Picaturile de Fenistil se pastreaza la adapost de lumina si caldura.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FENISTIL gel gel</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R06AB. SUBSTITUENTI DE ALKYLAMIN</CodATC>
        <Producator>:Zyma</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Tub de 30 g. Principiu activ: Dimetinden maleat 0,1 g</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Dimetinden maleat, un derivat fenindenic, este un antagonist al receptorilor H1. In consecinta, el reduce hiperpermeabilitatea capilara ulterioara reactiilor de hipersensibilizare imediata. Fenistil gel este eficient in toate formele de prurit, cu exceptia celui colestatic si combate iritarea cutanata. Excipientul, un gel apos inodor si incolor, potenteaza proprietatile principiului activ si asigura o buna penetrabilitate cutanata</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Prurit in dermatoze, urticarie, intepaturi de insecte, arsuri solare, arsuri superficiale usoare</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Dozare uzuala: 2-4 aplicatii zilnice. Administrare in cazuri speciale: pentru prurit sever sau leziuni extinse, tratamentul local cu Fenistil gel se asociaza terapiei sistemice cu Fenistil retard, Fenistil drajeuri sau picaturi</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la unul din componenti</Contraindicatii>
        <Precautii>Se evita expunerea prelungita la soare a zonelor tratate. La sugari si copii mici, se evita folosirea Fenistil-ului gel pe suprafete intinse sau pe leziuni si inflamatii cutanate</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Studiile efectuate pe animale nu au demonstrat nici un risc fetal, insa nu exista date umane. Oricum, se evita aplicarea de Fenistil gel in primele 3 luni de sarcina. Fenistil-ul gel se recomanda a nu se aplica pe suprafete intinse si nici pe leziuni sau inflamatii cutanate. Precautii similare se iau si in perioada de alaptare (desi studiile au demonstrat existenta unei cantitati nesemnificative in laptele matern dupa aplicatiile locale), cand se interzice aplicarea Fenistil-ului gel pe mameloane</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>Rar, semne de iritatie locala usoara tranzitorie, precum piele uscata sau senzatie de arsura. Foarte rar apar reactii de hipersensibilizare</ReactiiAdverse>
        <Interactiuni>Pana in prezent, nu au fost observate interactiuni ale Fenistil-ului gel cu alte medicamente</Interactiuni>
        <Supradozare>Nu au fost constatate pana in prezent cazuri de supradozare cu Fenistil gel. Cu toate acestea, aplicarea Fenistil-ului gel pe suprafete intinse sau pe leziuni, precum si ingestia accidentala a unei cantitati mari pot determina aparitia simptomelor de supradozare cu antihistaminice: somnolenta, excitatie, ataxie, tahicardie, halucinatii, spasme tonice sau clonice, midriaza, uscaciunea gurii, retentie urinara, febra, hipotensiune. Nu s-au semnalat cazuri mortale de intoxicatie cu Fenistil gel. Nu exista antidot specific in cazul supradozarii antihistaminice. Masurile de urgenta constau in: provocarea varsaturilor, lavaj gastric cand varsaturile sunt ineficiente, administrarea carbunelui activ, laxativelor saline si, atunci cand se impune, asistenta cardiorespiratorie. Nu se recomanda utilizarea stimulantilor. Vasopresoarele se pot administra pentru combaterea hipotensiunii</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacocinetice>Fenistil-ul gel penetreaza pielea rapid, iar efectul antihistaminic se instaleaza in cateva minute, cu maximum la 2-4 ore. Metabolizarea substantei active include hidroxilare si metoxilare. Dimetindenul si metabolitii acestuia se elimina predominant prin bila si urina, doar 5-10% sub forma nemodificata.    </ProprietatiFarmacocinetice>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FENISTIL retard comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R06AB. SUBSTITUENTI DE ALKYLAMIN</CodATC>
        <Producator>:Zyma</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Cutii cu 20 si 100 de tablete. Principiu activ: Dimetinden maleat 2,5 mg</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Dimetinden maleat, un derivat fenindenic, este un antagonist al receptorilor H1. In plus, dimetindenul maleat are o activitate antikininica, usoare efecte anticolinergice si sedative, insa fara proprietati antiemetice. In consecinta, el reduce hiperpermeabilitatea capilara ulterioara reactiilor de hipersensibilizare imediata. Prin asocierea cu un antagonist de receptori H2, Fenistil-ul retard suprima virtual toate efectele circulatorii ale histaminei</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul simptomatic al reactiilor alergice: urticarie, alergii ale cailor respiratorii superioare, precum febra fanului si rinita perena, alergii alimentare si medicamentoase. Prurit de variate etiologii, cu exceptia pruritului colestatic. Prurit in bolile eruptive, ca de exemplu, in varicela. Intepaturi de insecte. Ca adjuvant in eczeme si alte dermatoze pruriginoase de origine alergica</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti si copii peste 12 ani: doza uzuala este de 1 tableta de 2 ori pe zi. Tabletele retard trebuie inghitite intregi, nu mestecate. Formula farmaceutica nu este indicata copiilor sub 12 ani, carora li se recomanda tratamentul cu Fenistil picaturi</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la unul din componenti. Copii sub o luna, in special copii prematuri</Contraindicatii>
        <Precautii>Glaucom. Retentie urinara asociata tulburarilor uretro-prostatice. Boli obstructive pulmonare cronice. La copii, antihistaminicele pot provoca agitatie. Sub varsta de 1 an, efectul sedativ al Fenistil-ului poate provoca episoade de apnee in timpul somnului. Fenistil-ul altereaza abilitatea conducatorilor auto si capacitatea de concentrare, motiv pentru care se recomanda precautii in cazul activitatilor care necesita atentie crescuta</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Studiile efectuate pe animale nu au demonstrat nici un risc fetal, insa nu exista date umane. Astfel, Fenistil-ul trebuie utilizat doar cand beneficiile terapeutice pentru mama depasesc eventualele efecte negative care pot surveni asupra fatului. Desi studiile releva eliminarea de cantitati neglijabile de dimetinden si metaboliti prin laptele matern, nu se recomanda administrarea Fenistil-ului retard in perioada de alaptare</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>Frecvent: somnolenta, in special la inceputul tratamentului si la doze mari (aproximativ 8% din cazuri). Ocazional: tulburari gastrointestinale (printre care greata), uscaciunea gurii si/sau a gatului, vertij, agitatie, cefalee. Cazuri izolate: edem, eruptii cutanate, spasme musculare, tulburari respiratorii</ReactiiAdverse>
        <Interactiuni>Poate potenta efectul sedativ al medicamentelor care deprima sistemul nervos central (tranchilizante, hipnotice, alcool etc.). Ingestia concomitenta a Fenistil-ului retard cu alcoolul determina incetinirea marcata a reflexelor. Administrarea concomitenta a IMAO poate creste efectele antimuscarinic si deprimant asupra SNC ale antihistaminicelor. Efectul antimuscarinic al antidepresivelor triciclice si medicamentelor anticolinergice se poate insuma cu cel al antihistaminicelor, ceea ce creste riscul decompensarii glaucomului si cel al retentiei de urina</Interactiuni>
        <Supradozare>Ca alti agenti antihistaminici, supradozarea cu Fenistil - retard poate produce: Deprimarea SNC, cu somnolenta (in special la adulti), sau stimularea SNC si efecte antimuscarinice (in special la copii), cu urmatoarele semne: excitatie, ataxie, tahicardie, halucinatii, spasme tonice sau clonice, midriaza, uscaciunea gurii, retentie urinara, febra. Hipotensiunea este de asemenea posibila. In faza terminala coma se poate agrava prin colaps respirator si moarte. Nu s-au semnalat cazuri mortale de intoxicatie cu Fenistil - retard. Nu exista antidot specific in cazul supradozarii antihistaminice. Masurile de urgenta constau in: provocarea varsaturilor, lavaj gastric cand varsaturile sunt ineficiente, administrarea de carbune activ, laxativelor saline si, atunci cand se impune, asistenta cardiorespiratorie. Nu se recomanda utilizarea stimulantilor. Vasopresoarele se pot administra pentru combaterea hipotensiunii</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacocinetice>Tabletele de Fenistil-retard sunt formate dintr-un invelis cu eliberare rapida si un miez cu eliberare lenta. Aceasta permite atingerea varfului de concentratie plasmatica intr-un interval de timp comparabil cu cel al celorlalte forme orale (aproximativ 2-3 ore) si, pe de alta parte, timpul aparent seric de injumatatire este mult superior celorlalte forme (circa 11 ore) prin absorbtia prelungita din miezul cu eliberare lenta.</ProprietatiFarmacocinetice>
        <Farmacocinetica> Fenistil-ului retard este liniara si nu s-au observat acumulari la administrarea repetata de doua ori zilnic. La concentratii cuprinse intre 0,2-5 (mmoli, rata de reglare a dimetindenului maleat de proteinele plasmatice este aproximativ 90%. Metabolizarea substantei active include hidroxilare si metoxilare. Dimetindenul si metabolitii acestuia se elimina predominant prin bila si urina, doar 5-10% sub forma nemodificata.    </Farmacocinetica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FENITOIN capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N03AD. DERIVATI DE SICCINIMID</CodATC>
        <Producator>:Armedica</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Capsule continand fenitoina 50 mg sau 100 mg (flacon cu 20 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Hidantoina cu actiune anticonvulsivanta-antiepileptica; antimigrenos, analgezic; antiaritmic cardiac, poate suprima focarele de automatism ectopic si procesul de reintrare, fara sa deprime conducerea atrio-ventriculara</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Epilepsie majora, crize focale corticale si unele cazuri de epilepsie psihomotorie; migrena, nevralgie de trigemen si glosofaringian, alte algii rezistente la analgezicele obisnuite; aritmii digitalice, tahicardii paroxistice, boala Bouveret</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>In epilepsie, la adulti, initial 100 mg de 2 ori/zi, se creste progresiv, in functie de starea clinica, doza eficace obisnuita fiind de 200-400 mg/zi (intr-o singura priza, pe nemancate, iar in caz de iritatie gastrica, in 2 prize, dupa mese); concentratiile plasmatice corespunzatoare dozelor eficace sunt de 10-20 mcg/ml; la copii se administreaza 3-10 mg/kg corp si zi sau 50-200 mg/zi, dupa varsta. Pentru tratamentul nevralgiilor, 100 mg de 2-4 ori/zi. Ca antiaritmic, doza de intretinere este de 100 mg de 3-4 ori/zi (la adult)</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Anorexie, greata, voma, epigastralgii, gingivita hipertrofica, hirsutism si acnee (la femei tinere), eruptii alergice, foarte rar sindroame de tip colagenoza, Stevens-Johnson, lupus eritematos diseminat, icter colestatic, necroza hepatica, hiperglicemie, osteomalacie (prin deficit de vitamina D), hemoragii la nou-nascut (prin deficit de vitamina K), leucopenie, agranulocitoza, trombocitopenie, anemie aplastica sau megaloblastica (prin deficit de acid folic), limfadenopatie. Oprirea brusca a tratamentului la epileptici poate declansa o stare de rau epileptic. Supradozarea provoaca agitatie sau somnolenta, cefalee, vertij, nistagmus, diplopie (concentratiile plasmatice corespunzatoare dozelor toxice sunt de 20-40 mcg/ml). in general reactiile adverse sunt frecvente, uneori grave; este necesar controlul hematologic periodic</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergie sau intoleranta la fenitoina, leucopenie si anemie marcata, hipotensiune marcata, bloc atrio-ventricular de gradul II si III; prudenta la hepatici, renali, in insuficienta cardiaca, insuficienta respiratorie, la bolnavii cu accidente cerebro-vasculare in antecedente, la cei care primesc hormoni tiroidieni; se evita sau prudenta in primul trimestru de sarcina (in epilepsie doze cat mai mici intre zilele 20 si 40). Acidul acetilsalicilic, fenilbutazona, etosuximida, mefenitoina, trimetadiona, diazepamul, sultiamul, metilfenidatul, anticoagulantele cumarinice, sulfafenazolul, izoniazida, Pas-ul, cicloserina, cloramfenicolul cresc concentratia plasmatica a fenitoinei; fenitoina creste metabolizarea (inductia enzimatica) si poate diminua eficacitatea digitoxinei, anticoagulantelor cumarinice, hidrocortizonului si asociatiilor estro-progestative; asocierea cu IMAO si toxicele hematopoietice este contraindicata.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FENOBARBITAL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N03AA. BARBITURIC</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Fiole continand solutie 10% (200 mg/2 ml) si 4% (40 mg/1 ml) fenobarbital. Comprimate continand 100 mg si 15 mg fenobarbital</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>: Cutii cu 5 fiole a 2 ml solutie 10%; cutii cu 100 fiole a 2 ml solutie 10%; cutii cu 5 fiole a 1 ml solutie 4%; cutii cu 30 comprimate a 15 mg; cutii cu 10 comprimate a 100 mg</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>: Sedativ, hipnotic cu actiune prelungita, anticonvulsivant</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>: Sedativ in diferite stari de hiperexcitabilitate, afectiuni medicale sau chirurgicale care necesita sedare (hipertensiune, cardiopatie ischemica etc.) insomnii epilepsie (marele rau epileptic), convulsii la sugari, copii si adulti medicatia prenarcotica, adjuvant al fototerapiei in icterul neo-natal (creste metabolizarea bilirubinei prin inductie enzimatica)</Indicatii>
        <Contraindicatii>: Stari precomatoase si comatoase, parkinsonism, intoleranta la fenobarbital, insuficienta renala, cardiopulmonara si hepatica grava, diabet, porfirie latenta</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>: Poate provoca fenomene paradoxale de excitatie nervoasa si eruptii alergice de tip urticarian</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>: Adulti ca sedativ, cate un comprimat de 15 mg la 4 ore (doza poate fi marita la nevoie); hipnotic 1 comprimat de 100 mg seara la culcare (in insomniile grave si la agitati, 2-3 comprimate de 100 mg/zi); in boala Basedow 1/2 comprimat de 100 mg/zi; anticonvulsivant, in intoxicatiile cu stricnina, in tetanos 2-3 fiole/zi i.m.; in epilepsie se incepe cu 1/2 comprimat de 100 mg de 2-3 ori/zi continuandu-se cu 200-300 mg/zi fractionat pana la disparitia convulsiilor. Doza unica maxima de 300 mg; doza zilnica maxima 600 mg; copii - sedativ 6 mg/kg corp/zi in 3 prize oral sau i.m. anticonvulsivant 3-5 mg/kg corp/doza oral sau i.m. Se poate repeta pana la maximum 300 mg.</ModDeAdministrare>
        <Atentie>: Nu se injecteaza i.v. datorita solventului</Atentie>
        <InteractiuniMedicamentoase>Fenobarbitalul scade eficacitatea anticoagulantelor cumarinice chinidinei, ciclosporinei, contraceptivelor hormonale orale, glucocorticoizilor, doxiciclinei, teofilinei prin stimularea metabolizarii lor hepatice (se recomanda doze mai mari din acestea, iar la oprirea administrarii barbituricului, scaderea dozelor, eventual se evita fenobarbitalul); actiunea deprimanta centrala a fenobarbitalului poate fi crescuta de alcool, alte barbiturice si sedative, sulfamide antidiabetice, imipramina (prudenta in asociere)</InteractiuniMedicamentoase>
        <ConditiiDePastrare> La adapost de lumina, caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FENOBARBITAL solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N03AA. BARBITURIC</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Fiole continand solutie 10% (200 mg/2 ml) si 4% (40 mg/1 ml) fenobarbital. Comprimate continand 100 mg si 15 mg fenobarbital</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>: Cutii cu 5 fiole a 2 ml solutie 10%; cutii cu 100 fiole a 2 ml solutie 10%; cutii cu 5 fiole a 1 ml solutie 4%; cutii cu 30 comprimate a 15 mg; cutii cu 10 comprimate a 100 mg</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>: Sedativ, hipnotic cu actiune prelungita, anticonvulsivant</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>: Sedativ in diferite stari de hiperexcitabilitate, afectiuni medicale sau chirurgicale care necesita sedare (hipertensiune, cardiopatie ischemica etc.) insomnii epilepsie (marele rau epileptic), convulsii la sugari, copii si adulti medicatia prenarcotica, adjuvant al fototerapiei in icterul neo-natal (creste metabolizarea bilirubinei prin inductie enzimatica)</Indicatii>
        <Contraindicatii>: Stari precomatoase si comatoase, parkinsonism, intoleranta la fenobarbital, insuficienta renala, cardiopulmonara si hepatica grava, diabet, porfirie latenta</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>: Poate provoca fenomene paradoxale de excitatie nervoasa si eruptii alergice de tip urticarian</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>: Adulti ca sedativ, cate un comprimat de 15 mg la 4 ore (doza poate fi marita la nevoie); hipnotic 1 comprimat de 100 mg seara la culcare (in insomniile grave si la agitati, 2-3 comprimate de 100 mg/zi); in boala Basedow 1/2 comprimat de 100 mg/zi; anticonvulsivant, in intoxicatiile cu stricnina, in tetanos 2-3 fiole/zi i.m.; in epilepsie se incepe cu 1/2 comprimat de 100 mg de 2-3 ori/zi continuandu-se cu 200-300 mg/zi fractionat pana la disparitia convulsiilor. Doza unica maxima de 300 mg; doza zilnica maxima 600 mg; copii - sedativ 6 mg/kg corp/zi in 3 prize oral sau i.m. anticonvulsivant 3-5 mg/kg corp/doza oral sau i.m. Se poate repeta pana la maximum 300 mg.</ModDeAdministrare>
        <Atentie>: Nu se injecteaza i.v. datorita solventului</Atentie>
        <InteractiuniMedicamentoase>Fenobarbitalul scade eficacitatea anticoagulantelor cumarinice chinidinei, ciclosporinei, contraceptivelor hormonale orale, glucocorticoizilor, doxiciclinei, teofilinei prin stimularea metabolizarii lor hepatice (se recomanda doze mai mari din acestea, iar la oprirea administrarii barbituricului, scaderea dozelor, eventual se evita fenobarbitalul); actiunea deprimanta centrala a fenobarbitalului poate fi crescuta de alcool, alte barbiturice si sedative, sulfamide antidiabetice, imipramina (prudenta in asociere)</InteractiuniMedicamentoase>
        <ConditiiDePastrare> La adapost de lumina, caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FENOSEPT solutie extern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D08AK. DERIVATI DE MERCU</CodATC>
        <Producator>:Terapia S.A.</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate pentru supt continand fenilmercuriborat 0,3 mg (flac. cu 20 buc.); solutie apoasa pentru uz extern continand fenilmercuriborat 2‰ (flac. cu 100 ml); pudra continand fenilmercuriborat 66 mg, alantoina 1 g si hidrolizat de colagen 16 g/100 g (flac. cu 30 g)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antiseptic organo-mercurial, activ fata de bacterii, virusuri, ciuperci si protozoare; alantoina si hidrolizatul de colagen, continute in pudra, confera proprietati antiinflamatorii (slabe), epitelizante si cicatrizante</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Pentru antisepsie oro-faringiana in stomatite, gingivite, faringite si profilactic, dupa extractii dentare si amigdalectomie; pentru antisepsia pielii inaintea injectiilor, inciziilor, punctiilor, interventiilor chirurgicale, in caz de plagi superficiale, in piodermite, eczeme infectate, ulceratii infectate, micoze, leucoree, vulvovaginite, cistite, uretrite, toaleta parturientelor; pentru dezinfectia instrumentelor, seringilor, canulelor etc. (din otel inoxidabil, cromate sau nichelate)</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>La adulti, cate 1 comprimat pentru supt la fiecare 1-2 ore in faza acuta, apoi 1 comprimat de 3-4 ori/zi (cel mult 4 saptamani); la copii, 1 comprimat de 3-4 ori/zi. Solutia 2� pentru uz extern se foloseste diluata; concentratiile utile sunt: pentru instrumente 1�, pentru piele 0,5-1�, pentru mucoase 0,05-0,01�. Pudra se aplica local (dupa curatarea leziunii) de 1-2 ori/zi, sub pansament steril. Administrarea accidentala pe cale generala a formelor pentru uz local provoaca enterita si nefropatie toxica (doze mari)</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Nu se foloseste la copii mai mici de 2 ani si la persoanele cu alergie la fenilmercuriborat; nu se administreaza pe cale generala, nu se aplica sub pansament ocluziv (poate provoca arsuri); nu se asociaza antiseptice iodate, nu se pune in contact cu aluminiul sau aliaje.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FENOSEPT comprimate pentru supt</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R02AA. ANTISEPTIC</CodATC>
        <Producator>:Terapia S.A.</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate pentru supt continand fenilmercuriborat 0,3 mg (flac. cu 20 buc.); solutie apoasa pentru uz extern continand fenilmercuriborat 2‰ (flac. cu 100 ml); pudra continand fenilmercuriborat 66 mg, alantoina 1 g si hidrolizat de colagen 16 g/100 g (flac. cu 30 g)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antiseptic organo-mercurial, activ fata de bacterii, virusuri, ciuperci si protozoare; alantoina si hidrolizatul de colagen, continute in pudra, confera proprietati antiinflamatorii (slabe), epitelizante si cicatrizante</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Pentru antisepsie oro-faringiana in stomatite, gingivite, faringite si profilactic, dupa extractii dentare si amigdalectomie; pentru antisepsia pielii inaintea injectiilor, inciziilor, punctiilor, interventiilor chirurgicale, in caz de plagi superficiale, in piodermite, eczeme infectate, ulceratii infectate, micoze, leucoree, vulvovaginite, cistite, uretrite, toaleta parturientelor; pentru dezinfectia instrumentelor, seringilor, canulelor etc. (din otel inoxidabil, cromate sau nichelate)</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>La adulti, cate 1 comprimat pentru supt la fiecare 1-2 ore in faza acuta, apoi 1 comprimat de 3-4 ori/zi (cel mult 4 saptamani); la copii, 1 comprimat de 3-4 ori/zi. Solutia 2� pentru uz extern se foloseste diluata; concentratiile utile sunt: pentru instrumente 1�, pentru piele 0,5-1�, pentru mucoase 0,05-0,01�. Pudra se aplica local (dupa curatarea leziunii) de 1-2 ori/zi, sub pansament steril. Administrarea accidentala pe cale generala a formelor pentru uz local provoaca enterita si nefropatie toxica (doze mari)</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Nu se foloseste la copii mai mici de 2 ani si la persoanele cu alergie la fenilmercuriborat; nu se administreaza pe cale generala, nu se aplica sub pansament ocluziv (poate provoca arsuri); nu se asociaza antiseptice iodate, nu se pune in contact cu aluminiul sau aliaje.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FENTANYL solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N01AH. ANESTEZICE OPIOID</CodATC>
        <Producator>:Polfa - Varsovia</Producator>
        <Compozitie>Fentanyl citrate 0,07855 mg, apa pentru injectii si stab. la 1 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Fentanyl 0,1 mg/2 ml in cutii cu 10 si 50 fiole. Fentanyl 0,5 mg/10 ml in cutii cu 10 si 50 fiole</FormaDePrezentare>
        <ProprietatiSiActiune>Medicamentul este un narcotic un efect hipnotic slab si cu actiune analgezica care este cea mai intensa dintre analgezicele folosite in general. Actiunea anagezica este de 100 de ori mai intensa ca a morfinei. Actiunea locala este foarte rapida (dupa administrarea intravenoasa este imediata), insa efectul este de scurta durata (20-45 minute). Dependenta medicamentului se instaleaza rapid. Medicamentul produce o deprimare respiratorie importanta asupra centrului respirator, iar dupa administrarea de doze mari se observa o rigiditate a musculaturii toracice, care contribuie de asemenea la starea de deprimare respiratorie. Medicamentul are o actiune cholinomimetica, dar nu inhiba peristaltismul intestinal. Reduce rezistenta vasculara periferica</ProprietatiSiActiune>
        <Indicatii>Fentanylul este utilizat in tratamentul durerilor de diverse etiologii, in primul rand dupa infarct miocardic si dupa interventii chirurgicale. Este cel mai frecvent agent analgezic utilizat in neuroleptanalgezie, datorita actiunii foarte puternice si relativ scurte, facand posibila conducerea anesteziei. Frecvent este asociat cu droperidolul, care adauga efectul sau sedativ si antiemetic. In ultimii ani, Fentanylul este utilizat frecvent cu diazepamul</Indicatii>
        <Contraindicatii>Stari de deprimare respiratorie, prudenta in prezenta traumatismelor craniene, miastenia grava, insuficienta hepatica. Medicamentul poate fi administrat numai doua saptamani dupa terminarea administrarii tratamentului cu inhibitorii MAO</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrare>Ca pregatire pentru interventii chirurgicale se administreaza postoperator, inainte cu 30 de minute intramuscular 0,05-0,1 mg asociat cu droperidol. Pentru inducerea anesteziei generale, Fentanylul se administreaza injectabil intravenos sau perfuzabil in doza de 0,1-0,25 mg asociat cu 5-12,5 mg droperidol. Ca analgezic, in infarctul miocardic acut se administreaza intravenos doze de 0,1 mg asociat cu 5 mg droperidol timp de 3 minute, avandu-se sub observatie controlul asupra numarului de batai de inima pe minut, presiunea sanguina arteriala si starea respiratiei</ModDeAdministrare>
        <EfecteAdverse>Deprimare respiratorie, mai putin frecvente: greata, varsaturi, bradicardie, hypotonie, bronhospasm</EfecteAdverse>
        <Precautii>Se va tine seama de posibilitatea unui efect deprimant al centrului respirator care necesita aplicarea imediata a respiratiei artificiale</Precautii>
        <Interactiuni>Fentanylul potenteaza efectele ketaminei.    </Interactiuni>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FENTANYL flacon injectabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N01AH. ANESTEZICE OPIOID</CodATC>
        <Producator>:Richter Gedeon Forma de prezentarefiole 10 x 2 ml, fiole 50 x 5 ml, flacoane 50 x 10 ml.Prezentare farmaceutica0,10 mg fentanyl (sub forma a 0,157 mg citrat de fentanyl), in solutie apoasa sterila, in fiole de 2 ml. 0,25 mg fentanyl (sub forma a 0,3925 mg citrat de fentanyl) in solutie apoasa sterila, in fiole de 5 ml. 0,50 mg fentanyl (sub forma a 0,785 mg citrat de fentanyl), in solutie apoasa sterila, in flacoane de 10 ml. Excipient: clorura de sodiu</Producator>
        <ActiuneTerapeutica>Fentanyl face parte din clasa analgezicelor majore. El este utilizat fie ca unic agent, fie in combinatie, pentru anestezia generala. Fentanyl mentine stabilitatea cardiaca si, in doze mari, reduce modificarile hormonale induse de stress. Efectul analgezic a 0,1 mg fentanyl este echivalent cu cel a 10 mg de morfina. Actiunea lui incepe rapid, desi efectul maxim analgezic si depresia respiratiei apar dupa cateva minute. Durata efectului analgezic, dupa administrarea intravenoasa a 0,1 mg este, de obicei, de 30 de minute. Gradul analgeziei este dependent de doza si poate fi ajustat in functie de pragul durerii, in cazul interventiei chirurgicale. Indexul terapeutic al fentanyl este mare. La sobolani, raportul DL50/DE50 este de 277 pentru nivelul analgezic minim, in timp ce pentru morfina este 69,5 si pentru petidina este 4,6. Ca si celelalte analgezice majore, in functie de doza si de viteza de administrare, fentanyl poate produce rigiditate musculara, euforie, mioza si bradicardie. Nu produce eliberare de histamina, semnificativa din punct de vedere clinic. Toate efectele fentanyl pot fi inlaturate prompt si complet, prin administrarea de antagonisti specifici ca: naloxona, nalorfina si levallorfan. Dupa administrarea intravenoasa de fentanyl, concentratia plasmatica scade rapid. Dupa o distributie rapida (timpul de injumatatire a distributiei este de 1 ora si 18 minute), este excretat cu un timp de injumatatire de 475 de minute. Volumul de distributie central (Vc)este de 13 litri, iar volumul de distributie constant (Vdss)este de 339 de litri. Legarea de proteinele plasmatice se face in proportie de 84%. Cea mai mare parte este metabolizata in ficat. Clearence-ul este de 574 ml/min. 75% din doza administrata se elimina in primele 24 de ore. Numai 10% se elimina sub forma nemetabolizata</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Ca analgezic major aditional in anestezia generala sau locala. In analgezia neuroleptica, impreuna cu droperidol, de ex. Este utilizat ca premedicatie anestezica, pentru inducerea anesteziei si mentinerea anesteziei generale sau locale. Ca anestezic, la pacientii "cu risc crescut", dupa interventii chirurgicale majore, in combinatie cu oxigen</Indicatii>
        <Contraindicatii>Operatie cezariana, inainte de extragerea fatului. Conditii de depresie centrala respiratorie, de crestere a presiunii intracraniene. Administrarea sa i.m. sau i.v., in cursul nasterii (incluzand operatia cezariana) nu este recomandata, deoarece fentanyl poate strabate bariera feto-placentara, iar centrul respirator al fatului este foarte sensibil la opiacee. Daca fentanyl a fost, totusi, administrat, neonatologul trebuie sa aiba la indemana un antagonist specific</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Desi in experimentele pe animale nu au fost observate manifestari de embriotoxicitate, nu a fost stabilita siguranta utilizarii in timpul sarcinii. Utilizarea fentanyl, la femeia gravida, presupune o atenta evaluare a raportului risc / beneficiu pentru fat. Fentanyl este excretat in laptele matern, de aceea se recomanda intreruperea alaptarii timp de 24 de ore de la administrarea medicamentului</SarcinaSiAlaptare>
        <ModDeAdministrare>Doza se stabileste individual, in functie de varsta, de greutate corporala, de statusul fizic si patologic al pacientului, de administrarea altor medicamente si de tipul interventiei chirurgicale si anesteziei. Se poate administra intramuscular, intravenos si in perfuzie. Daca se administreaza in perfuzie, trebuie sa se tina seama ca este incompatibil cu tiopentan, methohexiton si propanidid. La pacientii varstnici sau cu stare de sanatate precara, este necesara reducerea dozei initiale. Pentru a preveni bradicardia, se recomanda administrarea i.v. a unei doze mici de anticolinergic, chiar inainte de administrarea anestezicului. Droperidolul poate fi administrat pentru a preveni aparitia greturilor si varsaturilor. Utilizarea ca analgezic aditional, in anestezia generala: Doze mici: 0,002 mg/kg corp i.m. sau i.v. Dozele mici de fentanyl se utilizeaza in interventiile chirurgicale de scurta durata, dar dureroase. Doze moderate: 0,002 - 0,02 mg/kg corp i.m. sau i.v. In interventii chirurgicale complicate, sunt necesare doze mai mari. Durata efectului depinde de doza. Doze mari: 0,02 - 0,05 mg/kg corp i.v. In cazul interventiilor chirurgicale majore sau de lunga durata, cand stress-ul operator poate fi periculos pentru bolnav, efectul acestui stress poate fi diminuat prin combinarea de fentanyl, 0,02 - 0,05 mg/kg corp, cu amestecul N2O : O2. In cursul interventiei chirurgicale, pot fi utilizate doze aditionale de 0,025 - 0,25 mg/kg corp (0,5 - 5 ml), in functie de necesitatile pacientului si de durata interventiei chirurgicale. Dupa administrarea de fentanyl in doze mari (0,02 - 0,05 mg/kg corp), este necesara respiratie artificiala postoperatorie si observarea pacientului, pentru prevenirea eventualei depresii respiratorii postoperatorii. Utilizarea ca anestezic: In cazul in care diminuarea stress-ului operator este deosebit de importanta, se administreaza, i.v. fentanyl, 0,05 - 0,1 mg/kg corp, in combinatie cu oxigen si cu un relaxant muscular. Aceasta tehnica nu necesita administrarea unui alt agent anestezic. Pentru obtinerea anesteziei dorite, doza poate fi marita pana la 0,15 mg/kg corp, daca este necesar. Astfel de doze mari pot fi necesare in interventiile chirurgicale pe cord deschis si in alte interventii chirurgicale majore in care este necesara protectia miocardului de cresterea marcata a necesarului de oxigen. Analgezia cu neuroleptice: Se administreaza 0,2 - 0,6 mg i.v., in functie de sensibilitatea individuala, in doze fractionate, cu posibilitatea observarii concomitente a ritmului respirator. Utilizarea la varstnici: Ca si in cazul altor derivati opioizi, doza va fi redusa la pacientii varstnici sau la cei cu stare de sanatate precara. Utilizarea la copii: Intre 2 si 12 ani, doza administrata pentru inducerea sau mentinerea anesteziei este de 0,002 - 0,003 mg/kg corp i.m. Compatibilitati: Poate fi diluat in solutie de clorura de sodiu sau in perfuzie intravenoasa cu glucoza. Solutia preparata va fi utilizata in urmatoarele 24 de ore</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Reactiile adverse sunt similare cu cele produse de alti derivati opioizi: depresia respiratiei, apnee, rigiditate musculara (incluzand muschii toracici), mioclonus, bradicardie (tranzitorie), hipotensiune, greata, varsaturi, ameteli. Alte reactii adverse, rare: Rar, pot aparea laringospasm, reactii alergice (anafilaxie, bronhospasm, prurit, urticarie), asistole, dar, deoarece in cursul anesteziei, se administreaza, concomitent, si alte medicamente, relatia cauzala cu fentanyl nu a putut fi dovedita. "Rebound"-ul depresiei respiratorii, postoperator, secundar (vezi Precautii). In cazul administrarii de fentanyl in asociere cu un neuroleptic, ca de ex. droperidol, pot aparea urmatoarele reactii adverse: frisoane, hipotermie, agitatie, halucinatii postoperatorii si simptome extrapiramidale</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoase>Depresia respiratorie poate fi potentata de urmatoarele medicamente: barbiturice, benzodiazepine, neuroleptice, gaze halogenate si alte depresante neselective ale SNC (de ex. alcool). Administrarea de IMAO va fi intrerupta cu 2 saptamani inainte de anestezie.PrecautiiAceleasi ca si in cazul altor derivati opioizi: depresia respiratorie este dependenta de doza si poate fi reversibila prin administrarea de antagonisti ai morfinei (naloxona, nalorfina sau levallorfan). Administrarea antagonistilor morfinei poate fi repetata in cazul in care depresia respiratorie este de mai lunga durata decat efectul antagonistilor de morfina. Analgezia de grad inalt se asociaza cu depresia respiratorie severa care poate persista sau poate reaparea in perioada postoperatorie. Pacientii vor fi monitorizati atent si se vor pastra la indemana echipamentul de reanimare si un antagonist de morfina. Hiperventilatia din timpul anesteziei poate altera raspunsul pacientilor la CO2. Aceasta poate influenta respiratia, chiar in perioada postoperatorie. Rigiditatea musculara, incluzand muschii toracici, poate fi prevenita prin injectarea i.v., lent, de fentanyl, prin premedicatie cu benzodiazepine si prin administrarea de relaxanti musculari. Pot aparea miscari mioclonice non-epileptice. Bradicardia si, ocazional, asistole pot aparea la pacientii care nu au primit anticolinergice sau daca fentanyl nu a fost combinat cu un relaxant muscular vagolitic. Bradicardia poate fi reversibila prin administrarea de atropina. Derivatii opioizi pot determina aparitia hipotensiunii, in special la pacientii cu hipovolemie. Se vor lua masurile adecvate pentru mentinerea stabila a presiunii arteriale. Se va evita administrarea prin injectarea rapida in bolus. La pacientii la care s-a administrat tratament cronic cu opioide sau la pacientii care au primit narcotice, pot fi necesare doze mai mari de fentanyl. Dozele vor fi reduse la pacientii varstnici sau la cei cu stare de sanatate precara. Doza va fi titrata in urmatoarele cazuri: hipotiroidism netratat, boli pulmonare, reducerea severa a capacitatii respiratorii, alcoolism, alterarea functiei hepatice sau renale. Acesti pacienti necesita o supraveghere postoperatorie de lunga durata. In cazul administrarii de fentanyl in asociere cu droperidol, va fi luata in consideratie durata de actiune diferita a celor doi agenti. La utilizarea acestor asocieri, incidenta hipotensiunii este mai mare. Droperidolul poate determina aparitia simptomelor extrapiramidale, dar acestea pot fi inlaturate prin administrarea de antiparkinsoniene. Fentanyl poate diminua abilitatea necesara conducerii autovehiculelor sau manipularii utilajelor si, de aceea, acest tip de activitati este contraindicat</InteractiuniMedicamentoase>
        <Supradozare>Simptomele de supradozare reprezinta extensia actiunilor farmacologice. Cel mai grav efect care depinde de sensibilitatea individuala, este depresia respiratorire de diferite grade (de la bradispneee, la apnee). Tratament: in caz de hipoventilatie si apnee, este necesara respiratie artificiala si administrarea unui antagonist specific (nalorfina, levallorfan, naloxona). Aceasta nu exclude, insa, masuri de urgenta sporita. Depresia respiratorie poate persista mai mult decat efectul antagonistului si, de aceea, poate fi necesara repetarea administrarii acestuia. Daca depresia respiratorie este insotita de rigiditate musculara, poate fi necesara administrarea de blocanti neuromusculari. Pacientii necesita supraveghere atenta. Daca apare hipotensiune severa sau persistenta, se va trata hipovolemia prin administrare de fluid parenteral adecvat.Conditii de pastrarela 15 - 30 grade Celsius, ferit de lumina.    </Supradozare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FESTAL drajeuri</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A09AA. PREPARATE ENZIMATIC</CodATC>
        <Producator>:Hoechst Marion Roussel</Producator>
        <Compozitie>Fiecare drajeu contine: 6 000 FIP unitati lipaza pancreatica + 4500 FIP unitati amilaza pancreatica + 300 FIP unitati proteaze pancreatice = 192 mg, 50 mg hemicelulaza, 25 mg de bila de bou uscata purificata</Compozitie>
        <Indicatii>Tulburari digestive datorate deteriorarii functiei pancreatice</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la enzime pancreatice animale sau bila de bou. Afectiuni hepatice grave cu valori ridicate ale bilirubinei, ocluzia canalului biliar, empiem al vezicii biliare, ileus</Contraindicatii>
        <Precautii>Festalul nu se va administra in caz de pancreatita acuta sau in puseele de acutizare ale unei pancreatite cronice. In etapa urmatoare cand se reface dieta, Festalul se va administra numai la indicatia medicului</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare> Festalul poate fi administrat in timpul sarcinii si alaptarii</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>Pot aparea reactii de hipersensibilitate ca: inrosirea pielii, lacrimare. Diaree, greata si dureri abdominale pot aparea in special la pacientii care iau doze foarte mari. Uneori iritatie perianala. Dozele foarte mari, care pot fi necesare in anumite afectiuni cum ar fi mucoviscidoza, pot provoca cresterea nivelului de acid uric</ReactiiAdverse>
        <DozeDeAdministrare>Daca nu se indica altfel, se vor administra oral 2 -3 tablete la fiecare masa. Tabletele nu se vor sfarima, ci se vor inghiti cu putin lichid. Doza poate fi marita daca este necesar</DozeDeAdministrare>
        <ConditiiDePastrare>A se feri de caldura</ConditiiDePastrare>
        <Proprietati>Festal contine enzime digestive intr-o forma concentrata. Drajeurile au un invelis care nu se dizolva inainte de a ajunge in intestinul subtire, astfel incit enzimele sunt protejate de actiunea distructiva a sucului gastric acid. Festal determina o digestie completa si rapida a alimentelor.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FEVARIN comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N06AE. MONOCICLIC DERIVA</CodATC>
        <Producator>:Solvay Pharmaceuticals</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate a 50 mg sau 100 mg fluvoxamina; cutii cu 30 comprimate</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Fevarin actioneaza prin inhibitia specifica a recaptarii de serotonina in neuronii de la nivelul sistemului nervos central, avand in acelasi timp o interferenta minima cu mecanismele de transmitere noradrenergica</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul tulburarilor depresive</Indicatii>
        <ReactiiAdverse>Fevarin este bine tolerat. Pacientii cu tulburari afective acuza deseori simptome vegetative, cum ar fi vederea incetosata si uscaciunea gurii. Greata insotita uneori de varsaturi sunt cele mai frecvente simptome descrise in cursul tratamentului cu fluvoxamina. Acestea diminueaza de obicei in primele doua saptamani de tratament</ReactiiAdverse>
        <ContraindicatiiSiPrecautii>Pacientii nu trebuie sa primeasca Fevarin impreuna cu IMAO sau intr-un interval mai mic de doua saptamani de la intreruperea tratamentului cu IMAO. Pacientii care sufera de insuficienta hepatica trebuie sa inceapa cu o doza scazuta si trebuie atent monitorizati. Rareori, tratamentul cu Fevarin a fost asociat cu o crestere a enzimelor hepatice, insotita de simptome. La oprirea tratamentului, acestea revin spontan la normal. Desi exista o oarecare experienta la copii, Fevarin nu este inca recomandat acestui grup de varsta. Fevarin singur nu are efecte asupra capacitatilor psihomotorii necesare conducerii vehiculelor sau manevrarii utilajelor. Totusi, in combinatie cu alcoolul pot aparea unele tulburari. Desi Fevarin insusi nu are proprietati proconvulsive dovedite, se recomanda precautii in tratamentul epilepticilor</ContraindicatiiSiPrecautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Studii privind reproducerea la animale, la doze mari de Fevarin, au demonstrat lipsa dovezilor privind afectarea fertilitatii, a functiei de reproducere sau a efectelor teratogene asupra urmasilor. Cu toate acestea, trebuie respectate precautiile obisnuite privind administrarea oricarui medicament in timpul sarcinii</SarcinaSiAlaptare>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Daca este necesar, se pot prescrie benzodiazepine in acelasi timp cu Fevarin. Fluvoxamina poate prelungi eliminarea medicamentelor metabolizate in ficat prin oxidare. O interactiune semnificativa din punct de vedere clinic este posibila cu medicamentele cu index terapeutic mic (ex.: warfarina, fenitoina, teofilina, carbamazepin). De fapt, in studii s-au observat niveluri plasmatice crescute de propranolol si warfarina in timpul administrarii concomitente de Fevarin. De aceea este preferabil sa se scada dozajul acestor medicamente cand se administreaza si Fevarin. Desi producatorul nu o recomanda, Fevarin a fost folosit in asociatie cu alte antidepresive. Trebuie notat ca Fevarin in asociatie cu antidepresivele triciclice poate creste nivelurile plasmatice anterior stabile. Fevarin a fost utilizat in asociere cu litiul la pacientii cu depresie severa, rezistenta la tratament. Totusi, litiul (si posibil triptofanul) accentueaza efectele serotoninergice ale Fevarin si de aceea asocierea trebuie facuta cu precautie. Nu s-au observat interactiuni cu digoxin sau atenolol.    </InteractiuniCuAlteMedicamente>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FIBRINOGEN UMAN fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B02BB. FIBRINOGE</CodATC>
        <Producator>:Centrul de Hematologie</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Flacoane continand fibrinogen uman 1 g, sub forma de masa buretoasa pentru prepararea de solutie (cutie cu 2 flacoane fibrinogen si 2 flacoane apa bidistilata apirogena)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Substituent al fibrinogenului din sange; reface coagulabilitatea normala in sindroamele hemoragice prin deficit de fibrinogen</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Intravenos, in stari hemoragice prin hipo- sau afibrinogenemie, sindroame fibrinolitice in cursul complicatiilor sarcinii, dupa traumatisme, arsuri grave, interventii chirurgicale majore (mai ales in domeniul toracic, pancreatic sau uterin), in boli hepatice severe, boli extensive ale maduvei hematopoietice (de exemplu, leucemie mieloida), cancer diseminat (mai ales al vezicii urinare, prostatei si stomacului), unele cazuri de tuberculoza grava, in faza terminala. Local, pentru favorizarea prinderii grefelor cutanate sau mucoase, pentru fixarea suturii nervoase</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>In perfuzie intravenoasa lenta, 1-2 ml/minut din solutia continand 1 g fibrinogen la 100 ml; doza utila este de 1-8 (cat este necesar pentru realizarea unui nivel al fibrinogenului circulant mai mare de 0,8 g/l). Solutia se foloseste in prima ora de la dizolvare; este obligatoriu ca perfuzorul sa fie prevazut cu filtru. Local, in solutie 1-2%, asociat cu trombina</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Poate favoriza tromboza (uneori este necesara protectia cu heparina); exista riscul transmiterii virusului hepatitei. Ca si pentru alte solutii perfuzabile, insuficienta cardiaca, edemul pulmonar si oliguria-anuria reprezinta contraindicatii.    </ReactiiAdverse>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FINALGON unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M02AX. ALTE PRODUSE (COMBINATII</CodATC>
        <Producator>:Boehringer Ingelheim</Producator>
        <CompozitieFormaDePrezentare>Unguent care conine pentru un gram 4 mg nonivamid i 25 mg nicoboxil</CompozitieFormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Finalgon unguent contine doua substante vasodilatatoare cu activitate accentuata. O cantitate mica de produs realizeaza la nivelul tegumentului un efect local intens revulsiv si de incalzire. Aceasta reactie se instaleaza in decurs de cateva minute dupa aplicarea Finalgon-ului, efectul maxim manifestandu-se in 20 - 30 de minute. Se produce o crestere a irigarii cu sange atat a pielii, cat si in profunzime in tesuturile subiacente. Durerile reumatice, contuziile, efortul muscular sau traumatismele produse prin activitati sportive sau alte situatii similare sunt ameliorate prin caldura si cresterea afluxului sanguin determinate de unguent</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Artrita, dureri reumatice la nivelul articulatiilor si muschilor; leziuni produse in practicarea sportului, contuzii si luxatii, dureri musculare cauzate de supraefort; lumbago, nevrita, sciatica, bursita i tenosinovita; pentru tratament revulsiv local n tulburarile circulatorii periferice</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate cutanata. Finalgon nu trebuie aplicat pe rani, pe pielea iritata sau cu alte leziuni</Contraindicatii>
        <AvertismentePrecautii>Daca Finalgon ajunge pe mucoase (oculara, nazala, bucala, anala sau vaginala), se percepe o senzatie de arsura dezagreabila, dar nepericuloasa. Pacientii cu o piele sensibila nu trebuie sa fac baie sau dus fierbinte inainte sau dupa administrarea Finalgon-ului</AvertismentePrecautii>
        <DozareAdministrare>Tratamentul trebuie intotdeauna inceput cu o cantitate foarte mica de Finalgon. Sigiliul de aluminiu de la capatul tubului trebuie strapuns complet cu capatul special prevazut al capacului. Se aplica nu mai mult de 1/2 cm (aproximativ cat un bob de mazare), pentru o suprafata de dimensiunea mainii. Se intinde usor pe suprafata de tratat, folosind aplicatorul din ambalaj. Dupa aplicarea unguentului Finalgon efectul curativ poate fi intensificat prin acoperirea suprafetei tratate cu un material din lana (sau ceva similar). Daca din neatentie s-a aplicat o cantitate prea mare de Finalgon, efectul poate fi diminuat prin stergerea pielii cu ajutorul unui tampon inmuiat in ulei. Dupa utilizarea Finalgon-ului mainile trebuie spalate intens cu sapun si apa</DozareAdministrare>
        <ConditiiDePastrare>Se va pastra intr-un loc uscat, la o temperatura care sa nu depaseasca 25 grade Celsius. Se va pastra intr-un loc sigur si nu se va lasa la indemana copiilor.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FINLEPSIN tablete</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N03AF. DERIVATI DE CARBOXAMID</CodATC>
        <Producator>:Asta Medica - AWD</Producator>
        <SubstantaActiva>Carbamazepin.Compozitie1 tableta contine ca substanta farmaceutic activa 200 mg carbamazepin. Adjuvanti: Celuloza microcristalina, stearat de magneziu, glicolat sodic de amidon, dioxid de siliciu coloidal, talc, apa distilata, copolimerii meta-acrilester-etil-acrilat de tip B si de tip C</SubstantaActiva>
        <FormaDePrezentare>Ambalaje de 50 comprimate</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Epilepsii: accese partiale cu simptomatologie complexa; accese partiale cu simptomatologie elementara. Grand mal, in special cu geneza focala (grand mal din timpul somnului, grand mal difuz), forme mixte de epilepsie. Profilaxia acceselor din sindromul de abstinenta alcoolica in conditii de spitalizare. Nevralgie trigeminala; nevralgie glosofaringiana. Stari algice in cadrul neuropatiei diabetice. Accese neepileptice din scleroza multipla, cum ar fi: nevralgia trigeminala, crize tonice, disartrii paroxistice, ataxii sau parestezii paroxistice, ca si accese dureroase. Psihoze, in special afectiuni maniaco-depresive, depresii hipocondre si anxioase cu agitatie, ca si stari de excitatie catatonic</Indicatii>
        <Contraindicatii>Antecedente de leziuni ale maduvei osoase. Afectiuni ale sistemului de conducere cardiac (bloc AV). Hipersensibilitate cunoscuta la carbamazepin, antidepresive triciclice sau litiu. Nu se recomanda administrarea de carbamazepin concomitent sau cel putin 14 zile dupa administrarea de inhibitori MAO. De asemenea, carbamazepin nu trebuie administrat in acelasi timp cu preparate de litiu. La pacientii cu crize de absente nu se recomanda administrarea de carbamazepin deoarece acesta poate provoca sau accentua crizele preexistente. Administrarea de carbamazepin la urmatoarele categorii de pacienti trebuie sa aiba loc dupa evaluarea riguroasa a riscurilor si beneficiilor si dupa ce s-au luat masurile de precautie corespunzatoare. Afectiuni hematologice. Insuficiente functionale hepatice, cardiace si renale grave. Dereglari in schimbul de substante care implica sodiul. La copiii sub 6 ani</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Indicatie restrictiva in timpul sarcinii (doze minime intre zilele 20 si 40 de sarcina); a se evita terapia asociata cu alte antiepileptice; s-au semnalat rare cazuri de malformatii, chiar si spina bifida; pentru evitarea unei complicatii hemoragice la nou-nascut, se recomanda administrarea profilactica de vitamina K1 in ultimele saptamani de sarcina la mama, respectiv dupa nastere la nou-nascut. Daca se observa la copil crestere ponderala dificila sau sedare, se recomanda ablactarea</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteSecundare>Mai frecvente in cazul tratamentelor asociate decat in cazul monoterapiei. In functie de doza si in special la inceputul tratamentului, pot aparea adeseori: sedare, somnolenta, ameteli, ataxie cerebeloasa, ocazional cefalee; la pacientii varstnici se pot produce: dezorientare, neliniste, miscari involuntare, flappor, tremor, tresariri musculare, nistagmus, iar in cazuri izolate s-au observat tulburari de vorbire, parestezii, astenie musculara, nevrite periferice, pareze ale membrelor inferioare; izolat s-au consemnat halucinatii, stari depresive, dificultati de gandire, scaderea initiativei, comportament agresiv, posibilitatea activarii de psihoze latente; in literatura exista date izolate asupra unei forme alergice de meningita aseptica indusa de carbamazepin, iar la pacientii varstnici sau cu leziuni cerebrale s-au descris tulburari dischinetice. Majoritatea acestor fenomene pot fi evitate sau reduse prin instituirea unui tratament cu doze progresiv crescande. Izolat, pot aparea conjunctivita, ocazionale tulburari de vedere tranzitorii. La pacientii cu glaucom trebuie controlata periodic tensiunea intraoculara. S-a raportat, de asemenea, opacifierea cristalinului. Izolat, s-au semnalat artralgii, mialgii, contracturi musculare (fenomene ce dispar la intreruperea tratamentului). Ocazional, apar reactii alergice cutanate cu si fara stare febrila; izolat sau frecvent: urticarie, prurit, dermatite exfoliative ocazionale (de ex. eritrodermie), sindrom Lyell, fotosensibilitate, eritem exsudativ multiform si nodos (sindrom Stevens-Johnson), purpura si sindrom asemanator lupusului eritematos, ca si, izolat sau ocazional, caderea parului si transpiratii. Tulburari hematologice, printre altele, in legatura cu reactii de hipersensibilitate: leucocitoza sau leucopenie, eozinofilie, trombocitopenie, agranulocitoza, anemie aplastica, precum si alte forme de anemii (hemolitica, megaloblastica), limfadenopatie, splenomegalie, vasculite, stari febrile, exantem (dependente de reactiile de hipersensibilitate). La aparitia de leucocitopenii, trombocitopenii si de exanteme alergice, trebuie intrerupt tratamentul cu carbamazepin. Ocazional, in special la inceputul tratamentului apar: inapetenta, uscaciunea gurii, greturi, varsaturi, rar: diaree sau constipatie, izolat dureri abdominale, stomatita, glosita, gingivita; aceste simptome cedeaza spontan dupa 8-14 zile sau dupa reducerea tranzitorie a dozei. Prin instituirea treptata a tratamentului, cu doze progresiv crescande, se poate evita aparitia acestor fenomene. Exista posibilitatea inducerii unei pancreatite. Ocazional, s-au observat modificari ale testelor hepatice, rareori icter, diferite forme de hepatita. In doua cazuri s-a descris aparitia unei porfirii acute intermitente. In cazuri rare s-au raportat ginecomastie, galactoree; influentarea parametrilor tiroidieni T3, T4, TSH, FT4, in special in tratamentele asociate cu alte antiepileptice; rar s-a semnalat hiponatriemie cu varsaturi, cefalee si dezorientare, izolat edeme, crestere ponderala; osteomalacie. S-au descris cazuri izolate de reactii de hipersensibilitate la nivel pulmonar cu febra, dispnee, congestii pulmonare si fibroze pulmonare. Rareori pot aparea disfunctii renale sub forma de proteinurie, hematurie, oligurie, in mod cu totul izolat mergand pana la insuficienta renala, precum si disurie, polachiurie, respectiv retentie de urina, tulburari sexuale (impotenta, diminuarea libidoului). In special la pacientii varstnici, sau la cei cu insuficienta cardiaca cunoscuta, pot aparea, rar, bradicardie, tulburari de ritm, agravarea cardiopatiei ischemice, tulburari de conducere la nivelul inimii (bloc A-V), uneori cu pierderea constientei, hiper- sau hipotensiune arteriala, tromboflebite si tromboembolii</EfecteSecundare>
        <Recomandari>In cadrul reactiilor adverse enuntate mai sus, trebuie acordata atentie reactiilor alergice cutanate, precum si reactiilor hematologice si hepatotoxice. In administrarile prelungite se recomanda efectuarea periodica a examenelor tabloului sanguin si ale functiei hepatice, controlul concentratiilor sanguine ale carbamazepinei si ale celorlalte antiepileptice in cazul tratamentelor asociate; in primul rand, inaintea inceperii tratamentului, apoi, in prima luna a tratamentului controlul se va efectua saptamanal si ulterior lunar. In timpul tratamentului cu carbamazepin, apar febra, dureri in gat, reactii alergice cutanate (ca de ex: urticarie si/sau simptome asemanatoare gripei); trebuie consultat imediat medicul si efectuat controlul tabloului sanguin. Acest lucru este valabil si la aparitia simptomelor de hepatita, cum ar fi somnolenta, inapetenta, greturi, icter. Daca se inregistreaza aparitia unei reactii adverse la pacienti aflati in tratament cu carbamazepin, nu se recomanda intreruperea brusca a tratamentului, ci, progresiv, schimbarea acestuia cu un alt antiepileptic. In cazul unei reactii alergice severe, trebuie intrerupt imediat tratamentul cu carbamazepin. Trebuie avut in vedere faptul ca fenomenele din sindromul de abstinenta la carbamazepin sunt foarte asemanatoare cu cele din abstinenta alcoolica si pot fi confundate cu acestea din urma. Acest medicament, chiar in cazul unei administrari dozate cu precizie, poate modifica reactivitatea astfel incat sa influenteze capacitatea de participare activa la trafic sau de utilizare a mecanismelor de precizie; acest aspect este accentuat de consumul concomitent de alcool</Recomandari>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Daca s-a efectuat tratament cu inhibitori MAO, se va amana inceperea tratamentului cu carbamazepina cu 2 saptamani. In cazul administrarii concomitente a mai multor antiepileptice, acestea isi pot reduce reciproc actiunea (ex: fenitoin, fenobarbital, primidon), in cazuri rare putandu-se chiar potenta; de aceea, este necesar sa se controleze periodic nivelul plasmatic al carbamazepinei. Prin asocierea cu acidul valproic, in cazuri exceptionale se poate induce coma sau stari de obnubilare. In cazul administrarii asociate a carbamazepinei cu anticoagulante orale, se poate diminua actiunea acestora (atentie la stabilirea dozelor de anticoagulante). Carbamazepin poate reduce eficienta contraceptivelor orale (se recomanda a se utiliza alte metode contraceptive nehormonale). La pacientii aflati in tratament cu neuroleptice, trebuie tinut cont de faptul ca scade concentratia acestora prin administrare de carbamazepin, ceea ce poate determina o agravare a tabloului clinic. In astfel de situatii poate fi necesara adaptarea dozei respectivelor neuroleptice. De asemenea, administrarea asociata de litiu cu carbamazepin poate accentua actiunea neurotoxica a ambelor substante. De aceea, in cazul in care aceasta asociere este necesara, trebuie supravegheat foarte riguros tabloul sanguin. Se va acorda atentie urmatoarelor simptome indicatoare de actiune neurotoxica: dezorientare, ataxie, nistagmus orizontal, reflexe musculare proprii exacerbate, fasciculatii. Concentratia plasmatica a carbamazepinei poate fi crescuta de urmatoarele medicamente: antibiotice macrolide (eritromicina), izoniazida, antagonisti de calciu (de ex: verapamil, diltiazem), dextropropoxifen, viloxazin si probabil cimetidin. In cazuri rare se poate produce si o accentuare a efectului prin propoxifen. Efectul terapeutic al tetraciclinelor poate fi diminuat. Se recomanda controlul concentratiei plasmatice a carbamazepinei si a celorlalte medicamente din cadrul unui tratament asociat, pentru a evita sau reduce riscul unor reactii adverse (vertij, cefalee, ataxie, nistagmus, tulburari de vedere)</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <Posologie>Tratamentul este strict individualizat si se va face sub supraveghere medicala. Doza medie este de 2 tablete pe zi. A se respecta indicatiile informatiilor de utilizare si de specialitate.    </Posologie>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FIOBILIN comprimate comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A05AA. PREPARATE CONTINAND ACIZI BILIAR</CodATC>
        <Producator>:Terapia S.A.</Producator>
        <Compozitie>Comprimate continand 250 mg acid dehidrocolic</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 50 comprimate</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Colecistita cronica, angiocolita, constipatie cronica (hepatogena), migrene si alergii de origine hepatica; hepatita epidemica (in convalescenta), adjuvant in tratamentul cu diuretice mercuriale</Indicatii>
        <Contraindicatii>Colecistita acuta; hepatita epidemica (in perioada de stare); icter mecanic, colica biliara recenta</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti: 1-2 comprimate, de 3 ori pe zi dupa mese, timp de 15 zile. Copii: 7-15 ani: 1-2 comprimate pe zi</ModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Fiobilinul are actiune coleretica, usureaza absorbtia intestinala a lipidelor si a vitaminelor liposolubile. Favorizeaza actiunea diureticelor purinice si mercuriale.    </ActiuneFarmacoterapeutica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FITOMENADION solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B02BA. VITAMINA </CodATC>
        <Producator>:Terapia S.A.</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fiole a 1 ml solutie apoasa coloidala injectabila continand fitomenadiona 10 mg (cutie cu 5 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Vitamina K naturala, actioneaza antihemoragic prin perfectarea sintezei hepatice a protrombinei si a altor factori ai coagularii (VII, IX si X); efectul este relativ rapid - se instaleaza in 3-4 ore - intens si prelungit</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Intoxicatie acuta cu anticoagulante cumarinice; profilactic sau curativ in alte sangerari prin hipoprotrombinemie sau hipovitaminoza K; in boala hemoragica la nou-nascut, in cursul tratamentului cu salicilati, in icterul obstructiv, in bolile hepatice (eficacitatea este slaba) sau intestinale, in cazul folosirii indelungate de antibiotice administrate oral etc</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>La adulti, obisnuit intramuscular 5-40 mg o data pe zi (in functie de gravitate); in urgente, intravenos, foarte lent, 2-10 mg/zi (in intoxicatia acuta cu cumarinice se pot injecta pana la 40 mg/zi), la nou-nascuti si sugari, curativ, intramuscular 1-2 mg/zi; profilactic, intramuscular 0,5-2 mg, oral 1-2 mg (in boala hemoragica). Dozarea poate fi controlata prin timpul Quick sau prin trombotest</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Injectarea intravenoasa rapida poate provoca congestia fetei, sudoratie, senzatie de constrictie toracica, dispnee, cianoza, tahicardie, colaps, chiar accidente letale; foarte rar intoleranta, cu fenomene de soc; la nou-nascuti fitomenadiona poate fi cauza de hiperbilirubinemie (rareori)</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Intoleranta la fitomenadiona (atentie la simptomele de soc); prudenta la nou-nascuti si la sugari. Solutia injectabila de fitomenadiona nu trebuie amestecata cu alte solutii pentru injectare sau perfuzie.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLAGYL ovule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G01AF. DERIVATI DE IMIDAZO</CodATC>
        <Producator>:Rhone-Poulenc Rorer</Producator>
        <Compozitie>Comprimate: metronidazol 250 mg. Suspensie buvabila 4%: metronidazol benzoat exprimat in metronidazol 125 mg/lingurita 3 g/flacon. Excipienti aromatizati q.s. a 120 ml. Ovule: metronidazol 500 mg</Compozitie>
        <Indicatii>Tratamentul curativ al infectiilor medicochirurgicale cu germeni anaerobi sensibili. Amibiaza severa cu localizare intestinala si hepatica. Lambliaza, trichomoniaza urogenitala, vaginite nespecifice</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la imidazoli. Nu se asociaza cu bauturi alcoolice (efect antabuz)</Contraindicatii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Asocieri nerecomandate: disulfiram (Antalcool), alcool etilic. Precautii in asocierea cu Warfarina (se controleaza timpul de protrombina). Alte anticoagulante orale, curarizante nondepolarizante</InteractiuniMedicamentoase>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Amibiaza. Adult:1,5 g/zi in trei prize, timp de 7 zile consecutiv. Copii: 30-40 mg/kg corp/zi in trei prize, timp de 7 zile consecutiv. Tricomoniaza. Femei (uretrite si vaginite cu Trichomonas): doza unica orala 2 g (8 comprimate de 250 mg) sau tratament mixt timp de 10 zile consecutiv, 500 mg (2 cpt.)/zi oral si un ovul/zi. Se va trata concomitent si partenerul. Barbati (uretrite cu Trichomonas): doza unica 2 g/zi (8 x 250 mg) sau 500 mg (2 cpt.)/zi, timp de 10 zile consecutiv. In cazuri exceptionale se poate creste doza la 750-1000 mg/zi. Lambliaza. Tratamentul se va face timp de 5 zile consecutiv, cu urmatoarele doze: Adulti: 750-1000 mg/zi. Copii: 2-5 ani: 250 mg/zi (1 cpt. sau 2 lingurite de masura de suspensie). 5-10 ani: 375 mg/zi (1 1/2 cpt. sau 3 lingurite de masura de suspensie). 10-15 ani: 500 mg/zi, (2 cpt. sau 4 lingurite de masura de suspensie). Vaginite nespecifice. 500 mg/zi (2 cpt.) si 1 ovul/zi timp de 7 zile consecutiv. Se va trata concomitent si partenerul. Infectii cu germeni anaerobi. Adulti: 1-1,5 g/zi. Copii: 20-30 mg/kg corp/zi</PosologieSiModDeAdministrare>
        <EfecteSecundare>Tulburari digestive: greata, gust metalic. Cefalee, vertij. Exceptional de rar pot aparea tulburari neurologice (tulburari de coordonare neuromotorie). Anuntati imediat medicul curant</EfecteSecundare>
        <PrecautiiDeUtilizare>La pacientii cu afectiuni neurologice severe, poate aparea ataxia. Se intrerupe imediat tratamentul. A se controla formula leucocitara in caz de antecedente de discrazie sanguina sau/si tratament prelungit</PrecautiiDeUtilizare>
        <SarcinaSiAlaptare>Sarcina: nu reprezinta o contraindicatie in utilizarea metronidazolului in caz de necesitate. Alaptare: a se evita administrarea metronidazolului in timpul alaptarii din cauza trecerii in laptele matern. Respectati riguros recomandarile medicului sau ale farmacistului</SarcinaSiAlaptare>
        <Proprietati>Antibacterian si antiparazitar.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLAGYL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01XD. DERIVATI DE IMIDAZO</CodATC>
        <Producator>:Rhone-Poulenc Rorer</Producator>
        <Compozitie>Comprimate: metronidazol 250 mg. Suspensie buvabila 4%: metronidazol benzoat exprimat in metronidazol 125 mg/lingurita 3 g/flacon. Excipienti aromatizati q.s. a 120 ml. Ovule: metronidazol 500 mg</Compozitie>
        <Indicatii>Tratamentul curativ al infectiilor medicochirurgicale cu germeni anaerobi sensibili. Amibiaza severa cu localizare intestinala si hepatica. Lambliaza, trichomoniaza urogenitala, vaginite nespecifice</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la imidazoli. Nu se asociaza cu bauturi alcoolice (efect antabuz)</Contraindicatii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Asocieri nerecomandate: disulfiram (Antalcool), alcool etilic. Precautii in asocierea cu Warfarina (se controleaza timpul de protrombina). Alte anticoagulante orale, curarizante nondepolarizante</InteractiuniMedicamentoase>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Amibiaza. Adult:1,5 g/zi in trei prize, timp de 7 zile consecutiv. Copii: 30-40 mg/kg corp/zi in trei prize, timp de 7 zile consecutiv. Tricomoniaza. Femei (uretrite si vaginite cu Trichomonas): doza unica orala 2 g (8 comprimate de 250 mg) sau tratament mixt timp de 10 zile consecutiv, 500 mg (2 cpt.)/zi oral si un ovul/zi. Se va trata concomitent si partenerul. Barbati (uretrite cu Trichomonas): doza unica 2 g/zi (8 x 250 mg) sau 500 mg (2 cpt.)/zi, timp de 10 zile consecutiv. In cazuri exceptionale se poate creste doza la 750-1000 mg/zi. Lambliaza. Tratamentul se va face timp de 5 zile consecutiv, cu urmatoarele doze: Adulti: 750-1000 mg/zi. Copii: 2-5 ani: 250 mg/zi (1 cpt. sau 2 lingurite de masura de suspensie). 5-10 ani: 375 mg/zi (1 1/2 cpt. sau 3 lingurite de masura de suspensie). 10-15 ani: 500 mg/zi, (2 cpt. sau 4 lingurite de masura de suspensie). Vaginite nespecifice. 500 mg/zi (2 cpt.) si 1 ovul/zi timp de 7 zile consecutiv. Se va trata concomitent si partenerul. Infectii cu germeni anaerobi. Adulti: 1-1,5 g/zi. Copii: 20-30 mg/kg corp/zi</PosologieSiModDeAdministrare>
        <EfecteSecundare>Tulburari digestive: greata, gust metalic. Cefalee, vertij. Exceptional de rar pot aparea tulburari neurologice (tulburari de coordonare neuromotorie). Anuntati imediat medicul curant</EfecteSecundare>
        <PrecautiiDeUtilizare>La pacientii cu afectiuni neurologice severe, poate aparea ataxia. Se intrerupe imediat tratamentul. A se controla formula leucocitara in caz de antecedente de discrazie sanguina sau/si tratament prelungit</PrecautiiDeUtilizare>
        <SarcinaSiAlaptare>Sarcina: nu reprezinta o contraindicatie in utilizarea metronidazolului in caz de necesitate. Alaptare: a se evita administrarea metronidazolului in timpul alaptarii din cauza trecerii in laptele matern. Respectati riguros recomandarile medicului sau ale farmacistului</SarcinaSiAlaptare>
        <Proprietati>Antibacterian si antiparazitar.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLAGYL ovule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01XD. DERIVATI DE IMIDAZO</CodATC>
        <Producator>:Rhone-Poulenc Rorer</Producator>
        <Compozitie>Comprimate: metronidazol 250 mg. Suspensie buvabila 4%: metronidazol benzoat exprimat in metronidazol 125 mg/lingurita 3 g/flacon. Excipienti aromatizati q.s. a 120 ml. Ovule: metronidazol 500 mg</Compozitie>
        <Indicatii>Tratamentul curativ al infectiilor medicochirurgicale cu germeni anaerobi sensibili. Amibiaza severa cu localizare intestinala si hepatica. Lambliaza, trichomoniaza urogenitala, vaginite nespecifice</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la imidazoli. Nu se asociaza cu bauturi alcoolice (efect antabuz)</Contraindicatii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Asocieri nerecomandate: disulfiram (Antalcool), alcool etilic. Precautii in asocierea cu Warfarina (se controleaza timpul de protrombina). Alte anticoagulante orale, curarizante nondepolarizante</InteractiuniMedicamentoase>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Amibiaza. Adult:1,5 g/zi in trei prize, timp de 7 zile consecutiv. Copii: 30-40 mg/kg corp/zi in trei prize, timp de 7 zile consecutiv. Tricomoniaza. Femei (uretrite si vaginite cu Trichomonas): doza unica orala 2 g (8 comprimate de 250 mg) sau tratament mixt timp de 10 zile consecutiv, 500 mg (2 cpt.)/zi oral si un ovul/zi. Se va trata concomitent si partenerul. Barbati (uretrite cu Trichomonas): doza unica 2 g/zi (8 x 250 mg) sau 500 mg (2 cpt.)/zi, timp de 10 zile consecutiv. In cazuri exceptionale se poate creste doza la 750-1000 mg/zi. Lambliaza. Tratamentul se va face timp de 5 zile consecutiv, cu urmatoarele doze: Adulti: 750-1000 mg/zi. Copii: 2-5 ani: 250 mg/zi (1 cpt. sau 2 lingurite de masura de suspensie). 5-10 ani: 375 mg/zi (1 1/2 cpt. sau 3 lingurite de masura de suspensie). 10-15 ani: 500 mg/zi, (2 cpt. sau 4 lingurite de masura de suspensie). Vaginite nespecifice. 500 mg/zi (2 cpt.) si 1 ovul/zi timp de 7 zile consecutiv. Se va trata concomitent si partenerul. Infectii cu germeni anaerobi. Adulti: 1-1,5 g/zi. Copii: 20-30 mg/kg corp/zi</PosologieSiModDeAdministrare>
        <EfecteSecundare>Tulburari digestive: greata, gust metalic. Cefalee, vertij. Exceptional de rar pot aparea tulburari neurologice (tulburari de coordonare neuromotorie). Anuntati imediat medicul curant</EfecteSecundare>
        <PrecautiiDeUtilizare>La pacientii cu afectiuni neurologice severe, poate aparea ataxia. Se intrerupe imediat tratamentul. A se controla formula leucocitara in caz de antecedente de discrazie sanguina sau/si tratament prelungit</PrecautiiDeUtilizare>
        <SarcinaSiAlaptare>Sarcina: nu reprezinta o contraindicatie in utilizarea metronidazolului in caz de necesitate. Alaptare: a se evita administrarea metronidazolului in timpul alaptarii din cauza trecerii in laptele matern. Respectati riguros recomandarile medicului sau ale farmacistului</SarcinaSiAlaptare>
        <Proprietati>Antibacterian si antiparazitar.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLAGYL suspensie pentru uz intern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01XD. DERIVATI DE IMIDAZO</CodATC>
        <Producator>:Rhone-Poulenc Rorer</Producator>
        <Compozitie>Comprimate: metronidazol 250 mg. Suspensie buvabila 4%: metronidazol benzoat exprimat in metronidazol 125 mg/lingurita 3 g/flacon. Excipienti aromatizati q.s. a 120 ml. Ovule: metronidazol 500 mg</Compozitie>
        <Indicatii>Tratamentul curativ al infectiilor medicochirurgicale cu germeni anaerobi sensibili. Amibiaza severa cu localizare intestinala si hepatica. Lambliaza, trichomoniaza urogenitala, vaginite nespecifice</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la imidazoli. Nu se asociaza cu bauturi alcoolice (efect antabuz)</Contraindicatii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Asocieri nerecomandate: disulfiram (Antalcool), alcool etilic. Precautii in asocierea cu Warfarina (se controleaza timpul de protrombina). Alte anticoagulante orale, curarizante nondepolarizante</InteractiuniMedicamentoase>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Amibiaza. Adult:1,5 g/zi in trei prize, timp de 7 zile consecutiv. Copii: 30-40 mg/kg corp/zi in trei prize, timp de 7 zile consecutiv. Tricomoniaza. Femei (uretrite si vaginite cu Trichomonas): doza unica orala 2 g (8 comprimate de 250 mg) sau tratament mixt timp de 10 zile consecutiv, 500 mg (2 cpt.)/zi oral si un ovul/zi. Se va trata concomitent si partenerul. Barbati (uretrite cu Trichomonas): doza unica 2 g/zi (8 x 250 mg) sau 500 mg (2 cpt.)/zi, timp de 10 zile consecutiv. In cazuri exceptionale se poate creste doza la 750-1000 mg/zi. Lambliaza. Tratamentul se va face timp de 5 zile consecutiv, cu urmatoarele doze: Adulti: 750-1000 mg/zi. Copii: 2-5 ani: 250 mg/zi (1 cpt. sau 2 lingurite de masura de suspensie). 5-10 ani: 375 mg/zi (1 1/2 cpt. sau 3 lingurite de masura de suspensie). 10-15 ani: 500 mg/zi, (2 cpt. sau 4 lingurite de masura de suspensie). Vaginite nespecifice. 500 mg/zi (2 cpt.) si 1 ovul/zi timp de 7 zile consecutiv. Se va trata concomitent si partenerul. Infectii cu germeni anaerobi. Adulti: 1-1,5 g/zi. Copii: 20-30 mg/kg corp/zi</PosologieSiModDeAdministrare>
        <EfecteSecundare>Tulburari digestive: greata, gust metalic. Cefalee, vertij. Exceptional de rar pot aparea tulburari neurologice (tulburari de coordonare neuromotorie). Anuntati imediat medicul curant</EfecteSecundare>
        <PrecautiiDeUtilizare>La pacientii cu afectiuni neurologice severe, poate aparea ataxia. Se intrerupe imediat tratamentul. A se controla formula leucocitara in caz de antecedente de discrazie sanguina sau/si tratament prelungit</PrecautiiDeUtilizare>
        <SarcinaSiAlaptare>Sarcina: nu reprezinta o contraindicatie in utilizarea metronidazolului in caz de necesitate. Alaptare: a se evita administrarea metronidazolului in timpul alaptarii din cauza trecerii in laptele matern. Respectati riguros recomandarile medicului sau ale farmacistului</SarcinaSiAlaptare>
        <Proprietati>Antibacterian si antiparazitar.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLAMMAZINE crema</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D06BA. SULFAMID</CodATC>
        <Producator>:Solvay Pharmaceuticals</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Crema sterila hidrofila; tub cu 50 g sau borcan cu 500 g</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Sulfadiazina argentica are efect puternic bactericid si bacteriostatic atat asupra germenilor grampozitivi, cat si a germenilor gramnegativi, mai ales asupra stafilococului auriu, Pseudomonas aeruginosa, Aerobacter aerogenes si Klebsiella pneumoniae</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Profilaxia si tratamentul infectiilor in arsuri si plagi. Poate fi utilizata in epidermonecroza toxica</Indicatii>
        <ReactiiAdverse>Pana acum nu s-a demonstrat ca aplicarea locala a sulfadiazinei argentice are efecte sensibilizante. Se pot produce reactii alergice. Doi dintre excipientii cremei - alcool cetilic si propilenglicol - pot produce sensibilizare. Rar pot surveni reactii cutanate (senzatii de arsura sau durere locala). Leucopenia a fost detectata la un numar limitat (0,4%) din pacienti, dar este incerta o legatura cauzala cu administrarea de Flammazine. Anumite rapoarte sugereaza ca o crestere a osmolaritatii serice poate fi cauzata de resorbtia propilenglicolului cand sunt administrate cantitati mari de Flammazine pe suprafete mari de piele</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la sulfadiazina sau excipienti.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLAXEDIL fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M03AC. DERIVATI DE AMONIU CUATERNA</CodATC>
        <Producator>:Rhone-Poulenc Rorer</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fiole a 2 ml continand galamina trietiliodura 80 mg (cutie cu 10 buc.); flacon multidoze a 10 ml continand galamina trietiliodura 400 mg</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Curarizant antidepolarizant; efectul debuteaza in 1-2 minute, este maxim la 3-5 minute de la injectarea intravenoasa si dureaza 20-30 minute</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Ca adjuvant al anesteziei, in interventiile abdomino-pelviene, toracice si pulmonare, atunci cand este necesara completarea relaxarii musculare; pentru impiedicarea spasmelor musculare, in vederea reducerii fracturilor insotite de contractura antalgica importanta sau a examenelor endoscopice; pentru combaterea convulsiilor in tetanos si pentru prevenirea accidentelor consecutive convulsoterapiei</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>In chirurgie, la adulti 40-80 mg (1-2 ml) intravenos, se poate repeta, dupa nevoie, cate 20-40 mg; la copii 0,5-1 mg/kg corp (uneori sunt necesare 1,5 mg/kg corp). In tetanos, la adulti, 20-40 mg intramuscular</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Supradozarea provoaca apnee - nu se foloseste decat avand la dispozitie aparatura pentru asistarea respiratiei si neostigmina (actioneaza ca antidot); poate provoca tahicardie si cresterea presiunii arteriale; rareori hipotensiune arteriala, bronhospasm, eritem cutanat; reactii alergice la iod</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Miastenie grava, alergie la iod; prudenta si doze mai mici in conditii de hipovolemie, hipokaliemie, in insuficienta renala, insuficienta hepatica, insuficienta cardiaca, in prezenta tahicardiei si hipertensiunii arteriale. Unele anestezice generale (eter, halotan, ciclopropan) actioneaza sinergic (se reduce doza de curarizant); se va evita aplicarea de antibiotice aminozidice pe peritoneu la bolnavii curarizati (pot precipita apneea); prudenta sau se evita asocierea cu polimixina, lincomicina, amfotericina, chinidina, furosemid si acid etacrinic (potenteaza actiunea curarizanta).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLIXONASE nasal spray</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R01AD. CORTICOSTEROIDIEN</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <FormaDePrezentare>Propionatul de fluticazona spray nazal (0,05% w/w) este o suspensie de propionat de fluticazona microfina pentru administrare topica la nivelul mucoasei nazale cu ajutorul unei pompe atomizatoare, care elibereaza doze masurate. Fiecare 100 mg de spray elibereaza 50 mcg propionat de fluticazona</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Propionatul de fluticazona spray nazal este indicat pentru profilaxia si tratamentul rinitelor alergice sezoniere, inclusiv febra fanului si al rinitelor perene. Propionatul de fluticazona are o puternica activitate antiinflamatoare, dar atunci cand este folosit topic, la nivelul mucoasei nazale, nu prezinta nici un efect sistemic detectabil</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Propionatul de fluticazona spray nazal se administreaza numai pe cale nazala. Adulti si copii peste 12 ani, pentru profilaxia si tratamentul rinitelor alergice sezoniere si perene: 2 pulverizari in fiecare nara o data pe zi, preferabil dimineata. In unele cazuri sunt necesare 2 pulverizari in fiecare nara de doua ori pe zi. Doza maxima zilnica nu trebuie sa depaseasca 4 pulverizari in fiecare nara. Varstnici: Se aplica doza normala. Copii sub 12 ani: Pentru profilaxia si tratamentul rinitelor alergice sezoniere la copiii intre 4 si 12 ani se recomanda o pulverizare in fiecare nara. Pentru profilaxia si tratamentul rinitelor perene la copii sub 4 ani: nu exista date clinice suficiente pana in prezent, pentru a recomanda administrarea propionatului de fluticazona la aceste varste. Pentru o eficienta maxima este necesara o administrare regulata. Absenta unui efect imediat trebuie explicata pacientului prin faptul ca efectul maxim este obtinut numai dupa 3-4 zile de tratament</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Propionatul de fluticazona este contraindicat la pacientii cu hipersensibilitate la oricare din ingredienti</Contraindicatii>
        <Precautii>In perioada de sarcina: Nu exista experienta suficienta cu privire la siguranta administrarii in cazul sarcinii umane. In studiile de reproducere la animale, s-au observat efecte adverse tipice corticosteroizilor numai la administrarea de doze mari. Aplicarea intrazanala directa implica si o expunere minima sistemica. Ca si in cazul altor medicamente, utilizarea propionatului de fluticazona in timpul sarcinii umane, necesita o evaluare justa a beneficiilor fata de posibilele riscuri ce pot aparea. In timpul lactatiei: Nu se cunoaste daca propionatul de fluticazona este excretat in laptele uman si nu exista date disponibile in urma experimentelor pe animale. Dupa administrarea intrazanala la primate, nu s-a detectat nici o urma de medicament in plasma si de aceea este putin probabil ca medicamentul sa fie detectat in lapte. Infectii locale:  Infectiile cailor nazale trebuie tratate in mod adecvat; ele nu trebuie sa constituie o contraindicatie absoluta pentru tratamentul cu propionat de fluticazona. Efectul maxim al tratamentului cu fluticazona apare dupa cateva zile de la administrare. Trebuie atentie la trecerea pacientilor de pe tratamentul cu steroizi sistemici la cel cu propionat de fluticazona, mai ales la cei cu insuficienta corticosuprarenaliana. Propionatul de fluticazona spray nazal va controla eficient rinitele alergice, sezoniere in cele mai multe cazuri, dar o expunere mai intensa la alergeni poate necesita un tratament aditional, mai ales pentru stapinirea simptomelor oculare</Precautii>
        <EfecteSecundare>Nu s-a raportat nici un efect secundar major in urma tratamentului cu propionat de fluticazona spray nazal. Ca si pentru alte spray-uri nazale, s-au raportat uscaciunea si iritarea mucoasei nazale, gust si miros neplacut, epistaxisuri</EfecteSecundare>
        <Supradozare>Nu exista date despre efectele supradozarii acute sau cronice cu propionat de fluticazona spray nazal. Administrarea intranazala a propionatului de fluticazona in doza de 2 mg de doua ori pe zi timp de 7 zile nu a avut nici un efect asupra functiei axului hipotalamo-hipofizo-corticosuprarenalian</Supradozare>
        <PrecautiiFarmaceutice>Agitati usor inainte de folosire. Propionatul de fluticazona spray nazal poate fi pastrat la o temperatura de 25 grade Celsius, timp de 2 ani.    </PrecautiiFarmaceutice>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLIXOTIDE inhaler</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R03BA. GLUCOCORTICOIZ</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <FormaDePrezentare>Flixotide Aerosol este un dispozitiv inhalator cu recipient presurizat care elibereaza doze masurate de 25, 50,125 sau 250 mcg de fluticasone propionat la fiecare apasare. Fiecare recipient contine 60 sau 120 de doze</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Fluticasone propionat are un marcant efect antiinflamator pulmonar. El reduce simptomele si exacerbarile astmului la pacientii tratati anterior numai cu un bronhodilatator, sau cu alta terapie profilactica. La majoritatea pacientilor, la dozele recomandate nu are nici un efect asupra functiei sau rezervei adrenale. Astmul sever necesita urmarire medicala regulata, fiind o afectiune cu potential letal. Pacientii cu astm sever au simptome constante si exacerbari frecvente, cu limitarea capacitatii fizice, iar valorile PEF sunt sub 60% din valoarea bazala, cu o variabilitate de peste 30%, care de obicei nu revin la valorile normale dupa administrarea unui bronhodilatator. Acesti pacienti vor necesita cresterea dozelor inhalate (vezi "Instructiunile de dozare") sau terapie orala cu corticosteroizi. Inrautatirea brusca a simptomelor poate necesita cresterea dozelor de corticosteroizi care vor trebui administrati urgent, sub supraveghere medicala</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Adulti: Tratamentul profilactic in: Astmul usor (valori ale PEF peste 80% din valoarea bazala cu o variabilitate mai mica de 20%); pacienti care necesita medicatie antiastmatica, simptomatica, bronhodilatatoare, intermitenta, mai mult decat ocazional. Astmul moderat (valori ale PEF de 60-80% din valoarea bazala, cu o variabilitate de 20-30%); pacienti care necesita medicatie antiastmatica regulat si pacienti cu astm instabil sau in inrautatire sub terapia profilactica disponibila sau sub terapia unica bronhodilatatoare. Astmul sever (valori ale PEF sub 60% din valoarea bazala, cu o variabilitate de peste 30%); pacienti cu astm cronic sever. Odata cu introducerea fluticasone propionat inhalator, multi pacienti care sunt dependenti de corticoterapia sistemica pentru un control adecvat al simptomelor, se pot gasi in situatia de a-si reduce semnificativ sau de a elimina total necesarul de corticosteroizi orali. Copii: Orice copil care necesita medicatie antiastmatica profilactica, inclusiv pacientii care nu sunt controlati cu medicatia profilactica disponibila curent</Indicatii>
        <DozeSiModDeAdministrare>Fluticasone Propionat Aerosol se administreaza doar pe cale inhalatorie. Pacientii trebuie preveniti despre natura profilactica a tarapiei inhalatorii cu fluticasone propionat, si ca acesta trebuie administrat cu regularitate, chiar si in perioadele asimptomatice. Instalarea efectului terapeutic se face in 4-7 zile. Dozajul de fluticasone propionat trebuie ajustat in functie de raspunsul individual. Daca tratamentul cu bronhodilatatoare cu actiune scurta devine mai putin eficient sau pacientii au nevoie de mai multe inhalari decat in mod obisnuit, se va acorda atentie medicala. Este preferabil ca fiecare doza prescrisa sa fie administrata printr-un minim de 2 inhalatii. Adulti si copii peste 16 ani: 100 pana la 1000 mcg de 2 ori pe zi. Pacientilor trebuie sa li se administreze o doza initiala de fluticasone propionat care este potrivita severitatii bolii lor</DozeSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Fluticasone Propionat Aerosol este contraindicat la pacientii cu istoric de hipersensibilitate la oricare din componente</Contraindicatii>
        <Precautii>Tratamentul astmului trebuie sa urmeze etapele unui program, iar raspunsul clinic al pacientului trebuie monitorizat, ca si testele functionale pulmonare. Utilizarea mai frecventa a beta2-agonistilor, cu durata scurta de actiune, pentru controlul simptomelor, indica deteriorarea controlului astmului. In aceste conditii, planul terapeutic al pacientilor trebuie reanalizat. Deteriorarea brusca sau progresiva a controlului astmului este potential amenintatoare vietii iar cresterea dozelor de corticosteroizi trebuie analizata. La pacientii cu risc, monitorizarea zilnica este necesara. Fluticasone Propionat Aerosol nu se adreseaza utilizarii in atacurile acute de astm, ci pentru tratamentul de rutina pe termen lung. Pacientii vor necesita un bronhodilatator inhalator rapid si de scurta durata pentru tratamentul simptomelor acute ale astmului. Tehnica inhalatorie a pacientilor trebuie verificata pentru a fi siguri ca eliberarea medicamentului din recipient este sincronizata cu inspiratia pentru a asigura o penetratie pulmonara corecta. Functia adrenala si rezerva adrenala raman de obicei in limite normale in timpul tratamentului cu fluticasone propionat. Cu toate acestea, unele efecte sistemice pot aparea la o mica parte din pacientii adulti dupa un tratament prelungit, cu dozele maxime zilnice recomandate. Pacientii transferati de pe alti steroizi inhalatori sau steroizi orali raman cu un risc crescut de afectare a rezervei adrenale pentru o perioada de timp considerabila dupa transferul la tratamentul cu fluticasone propionat inhalator. Pacientii cu urgente medicale sau chirurgicale, care in trecut au necesitat doze mari de alti steroizi inhalatori si/sau tratament intermitent cu steroizi orali, raman cu risc de afectare a rezervei adrenale pentru o perioada considerabila de timp dupa transferul la tratamentul cu fluticasone propionat inhalator. Extinderea afectarii adrenale necesita sfatul unui specialist inainte de procedurile elective. Posibilitatea unui raspuns adrenal rezidual afectat trebuie avuta in vedere in urgente si situatii elective ce produc stres, iar tratamentul adecvat cu corticosteroizi trebuie considerat. La copiii care primesc dozele recomandate de fluticasone propionat inhalator, functia adrenala si rezerva adrenala raman de obicei in registrul de valori normale. Nu s-au observat nici un fel de reactii adverse sistemice, in particular, incetinirea cresterii, la copiii tratati cu fluticasone propionat inhalator. Cu toate acestea, ramane posibilitatea aparitiei efectelor terapiei anterioare sustinute sau intermitente cu steroizi orali. Beneficiile fluticasone propionat inhalator vor reduce insa, necesitatea pentru steroizi orali. Lipsa de raspuns sau exacerbarile severe ale astmului vor trebui tratatate cu doze crescande de fluticasone propionat si, la nevoie, prin administrarea unui steroid sistemic si/sau un antibiotic daca exista o infectie. Pentru pacientii tratati cu corticosteroizi orali: Este necesara o perioada considerabila de timp pentru trecerea pacientilor dependenti de steroizii orali la administrarea de Flixotide Inhaler si pentru controlul eventualelor lor necesitati speciale de ingrijire in urma dereglarii functiei adrenocorticale datorita terapiei steroide sistemice prelungite. Pacientii care au fost tratati cu steroizi sistemici timp indelungat sau in doze mari pot avea supresie adrenocorticala. La acesti pacienti functia adrenocorticala trebuie monitorizata regulat, iar doza de steroizi sistemici trebuie redusa cu precautie. Dupa aproximativ o saptamana se incepe reducerea treptata a dozelor steroizilor sistemici. Descresterile de dozaj trebuie sa fie adecvate in functie de nivelul de intretinere a steroizilor sistemici si introduse la intervale mai mici de o saptamana. Pentru mentinerea dozelor de prednisolon (sau echivalent) la nivelul de 10 mg zilnic sau mai putin, descresterile de dozaj nu trebuie sa fie mai mari de 1 mg pe zi la intervale de minim o saptamana. Pentru dozele de intretinere de prednisolon de peste 10 mg pe zi, descresterile mai mari de dozaj trebuie facute cu grija, la intervale saptamanale. Unii pacienti simt o stare de disconfort specifica in timpul descresterii dozei de intretinere, in ciuda mentinerii sau chiar imbunatatirii functiei respiratorii. Ei trebuie incurajati sa persevereze in tratamentul cu Flixotide Inhalator si sa continue retragerea steroizilor sistemici daca nu exista semne obiective de insuficienta adrenala. Pacientii retrasi din tratamentul cu steroizi orali, a caror functie adrenocorticala este inca dereglata, trebuie sa aiba in permanenta o fisa de steroizi care sa indice faptul ca au nevoie de steroid sistemic suplimentar in timpul perioadelor de stres, de ex. inrautatirea atacurilor de astm, infectii pulmonare, afectiuni curente majore, interventii chirurgicale, traume etc. Inlocuirea tratamentului cu steroizi sistemici cu terapia inhalatorie scoate uneori la suprafata alergiile cum ar fi rinita alergica sau eczeme care anterior fusesera controlate de tratamentul sistemic. Aceste alergii trebuie tratate simptomatic cu antihistaminice si/sau preparate topice, inclusiv steroizi locali. Tratamentul cu Flixotide Aerosol nu trebuie oprit brusc. Ca si in cazul altor corticosteroizi inhalatori, este necesara prudenta la pacientii cu tuberculoza activa sau reziduala</Precautii>
        <Interactiuni>Nu s-au efectuat studii specifice de interactiune medicamentoasa.Totusi, datorita concentratiilor plasmatice foarte reduse ale medicamentului, atinse dupa dozele inhalatorii, este foarte mica posibilitatea unor implicatii legate de interactiunile medicamentoase. Nu s-au raportat interactiuni medicamentoase suspecte in programul clinic</Interactiuni>
        <SarcinaSiAlaptare>Dovezile privind utilizarea in siguranta a fluticasone propionat in sarcina sunt insuficiente. Studiile reproductive pe animale au aratat doar acele efecte caracteristice glucocorticoizilor la o expunere sistemica cu mult peste dozele terapeutice inhalatorii recomandate. Testele de genotoxicitate au aratat absenta potentialului mutagen. Totusi, ca si pentru alte medicamente, administrarea de fluticasone propionat in perioada de sarcina trebuie considerata doar daca beneficiul presupus pentru mama este mai mare decat orice risc posibil pentru fat. Nu se stie daca fluticasone propionat este excretat in laptele uman, intrucat nu exista date disponibile din studii pe animale. Cu toate acestea, din punctul de vedere al profilului farmacocinetic, transferul de fluticasone propionat in lapte este putin probabil</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceSiUtilizaUtilaje>Fluticasone propionat este putin probabil sa produca un astfel de efect.Reactii adverseCandidoza bucala si laringiana poate aparea la unii pacienti. Pentru acestia poate fi utila clatirea gurii cu apa dupa utilizarea aerosolului. Candidoza simptomatica poate fi tratata cu antifungice topice, administrate in paralel cu fluticasone propionat aerosol. La unii pacienti, fluticasone propionat inhalat poate provoca disfonie. Poate fi utila clatirea cu apa a gurii imediat dupa inhalare. Ca si in situatia altor terapii inhalatorii poate aparea bronhospasmul paradoxal insotit de o crestere a wheezingului, dupa administrare. Aceasta conditie trebuie tratata imediat cu un bronhodilatator cu actiune rapida. Tratamentul cu fluticasone propionat aerosol trebuie intrerupt imediat, pacientul evaluat si la nevoie terapia alternativa instituita</EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceSiUtilizaUtilaje>
        <Supradozare>Acuta: Inhalarea medicamentului in doze peste nivelul celor recomandate poate duce la supresia temporara adrenala. Aceasta nu necesita luarea unor masuri de urgenta. La acesti pacienti, tratamentul cu fluticasone propionat inhalator trebuie continuat intr-o doza suficienta pentru controlul astmului; functia adrenala revine in cateva zile si poate fi verificata prin masurarea cortisolului plasmatic. Cronica: Utilizarea fluticasone propionat inhalator in doze zilnice ce depasesc 2 mg pe perioade indelungate, poate conduce la un oarecare grad de supresie adrenala. Monitorizarea rezervei adrenale poate fi indicata. Tratamentul cu fluticasone propionat inhalator trebuie continuat intr-o doza suficienta pentru controlul astmului</Supradozare>
        <PrecautiiFarmaceutice>Fluticasone propionat aerosol trebuie pastrat la temperaturi intre 2 si 30 grade Celsius. Se recomanda a fi protejat de inghet si de lumina directa a soarelui. Ca si pentru alti recipienti presurizati, efectul terapeutic al medicamentului poate fi redus cand recipientul este rece. Recipientul nu trebuie perforat, deteriorat sau ars, chiar cand este aparent gol</PrecautiiFarmaceutice>
        <Farmacodinamica>Mecanism de actiune: Fluticasone propionat administrat pe cale inhalatorie, are la dozele recomandate un efect potent antiinflamator de tip glucocorticoid la nivelul plamanilor, ce are ca rezultat diminuarea simptomelor si a exacerbarilor astmului, fara a avea efectele adverse observate la administrarea sistemica a corticosteroizilor</Farmacodinamica>
        <Farmacocinetica>Dupa administrarea orala, 87: 100% din doza este excretata in fecale, pana la 75% ca si component neabsorbit, depinzand de doza. Exista si un metabolit major non-activ.Dupa administrarea intravenoasa, clearanceul plasmatic este rapid, sugerand o extractie hepatica extensiva. Timpul de injumatatire plasmatic este de aproximativ 3 ore.Volumul de distributie este de aproximativ 250 litri. Functia adrenocorticala: Producerea zilnica de hormoni adrenocorticoizi ramane in limitele normale in timpul tratamentului cronic cu Flixotide inhalator, chiar si in dozele cele mai mari recomandate pentru copii si adulti. Dupa trecerea de la alti steroizi inhalatori la Flixotide inhalator, productia zilnica de steroizi se imbunatateste treptat, in ciuda utilizarii intermitente de steroizi orali in trecut sau in prezent. Se demonstreaza astfel intoarcerea la normal a functiei adrenocorticoide sub tratamentul cu Flixotide inhalator. Rezerva adrenala ramane, de asemenea, normala in timpul tratamentului cronic cu Flixotide inhalator, dupa cum s-a demonstrat intr-un test de stimulare. Totusi, orice dereglare reziduala a rezervei adrenale provocate in timpul tratamentelor anterioare poate persista un timp considerabil si trebuie luata in considerare (vezi "Precautii speciale de utilizare"). Masuri preclinice de siguranta: Toxicologia a aratat numai acele efecte tipice corticosteroizilor potenti si acestea numai la doze ce le depasesc cu mult pe cele recomandate pentru uz terapeutic. Nu s-au identificat efecte noi in timpul testelor de toxicitate cu doze repetate, in studiile reproductive sau cele de teratogenicitate. Fluticazone propionat este lipsit de activitate mutagenica in vitro si in vivo si nu are potential tumorigen la rozatoare. Este non-iritant si non-sensibilizant pentru cobai</Farmacocinetica>
        <InstructiuniDeFolosire>Se scoate capacul piesei bucale, tinand recipientul intre police si index, miscati incet si scoateti capacul.</InstructiuniDeFolosire>
        <Atentie> Inainte de a-l utiliza prima data, sau cand il utilizati dupa o saptamana sau mai mult, eliberati 2 pufuri in aer pentru a fi siguri ca functioneaza. Scuturati bine aerosolul. Tineti aerosolul vertical, cu policele dedesubt, sub piesa bucala. Expirati pana la un nivel confortabil si apoi plasati piesa bucala in cavitatea bucala intre dinti, si strangeti buzele strict in jurul ei, dar nu o muscati. Imediat inainte de a inspira, apasati pe partea superioara a aerosolului pentru a elibera Flixotide in timp ce inspirati linistit si adanc. Tineti-va respiratia, scoateti aerosolul din cavitatea bucala si luati degetul de pe partea superioara a aerosolului. Continuati sa va tineti respiratia atat timp cat va simtiti confortabil. Daca trebuie sa va administrati un al 2-lea puf, tineti aerosolul vertical si asteptati aproximativ o jumatate de minut inainte de a relua etapele de mai sus. Dupa utilizare puneti la loc capacul piesei bucale pentru a o proteja de praf si puf. Important: Nu va grabiti in timpul fazelor 3, 4 si 5. Este important sa incepeti sa inspirati cat de incet puteti inainte de a actiona inhalerul. Repetati in fata unei oglinzi de cateva ori. Daca observati o ceata in partea superioara a inhalerului sau pe partile laterale ale gurii, trebuie sa incepeti din nou cu Faza 2. Daca medicul sau asistenta v-au dat indicatii diferite de utilizare a inhalerului, va rugam sa le respectati cu atentie. Cereti ajutorul medicului daca aveti dificultati. Copii: Copiii mici pot avea nevoie de ajutorul unui adult pentru a utiliza aerosolul. Incurajati copilul sa expire si utilizati aerosolul imediat ce copilul incepe sa inspire. Exersati tehnica impreuna. Copiii mari si adultii cu maini mai putin puternice trebuie sa tina aerosolul cu ambele maini cum se vede in figura. Puneti cele 2 indexuri pe partea superioara a aerosolului si ambele police dedesubt, sub piesa bucala. Curatarea: Aerosolul dvs. ar trebui sa fie curatat cel putin o data pe saptamana. Scoateti recipientul metalic din invelisul de plastic al aerosolului, si scoateti capacul piesei bucale. Clatiti partea din plastic si capacul piesei bucale cu apa calda. Lasati sa se usuce intr-un loc uscat. Evitati caldura excesiva. Puneti la loc recipientul si capacul piesei bucale. In apa de spalare poate fi adaugat un detergent usor sau o solutie de tipul celor utilizate pentru curatarea biberoanelor (cereti sfatul unui farmacist). Apoi spalati bine cu apa curata inainte de uscare. Nu puneti recipientul metalic in apa.    </Atentie>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLUANXOL DEPOT fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N05AF. DERIVATI DE TIOXANTEN</CodATC>
        <Producator>:Lundbeck</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fiole a 1 ml continand flupentixol decanoat 20 mg (cutie cu 5 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Neuroleptic tioxantenic intr-o forma de depozit; are proprietati antipsihotice de tip incisiv</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Schizofrenie subacuta si cronica (fara tulburari majore in sfera psihomotorie), stari paranoid-halucinatorii cronice, psihosindroame organice de tipul halucinozei etilice si psihozelor de involutie; pentru profilaxie in psihoza maniaco-depresiva; este avantajos pentru tratamentul de durata, dupa rezolvarea fazei acute sau la psihoticii care nu coopereaza</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Intramuscular 1-3 fiole (20-60 mg) la fiecare 2-4 saptamani</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Diminuarea performantelor psihomotorii, tulburari de somn (mai ales insomnie), uscaciunea gurii, tulburari de vedere, disurie (uneori, la inceputul tratamentului), constipatie, relativ frecvent hipotensiune ortostatica; manifestari de tip extrapiramidal (la doze mari)</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Intoxicatie acuta cu deprimante centrale, stari de agitatie marcata, sarcina, alergie la flupentixol; prudenta la batrani si in prezenta insuficientei cardiace. La bolnavii care nu au fost tratati anterior cu neuroleptice si la cei cu "risc" la acest tip de medicatie, tratamentul trebuie inceput cu un neuroleptic cu efect rapid si de durata relativ scurta. Se recomanda evitarea bauturilor alcoolice; prudenta cand se asociaza deprimante centrale (potentare periculoasa), antihipertensive (risc de hipotensiune marcata); nu se asociaza levodopei (impiedica efectul antiparkinsonian).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLUCINOM tablete</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L02BB. ANTIANDROGEN</CodATC>
        <Producator>:Schering-Plough</Producator>
        <Compozitie>Flutamida</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 100 de tablete continind fiecare 250 mg flutamida. Informatii complete sunt disponibile la cerere</FormaDePrezentare>
        <IndicatiiSiUtilizare>Flucinom tablete este utilizat ca monoterapie sau in combinatie cu agonistii LHRH pentru tratamentul cancerului prostatic avansat, la pacientii netratati anterior sau la cei care nu au raspuns sau au devenit rezistenti la tratamentul hormonal</IndicatiiSiUtilizare>
        <InteractiuniMedicamentoase>S-a observat cresterea timpului de protrombina la pacientii carora li se administreaza concomitent warfarina si flutamida. De aceea, se recomanda o urmarire atenta a timpului de protrombina si ajustarea dozelor de atac si de intretinere a anticoagulantului, daca este cazul</InteractiuniMedicamentoase>
        <ReactiiAdverse>Cele mai frecvente reactii adverse comunicate in urma tratamentului cu Flucinom tablete sunt ginecomastia si/sau dureri ale sanilor, uneori insotite de galactoree. Aceste reactii dispar la intreruperea tratamentului sau la reducerea dozei. Reactii adverse mai putin frecvente sunt: diareea, greata, varsaturile, apetit crescut, insomnie, oboseala, afectarea tranzitorie a functiilor hepatice si hepatita. Reactii adverse rare: scaderea libidoului, tulburari gastrice, anorexie, dureri similare celor din ulcerul gastroduodenal, precordialgii, constipatie, edeme, echimoze, herpes zoster, prurit, sindrom lupus-like, cefalee, vertij, slabiciune, indispozitie, vedere neclara, sete, dureri toracale, anxietate, depresie, limfedem</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Flucinom tablete este contraindicat la pacientii cu reactii de sensibilitate la flutamida sau la oricare component al acestui preparat</Contraindicatii>
        <Precautii>Afectare hepatica: in cazul modificarii probelor de laborator care demonstreaza afectare hepatica sau icter in absenta metastazelor confirmate prin biopsie, se va intrerupe tratamentul sau se va micsora doza. Afectarea hepatica este in general reversibila la unii pacienti dupa oprirea terapiei sau chiar dupa reducerea dozelor.    </Precautii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLUNINOC comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N05CD. DERIVATI DE BENZODIAZEPIN</CodATC>
        <Producator>:Hexal Pharma</Producator>
        <SubstantaActiva>Un comprimat contine 1 mg flunitrazepam. Alte ingrediente: celuloza, lactoza, stearat de magneziu, talic</SubstantaActiva>
        <IndicatiiTerapeutice>In tratamentul simptomatic al tulburarilor clinice grave de somn ca cele datorate fricii, agitatiei sau unei nelinisti interioare. Recomandare: Nu toate tulburarile de somn necesita un tratament medicamentos. Ele sunt cel mai des urmari ale unor afectiuni fizice sau psihice ce ar putea fi ameliorate prin alte masuri sau printr-un tratament ce vizeaza afectiunea de baza</IndicatiiTerapeutice>
        <Contraindicatii>Cand nu trebuie sa se administreze Fluninoc: in cazul unor reactii de hipersensibilitate cunoscute la flunitrazepam sau alte benzodiazepine; la dependenta: pacientii cu antecedente (alcoolism sau marcomanie) tulburari ale functiilor psihice (psihoze); la intoxicatii cauzate de hipnotice, analgezice si alcool cat si de psihotrope (medicamente ce pot influenta starea psihica: ca neuroleptice, litiu, antidepresive); la forme grave de hipotomie musculara (Myasthenia gravis). Mai jos vor fi descrise situatiile cand poate fi administrat Fluninoc, numai in anumite conditii si cu deosebita atentie. Consultati medicul in aceasta privinta chiar daca ati mai intalnit anterior aceste simptome. Atentie deosebita trebuie acordata in cazurile: de glaucom acut (cu unghi inchis); insuficienta respiratorie in timpul somnului (apnoe) pana la insuficienta cardiorespiratorie acuta; tulburari coordinative si de locomotie (ataxie cerebrala si spinala); tulburari hepatice grave (ex. Icter colestatic) ca si in cazul unei functii renale reduse</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Fluninoc ar trebui administrat in timpul sarcinii numai in cazul de stricta necesitate si dupa ce s-au luat in considerare riscurile ce ar putea aparea in cursul tratamentului. Intrucat nu exista suficiente date referitoare la utilizarea de flunitrazepam in timpul sarcinii trebuie renuntat la administrarea in aceasta perioada. Daca se administreaza flunitrazepam in ultimele luni de sarcina sau in timpul travaliului, poate aparea riscul unor tulburari respiratorii la nou-nascut, care face necesara reanimarea respiratiei. Administrarea de Fluninoc in doze mari in timpul sarcinii sau pe o perioada mai lunga de timp, poate determina fenomene de hiperexcitabilitate la copil, datorita obisnuintei si dependentei. Administrarea la termenul de nastere poate conduce la o scadere a temperaturii normale a corpului nou-nascutului � hipotermie, hipotonie, depresie respiratorie (sindromul Floppy Infant). Fluninoc nu trebuie administrat in timpul alaptarii intrucat substanta activa trece in laptele matern. Ce precautii trebuie luate la copii si persoane in varsta: Nu se administreaza Fluninoc la copii sub 6 ani. Se recomanda administrarea cu prudenta la: persoane in varsta si pacienti astenici; pacienti cu insuficienta respiratorie datorata ingustarii cailor respiratorii; pacienti cu insuficienta hepatica sau renala; pacienti cu tulburari de circulatie cerebrala cat si de circulatie generala.PrecautiiLa inceputul tratamentului ar trebui sa se controleze reactia individuala a pacientului la medicament pentru a putea recunoaste cat mai repede posibil eventualele supradozari. De asemenea trebuie date pacientilor indicatii speciale in functie de conditiile de viata, comportament zilnic. Acest medicament contine benzodiazepina. Benzodiazepinele sunt substante medicamentoase destinate tratamentului anumitor afectiuni care se manifesta prin agitatie, stari de frica, incordare interioara sau insomnie. Utilizarea acestui medicament poate duce la dependenta. Pentru a mentinea acest risc cat mai redus, trebuie respectate urmatoarele indicatii: Benzodiazepinele sunt indicate numai in tratamentul unor afectiuni si pot fi administrate doar dupa sfatul medicului. Dupa o administrare de cel mult doua saptamani, medicul trebuie sa decida daca tratamentul poate fi continuat. O administrare neintrerupta, de mai lunga durata trebuie evitata deoarece poate conduce la dependenta. Administrarea fara sfatul medicului pericliteaza sansa efectului terapeutic. Nu mariti sub nici o forma dozele prescrise de medic, chiar si atunci cand efectul scade. Printr-o marire arbitrara a dozei, tratamentul va fi afectat. La intreruperea brusca a tratamentului dupa o lunga utilizare, pot sa apara simptome de neliniste, frica si insomnie, cu intarziere de cateva zile, ce dispar in general dupa 2-3 saptamani. Daca sunteti sau ati fost dependent de alcool, medicamente sau droguri, nu se recomanda administrarea benzodiazepinelor, exceptand situatiile rare in care decide medicul. Nu utilizati niciodata medicamente ce contin benzodiazepine doar pentru ca "au ajutat altora" si nu recomandati altora mai departe</SarcinaSiAlaptare>
        <Interactiuni>Administrarea concomitenta de medicamente cu actiune asupra sistemului nervos central poate conduce la potentarea efectului acestora (sedative, hipnotice, analgezice, narcotice). Actiunea flunitrazepamului poate fi potentata si de relaxante musculare. Deoarece la pacientii aflati sub tratament de durata cu alte medicamente ca: antihipertensive, beta-blocante, antidiabetice, anticoagulante si contraceptive, nu se cunoaste interactiunea acestora cu flunitrazepamul, administrarea concomitenta de Fluninoc trebuie facuta cu atentie. O potentare a efectului Fluninocului la administrarea concomitenta de cimetidina (in cazul ulcerului gastric) nu este exclusa. Acest lucru este valabil si in cazul in care s-au administrat de curand aceste medicamente, in timpul tratamentului sa se evite consumul de bauturi alcoolice</Interactiuni>
        <ModulDeAdministrare>Urmatoarele indicatii sunt valabile, daca nu exista alte recomandari din partea medicului. Respectati prescriptia medicala, altfel Fluninoc nu poate actiona corespunzator. Cate comprimate si la ce interval se administreaza Fluninoc? Adulti: o data pe zi 1/4 - 1/2 comprimat Fluninoc (0,5 - 1 mg flunitrazepam). O crestere a dozei pana la cel mult 1 comprimat pe zi poate fi avizata numai dupa consultarea medicului. In cazul varstnicilor, la pacienti cu tulburari cerebrale, astenici, pacienti cu hipotonie, pacienti cu functia respiratorie perturbata, functia renala si hepatica deficitara, vor fi micsorate dozele individual la sfatul medicului.</ModulDeAdministrare>
        <ModDeAdministrare>: Comprimatele trebuie administrate cu lichid (1/2 pahar cu apa) nemestecate, inainte de culcare. Ele pot fi fractionate. Durata administrarii: Durata tratamentului va fi stabilita de medic. In cazul unor tulburari de somn aparute brusc se recomanda o doza unica sau pe o durata cat se poate de scurta. La tulburari de somn cronice, administrarea se va orienta in functie de evolutia fenomenelor. Dupa o administrare zilnica timp de doua saptamani in care se include si perioada de reducere treptata a dozei pana la intreruperea tratamentului, medicul trebuie sa decida daca administrarea de Fluninoc mai este necesara. Nu trebuie depasita o durata de tratament de 4 saptamani. Dupa o administrare mai lunga de o saptamana, trebuie avut in vedere reducerea treptata a dozei. O intrerupere brusca a tratamentului face posibila aparitia fenomenului de reinstalare a simptomelor initiale (vezi "Reactii adverse")</ModDeAdministrare>
        <Supradozare>Cand Fluninoc a fost administrat in cantitati mari (supradozare voita sau din neatentie): aduceti la cunostinta unui medic si aveti pregatita cutia sau prospectul medicamentului, pentru ca medicul sa se poata informa asupra substantei active. La ce trebuie sa acordati atentie privind intreruperea tratamentului? In cazul unei administrari de Fluninoc pe o durata de timp ce depaseste o saptamana, intreruperea tratamentului sau reducerea dozei o poate decide numai medicul. In caz contrar, apare pericolul reinstalarii fricii, starilor de incordare si agitatiei ca si a nelinistii interioare accentuate.Reactii adverseDependent de sensibilitatea individuala, mai ales in primele zile de tratament pot sa apara simptome puternice de linistire in prima zi dupa administrare, oboseala, somnolenta, tulburari de concentrare si intarziere de reactie, amnezie, cefalee, greata, si in cazuri rare slabiciune musculara, nesiguranta de miscare (ataxie), reactii cutanate, ameteala, greata usoara, cresterea apetitului, modificari ale libidoului. Reactii psihotice: S-a constatat ca atunci cand se administreaza benzodiazepine sau medicamente din grupa benzodiazepinelor, se pot manifesta mai ales la copii si batrani, reactii paradoxale, ca de exemplu: agresivitate marita, stari de agitatie acute, in loc de linistire, frica, spasme musculare dese; tulburari la inceputul sau in timpul somnului, cosmaruri, halucinatii; starile de depresie preexistente pot fi intensificate la aparitia unor astfel de simptome. In acest caz tratamentul cu Floninoc trebuie intrerupt (la sfatul medicului). In doze mai mari si in cazul unui tratament de durata, se pot accentua aceste efecte adverse si pot sa apara tulburari de vorbire (vorbire neclara, incetinita), nesiguranta in deplasare ca si tulburari de vedere (vedere dubla). Pericolul aparitiei efectelor adverse este mai mare la varstnici, datorita efectului de slabire a musculaturii, de aceea se recomanda precautii, exista pericol de cadere, posibilitati de accidentare. In cazul obstructiei cailor respiratorii sau a unor leziuni cerebrale poate sa apara o deficienta respiratorie accentuata, de aceea se recomanda doze mai reduse la acesti pacienti cu insuficienta respiratorie cronica datorita riscului de intensificari a acesteia. Prin individualizarea dozei se pot reduce aceste reactii nedorite. Exista posibilitatea aparitiei unei tolerante la medicament (reducerea actiunii la utilizare mai indelungata). Dupa o administrare zilnica de fluninoc, aproximativ dupa o saptamana, pot aparea tulburari de somn insotite de cosmaruri, halucinatii, frica, stari de incordare interioara reinstalate mai accentuat. Tabloul simptomatic se manifesta prin transpiratii, tremuraturi si poate ajunge pana la reactii fizice si psihice periculoase ca de ex. psihoze simptomatice. Fluninoc poseda un potential primar de dependenta chiar si in cazul unei administrari zilnice, putine saptamani exista acest pericol, de instalare a dependentei si nu numai in cazul dozelor mari ci si la doze terapeutice. Daca observati efecte adverse la dvs., care nu sunt mentionate, transmiteti-le medicului sau farmacistului dvs.    </Supradozare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLUOCINOLON crema</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D07AC. CORTICOSTEROIZI PUTERNIC</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fluocinolon crema in tuburi de 12 g. Fluocinolon N, crema in tuburi de 12 g. Fluocinolon unguent in tuburi de 18 g. Fluocinolon N, unguent in tuburi de 18 g</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>In pricipiu, indicatiile cremei si ale unguentului cu Fluocinolon sunt aceleasi, utilizarea unguentului recomandandu-se cu precadere cand se urmareste o actiune emolienta mai energica, necesara in leziunile cutanate, uscate, ca cele din dermatita atopica, in unele dermatoze ale mainilor, de asemenea, in zone geografice cu climat rece sau excesiv de uscat. Fluocinolon acetonid este indicat in: dermatita atopica; neurodermita; dermita de contact; dermatita seboreica; prurit ano-genital; lichen simplex cronic; eczema numulara; dermatita de staza; intertrigo; dermatita exfoliativa; psoriazis (in special cazurile cronice, stabilizate). Fluocinolon N este indicat in aceleasi dermatoze infectate (initial sau in cursul tratamentului cu Fluocinolon simplu) cu germeni sensibili la neomicina</Indicatii>
        <ContraindicatiiSiPrecautii>Fluocinolon este contraindicat in leziunile cutanate tuberculoase, in micozele pielii si majoritatea virozelor cutanate (inclusiv Herpes simplex, vaccina, varicela). Este de asemenea contraindicat la persoanele care au, in antecedente, fenomene de hipersensibilitate la vreuna din componentele cremei sau ale unguentului. Intrucat inocuitatea administrarii la gravide nu a fost integral dovedita se recomanda ca in timpul sarcinii, Fluocinolon si Fluocinolon N sa se aplice pe suprafete de mica intindere in cantitate nu prea mare si pe o durata limitata</ContraindicatiiSiPrecautii>
        <ModDeAdministrare>Crema, respectiv unguentul cu Fluocinolon sau Fluocinolon N, se aplica in strat subtire, pe zona afectata a pielii, repetandu-se aplicatia de 2-3 ori pe zi, dupa necesitate. Crema simpla cu Fluocinolon se poate aplica si sub pansament oclusiv (care se schimba la 1-4 zile) in dermatozele cronice uscate. In aceste cazuri zona cutanata, acoperita cu crema (de exemplu, la membre) se izoleaza de mediu cu ajutorul unei folii din material plastic care se fixeaza pe pielea sanatoasa, cu banda adeziva sau cu o fasa. Se evita folosirea benzilor adezive la bolnavii cu dermatite eczematiforme, care prezinta frecvent iritatii in zonele cutanate de contact cu adezivele</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>In general, Fluocinolonul simplu sau asociat cu neomicina este destul de bine tolerat. Rareori pot aparea reactii de intoleranta care sa necesite intreruperea administrarii si masuri terapeutice speciale. Este, de asemenea, posibila aparitia fenomenelor alergice la neomicina, mai ales dupa tratament indelungat si in caz de aplicatii pe suprafete cutanate intinse. Fenomenele de hipercorticism reactiv prin resorbtie transcutanata sunt exceptionale</ReactiiAdverse>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Fluocinolon acetonid este un glucocorticoid sintetic pentru uz topic, cu actiune antiinflamatoare, antipruritica, antialergica. Normalizeaza procesul de keratinizare. Fluocinolon N mai contine si un antibiotic eficace fata de germeni grampozitivi si gramnegativi, dintre cei mai frecvent intalniti in infectiile pielii</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>La adapost de caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLUOCINOLON unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D07AC. CORTICOSTEROIZI PUTERNIC</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fluocinolon crema in tuburi de 12 g. Fluocinolon N, crema in tuburi de 12 g. Fluocinolon unguent in tuburi de 18 g. Fluocinolon N, unguent in tuburi de 18 g</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>In pricipiu, indicatiile cremei si ale unguentului cu Fluocinolon sunt aceleasi, utilizarea unguentului recomandandu-se cu precadere cand se urmareste o actiune emolienta mai energica, necesara in leziunile cutanate, uscate, ca cele din dermatita atopica, in unele dermatoze ale mainilor, de asemenea, in zone geografice cu climat rece sau excesiv de uscat. Fluocinolon acetonid este indicat in: dermatita atopica; neurodermita; dermita de contact; dermatita seboreica; prurit ano-genital; lichen simplex cronic; eczema numulara; dermatita de staza; intertrigo; dermatita exfoliativa; psoriazis (in special cazurile cronice, stabilizate). Fluocinolon N este indicat in aceleasi dermatoze infectate (initial sau in cursul tratamentului cu Fluocinolon simplu) cu germeni sensibili la neomicina</Indicatii>
        <ContraindicatiiSiPrecautii>Fluocinolon este contraindicat in leziunile cutanate tuberculoase, in micozele pielii si majoritatea virozelor cutanate (inclusiv Herpes simplex, vaccina, varicela). Este de asemenea contraindicat la persoanele care au, in antecedente, fenomene de hipersensibilitate la vreuna din componentele cremei sau ale unguentului. Intrucat inocuitatea administrarii la gravide nu a fost integral dovedita se recomanda ca in timpul sarcinii, Fluocinolon si Fluocinolon N sa se aplice pe suprafete de mica intindere in cantitate nu prea mare si pe o durata limitata</ContraindicatiiSiPrecautii>
        <ModDeAdministrare>Crema, respectiv unguentul cu Fluocinolon sau Fluocinolon N, se aplica in strat subtire, pe zona afectata a pielii, repetandu-se aplicatia de 2-3 ori pe zi, dupa necesitate. Crema simpla cu Fluocinolon se poate aplica si sub pansament oclusiv (care se schimba la 1-4 zile) in dermatozele cronice uscate. In aceste cazuri zona cutanata, acoperita cu crema (de exemplu, la membre) se izoleaza de mediu cu ajutorul unei folii din material plastic care se fixeaza pe pielea sanatoasa, cu banda adeziva sau cu o fasa. Se evita folosirea benzilor adezive la bolnavii cu dermatite eczematiforme, care prezinta frecvent iritatii in zonele cutanate de contact cu adezivele</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>In general, Fluocinolonul simplu sau asociat cu neomicina este destul de bine tolerat. Rareori pot aparea reactii de intoleranta care sa necesite intreruperea administrarii si masuri terapeutice speciale. Este, de asemenea, posibila aparitia fenomenelor alergice la neomicina, mai ales dupa tratament indelungat si in caz de aplicatii pe suprafete cutanate intinse. Fenomenele de hipercorticism reactiv prin resorbtie transcutanata sunt exceptionale</ReactiiAdverse>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Fluocinolon acetonid este un glucocorticoid sintetic pentru uz topic, cu actiune antiinflamatoare, antipruritica, antialergica. Normalizeaza procesul de keratinizare. Fluocinolon N mai contine si un antibiotic eficace fata de germeni grampozitivi si gramnegativi, dintre cei mai frecvent intalniti in infectiile pielii</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>La adapost de caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLUOCINOLON crema</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D07AC. CORTICOSTEROIZI PUTERNIC</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fluocinolon crema in tuburi de 12 g. Fluocinolon N, crema in tuburi de 12 g. Fluocinolon unguent in tuburi de 18 g. Fluocinolon N, unguent in tuburi de 18 g</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>In pricipiu, indicatiile cremei si ale unguentului cu Fluocinolon sunt aceleasi, utilizarea unguentului recomandandu-se cu precadere cand se urmareste o actiune emolienta mai energica, necesara in leziunile cutanate, uscate, ca cele din dermatita atopica, in unele dermatoze ale mainilor, de asemenea, in zone geografice cu climat rece sau excesiv de uscat. Fluocinolon acetonid este indicat in: dermatita atopica; neurodermita; dermita de contact; dermatita seboreica; prurit ano-genital; lichen simplex cronic; eczema numulara; dermatita de staza; intertrigo; dermatita exfoliativa; psoriazis (in special cazurile cronice, stabilizate). Fluocinolon N este indicat in aceleasi dermatoze infectate (initial sau in cursul tratamentului cu Fluocinolon simplu) cu germeni sensibili la neomicina</Indicatii>
        <ContraindicatiiSiPrecautii>Fluocinolon este contraindicat in leziunile cutanate tuberculoase, in micozele pielii si majoritatea virozelor cutanate (inclusiv Herpes simplex, vaccina, varicela). Este de asemenea contraindicat la persoanele care au, in antecedente, fenomene de hipersensibilitate la vreuna din componentele cremei sau ale unguentului. Intrucat inocuitatea administrarii la gravide nu a fost integral dovedita se recomanda ca in timpul sarcinii, Fluocinolon si Fluocinolon N sa se aplice pe suprafete de mica intindere in cantitate nu prea mare si pe o durata limitata</ContraindicatiiSiPrecautii>
        <ModDeAdministrare>Crema, respectiv unguentul cu Fluocinolon sau Fluocinolon N, se aplica in strat subtire, pe zona afectata a pielii, repetandu-se aplicatia de 2-3 ori pe zi, dupa necesitate. Crema simpla cu Fluocinolon se poate aplica si sub pansament oclusiv (care se schimba la 1-4 zile) in dermatozele cronice uscate. In aceste cazuri zona cutanata, acoperita cu crema (de exemplu, la membre) se izoleaza de mediu cu ajutorul unei folii din material plastic care se fixeaza pe pielea sanatoasa, cu banda adeziva sau cu o fasa. Se evita folosirea benzilor adezive la bolnavii cu dermatite eczematiforme, care prezinta frecvent iritatii in zonele cutanate de contact cu adezivele</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>In general, Fluocinolonul simplu sau asociat cu neomicina este destul de bine tolerat. Rareori pot aparea reactii de intoleranta care sa necesite intreruperea administrarii si masuri terapeutice speciale. Este, de asemenea, posibila aparitia fenomenelor alergice la neomicina, mai ales dupa tratament indelungat si in caz de aplicatii pe suprafete cutanate intinse. Fenomenele de hipercorticism reactiv prin resorbtie transcutanata sunt exceptionale</ReactiiAdverse>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Fluocinolon acetonid este un glucocorticoid sintetic pentru uz topic, cu actiune antiinflamatoare, antipruritica, antialergica. Normalizeaza procesul de keratinizare. Fluocinolon N mai contine si un antibiotic eficace fata de germeni grampozitivi si gramnegativi, dintre cei mai frecvent intalniti in infectiile pielii</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>La adapost de caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLUOCINOLON unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D07AC. CORTICOSTEROIZI PUTERNIC</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fluocinolon crema in tuburi de 12 g. Fluocinolon N, crema in tuburi de 12 g. Fluocinolon unguent in tuburi de 18 g. Fluocinolon N, unguent in tuburi de 18 g</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>In pricipiu, indicatiile cremei si ale unguentului cu Fluocinolon sunt aceleasi, utilizarea unguentului recomandandu-se cu precadere cand se urmareste o actiune emolienta mai energica, necesara in leziunile cutanate, uscate, ca cele din dermatita atopica, in unele dermatoze ale mainilor, de asemenea, in zone geografice cu climat rece sau excesiv de uscat. Fluocinolon acetonid este indicat in: dermatita atopica; neurodermita; dermita de contact; dermatita seboreica; prurit ano-genital; lichen simplex cronic; eczema numulara; dermatita de staza; intertrigo; dermatita exfoliativa; psoriazis (in special cazurile cronice, stabilizate). Fluocinolon N este indicat in aceleasi dermatoze infectate (initial sau in cursul tratamentului cu Fluocinolon simplu) cu germeni sensibili la neomicina</Indicatii>
        <ContraindicatiiSiPrecautii>Fluocinolon este contraindicat in leziunile cutanate tuberculoase, in micozele pielii si majoritatea virozelor cutanate (inclusiv Herpes simplex, vaccina, varicela). Este de asemenea contraindicat la persoanele care au, in antecedente, fenomene de hipersensibilitate la vreuna din componentele cremei sau ale unguentului. Intrucat inocuitatea administrarii la gravide nu a fost integral dovedita se recomanda ca in timpul sarcinii, Fluocinolon si Fluocinolon N sa se aplice pe suprafete de mica intindere in cantitate nu prea mare si pe o durata limitata</ContraindicatiiSiPrecautii>
        <ModDeAdministrare>Crema, respectiv unguentul cu Fluocinolon sau Fluocinolon N, se aplica in strat subtire, pe zona afectata a pielii, repetandu-se aplicatia de 2-3 ori pe zi, dupa necesitate. Crema simpla cu Fluocinolon se poate aplica si sub pansament oclusiv (care se schimba la 1-4 zile) in dermatozele cronice uscate. In aceste cazuri zona cutanata, acoperita cu crema (de exemplu, la membre) se izoleaza de mediu cu ajutorul unei folii din material plastic care se fixeaza pe pielea sanatoasa, cu banda adeziva sau cu o fasa. Se evita folosirea benzilor adezive la bolnavii cu dermatite eczematiforme, care prezinta frecvent iritatii in zonele cutanate de contact cu adezivele</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>In general, Fluocinolonul simplu sau asociat cu neomicina este destul de bine tolerat. Rareori pot aparea reactii de intoleranta care sa necesite intreruperea administrarii si masuri terapeutice speciale. Este, de asemenea, posibila aparitia fenomenelor alergice la neomicina, mai ales dupa tratament indelungat si in caz de aplicatii pe suprafete cutanate intinse. Fenomenele de hipercorticism reactiv prin resorbtie transcutanata sunt exceptionale</ReactiiAdverse>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Fluocinolon acetonid este un glucocorticoid sintetic pentru uz topic, cu actiune antiinflamatoare, antipruritica, antialergica. Normalizeaza procesul de keratinizare. Fluocinolon N mai contine si un antibiotic eficace fata de germeni grampozitivi si gramnegativi, dintre cei mai frecvent intalniti in infectiile pielii</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>La adapost de caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLUOCINOLON crema</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D07CC. CORTICOSTEROIZI PUTERNIC</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fluocinolon crema in tuburi de 12 g. Fluocinolon N, crema in tuburi de 12 g. Fluocinolon unguent in tuburi de 18 g. Fluocinolon N, unguent in tuburi de 18 g</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>In pricipiu, indicatiile cremei si ale unguentului cu Fluocinolon sunt aceleasi, utilizarea unguentului recomandandu-se cu precadere cand se urmareste o actiune emolienta mai energica, necesara in leziunile cutanate, uscate, ca cele din dermatita atopica, in unele dermatoze ale mainilor, de asemenea, in zone geografice cu climat rece sau excesiv de uscat. Fluocinolon acetonid este indicat in: dermatita atopica; neurodermita; dermita de contact; dermatita seboreica; prurit ano-genital; lichen simplex cronic; eczema numulara; dermatita de staza; intertrigo; dermatita exfoliativa; psoriazis (in special cazurile cronice, stabilizate). Fluocinolon N este indicat in aceleasi dermatoze infectate (initial sau in cursul tratamentului cu Fluocinolon simplu) cu germeni sensibili la neomicina</Indicatii>
        <ContraindicatiiSiPrecautii>Fluocinolon este contraindicat in leziunile cutanate tuberculoase, in micozele pielii si majoritatea virozelor cutanate (inclusiv Herpes simplex, vaccina, varicela). Este de asemenea contraindicat la persoanele care au, in antecedente, fenomene de hipersensibilitate la vreuna din componentele cremei sau ale unguentului. Intrucat inocuitatea administrarii la gravide nu a fost integral dovedita se recomanda ca in timpul sarcinii, Fluocinolon si Fluocinolon N sa se aplice pe suprafete de mica intindere in cantitate nu prea mare si pe o durata limitata</ContraindicatiiSiPrecautii>
        <ModDeAdministrare>Crema, respectiv unguentul cu Fluocinolon sau Fluocinolon N, se aplica in strat subtire, pe zona afectata a pielii, repetandu-se aplicatia de 2-3 ori pe zi, dupa necesitate. Crema simpla cu Fluocinolon se poate aplica si sub pansament oclusiv (care se schimba la 1-4 zile) in dermatozele cronice uscate. In aceste cazuri zona cutanata, acoperita cu crema (de exemplu, la membre) se izoleaza de mediu cu ajutorul unei folii din material plastic care se fixeaza pe pielea sanatoasa, cu banda adeziva sau cu o fasa. Se evita folosirea benzilor adezive la bolnavii cu dermatite eczematiforme, care prezinta frecvent iritatii in zonele cutanate de contact cu adezivele</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>In general, Fluocinolonul simplu sau asociat cu neomicina este destul de bine tolerat. Rareori pot aparea reactii de intoleranta care sa necesite intreruperea administrarii si masuri terapeutice speciale. Este, de asemenea, posibila aparitia fenomenelor alergice la neomicina, mai ales dupa tratament indelungat si in caz de aplicatii pe suprafete cutanate intinse. Fenomenele de hipercorticism reactiv prin resorbtie transcutanata sunt exceptionale</ReactiiAdverse>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Fluocinolon acetonid este un glucocorticoid sintetic pentru uz topic, cu actiune antiinflamatoare, antipruritica, antialergica. Normalizeaza procesul de keratinizare. Fluocinolon N mai contine si un antibiotic eficace fata de germeni grampozitivi si gramnegativi, dintre cei mai frecvent intalniti in infectiile pielii</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>La adapost de caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLUOCINOLON N unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D07AC. CORTICOSTEROIZI PUTERNIC</CodATC>
        <Producator>:Europharm</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutie de carton inscriptionata ce contine un tub cu 15 g unguent</FormaDePrezentare>
        <Compozitie>Unguentul contine 0,025% fluocinolon acetonid, 0,5% sulfat de neomicina si baza de unguent pana la 100 g</Compozitie>
        <Indicatii>: Eczeme intinse corticosensibile si alte dermatite acute si cronice infectate sau susceptibile de a se infecta: dermatite atopice, neurodermite, dermatite de contact; dermatite seboreice, prurit ano-genital; lichen simplu cronic, dermatite de staza; intertrigo, dermatite exfoliative; psoriazis (in special in cazurile cronice, stabilizate). Unguentul se indica in leziuni uscate cu cruste</Indicatii>
        <Contraindicatii>: Hipersensibilitate la vreunul din componente (in special la neomicina). Leziuni cutanate tuberculoase, micozele pielii si majoritatea virozelor cutanate (inclusiv herpes simplex, vaccina, varicela). Dermatita periorala rozacee, acnee. Contactul cu conjunctiva</Contraindicatii>
        <Precautii>In timpul sarcinii nu se utilizeaza sau se utilizeaza cu prudenta (indicatii stricte, doze mici, tratament de scurta durata). Se va evita aplicarea prelungita (peste 4 saptamani) pe tegumentele fetei. Prezenta glucocorticoidului nu impiedica eventualele manifestari alergice datorate neomicinei, dar poate modifica manifestarea lor clinica. Aplicarea repetata pe suprafete intinse, mai ales sub pansament ocluziv, produce uneori fenomene cortizonice sistemice, datorate resorbtiei transcutanate (in special la copii si nou-nascuti). In mod obisnuit, durata tratamentului nu trebuie sa depaseasca 8 zile - perioada pentru care s-a demonstrat eficacitatea asocierii antibiotic - corticosteroid</Precautii>
        <ReactiiAdverse>: Datorate corticoidului: Rareori iritatie locala, prurit, uscaciunea pielii, eruptii acneiforme, dermatita periorala. Tratamentul prelungit, mai ales sub pansament, poate provoca atrofia pielii. Datorate antibioticului: Eczema alergica de contact, in caz de utilizare prelungita in dermatitele de staza, suprainfectii cu germeni rezistenti</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>: Se va aplica in strat subtire pe zona afectata a pielii, de 2-3 ori/zi. Cresterea numarului de aplicatii zilnice poate agrava efectele secundare, fara a se obtine ameliorarea efectului terapeutic. In unele dermatoze (psoriazis, dermatite atopice), intreruperea tratamentului se va face progresiv, prin scaderea numarului de aplicatii zilnice sau prin utilizarea unui corticosteroid cu actiune mai putin intensa</ModDeAdministrare>
        <ConditiiDePastrare>Se pastreaza ferit de caldura, lumina si umiditate</ConditiiDePastrare>
        <Proprietati>Fluocinolonul acetonid este un corticoid sintetic de uz exclusiv topic, caracterizat prin: actiunea sa specifica in anumite procese inflamatorii (ex., in hipersensibilitatea de contact) si contra efectului pruriginos care le insoteste; actiunea inhibitoare a multiplicarii celulare si a procesului de sinteza in derm si epiderm; efectul vasoconstrictor (antiexsudativ). In preparat corticoidul este principiul activ esential. Antibioticul trateaza o infectie asociata, dar nu are indicatii in prevenirea sa. Este un bactericid din familia aminoglicozidelor cu spectru larg, eficace fata de multe bacterii patogene pentru piele (mai ales stafilococi si bacili gramnegativi). Superioritatea acestei asocieri fata de corticoterapia locala izolata s-a evidentiat doar pentru primele zile de tratament, cand populatia microbiana (in special stafilococii) este numeroasa. Baza de unguent are proprietati emoliente si lubrifiante, reducand uscaciunea tegumentelor si durerile provocate de fisurile cutanate. Puterea ocluziva a vaselinei asigura un contact prelungit al principiului activ cu leziunile.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLUOCINOLON N unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D07CC. CORTICOSTEROIZI PUTERNIC</CodATC>
        <Producator>:Europharm</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutie de carton inscriptionata ce contine un tub cu 15 g unguent</FormaDePrezentare>
        <Compozitie>Unguentul contine 0,025% fluocinolon acetonid, 0,5% sulfat de neomicina si baza de unguent pana la 100 g</Compozitie>
        <Indicatii>: Eczeme intinse corticosensibile si alte dermatite acute si cronice infectate sau susceptibile de a se infecta: dermatite atopice, neurodermite, dermatite de contact; dermatite seboreice, prurit ano-genital; lichen simplu cronic, dermatite de staza; intertrigo, dermatite exfoliative; psoriazis (in special in cazurile cronice, stabilizate). Unguentul se indica in leziuni uscate cu cruste</Indicatii>
        <Contraindicatii>: Hipersensibilitate la vreunul din componente (in special la neomicina). Leziuni cutanate tuberculoase, micozele pielii si majoritatea virozelor cutanate (inclusiv herpes simplex, vaccina, varicela). Dermatita periorala rozacee, acnee. Contactul cu conjunctiva</Contraindicatii>
        <Precautii>In timpul sarcinii nu se utilizeaza sau se utilizeaza cu prudenta (indicatii stricte, doze mici, tratament de scurta durata). Se va evita aplicarea prelungita (peste 4 saptamani) pe tegumentele fetei. Prezenta glucocorticoidului nu impiedica eventualele manifestari alergice datorate neomicinei, dar poate modifica manifestarea lor clinica. Aplicarea repetata pe suprafete intinse, mai ales sub pansament ocluziv, produce uneori fenomene cortizonice sistemice, datorate resorbtiei transcutanate (in special la copii si nou-nascuti). In mod obisnuit, durata tratamentului nu trebuie sa depaseasca 8 zile - perioada pentru care s-a demonstrat eficacitatea asocierii antibiotic - corticosteroid</Precautii>
        <ReactiiAdverse>: Datorate corticoidului: Rareori iritatie locala, prurit, uscaciunea pielii, eruptii acneiforme, dermatita periorala. Tratamentul prelungit, mai ales sub pansament, poate provoca atrofia pielii. Datorate antibioticului: Eczema alergica de contact, in caz de utilizare prelungita in dermatitele de staza, suprainfectii cu germeni rezistenti</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>: Se va aplica in strat subtire pe zona afectata a pielii, de 2-3 ori/zi. Cresterea numarului de aplicatii zilnice poate agrava efectele secundare, fara a se obtine ameliorarea efectului terapeutic. In unele dermatoze (psoriazis, dermatite atopice), intreruperea tratamentului se va face progresiv, prin scaderea numarului de aplicatii zilnice sau prin utilizarea unui corticosteroid cu actiune mai putin intensa</ModDeAdministrare>
        <ConditiiDePastrare>Se pastreaza ferit de caldura, lumina si umiditate</ConditiiDePastrare>
        <Proprietati>Fluocinolonul acetonid este un corticoid sintetic de uz exclusiv topic, caracterizat prin: actiunea sa specifica in anumite procese inflamatorii (ex., in hipersensibilitatea de contact) si contra efectului pruriginos care le insoteste; actiunea inhibitoare a multiplicarii celulare si a procesului de sinteza in derm si epiderm; efectul vasoconstrictor (antiexsudativ). In preparat corticoidul este principiul activ esential. Antibioticul trateaza o infectie asociata, dar nu are indicatii in prevenirea sa. Este un bactericid din familia aminoglicozidelor cu spectru larg, eficace fata de multe bacterii patogene pentru piele (mai ales stafilococi si bacili gramnegativi). Superioritatea acestei asocieri fata de corticoterapia locala izolata s-a evidentiat doar pentru primele zile de tratament, cand populatia microbiana (in special stafilococii) este numeroasa. Baza de unguent are proprietati emoliente si lubrifiante, reducand uscaciunea tegumentelor si durerile provocate de fisurile cutanate. Puterea ocluziva a vaselinei asigura un contact prelungit al principiului activ cu leziunile.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLUORESCITE solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: S01JA. PRODUSE COLORAT</CodATC>
        <Producator>:Alcon</Producator>
        <FormaDePrezentare>Fiole de 5 ml cu solutie de fluoresceina 10%. Fiole de 2 ml cu solutie de fluoresceina 25%</FormaDePrezentare>
        <PrezentareFarmaceutica>Solutia injectabila Fluorescite este o solutie sterila apoasa in doua concentratii, pentru administrare intravenoasa in scop diagnostic. Solutia contine: Fluoresceina sodica (echivalenta cu fluoresceina 10% sau 25%), hidroxid de sodiu si/sau acid clorhidric (pentru corectarea pH-ului) si apa pentru preparate injectabile</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Indicata in angiofluorografiile sau angioscopiile in scop diagnostic, ale fundului de ochi sau ale vascularizatiei irisului</Indicatii>
        <Contraindicatii>Contraindicata persoanelor cu hipersensibilitate fata de oricare component al acestui preparat.</Contraindicatii>
        <Atentie>: Numai pentru uz oftalmic - nu pentru injectare intratecala. Se va manifesta atentie pentru a evita extravazarea in timpul injectarii, intrucat pH-ul ridicat al solutiei de fluoresceina poate provoca leziuni severe ale tesuturilor locale. Au fost semnalate urmatoarele complicatii produse de extravazarea fluoresceinei: descuamare cutanata, flebita superficiala, granulom subcutanat si nevrita toxica de-a lungul arcului median, in aria antecubitala. Complicatiile rezultate din extravazare pot produce dureri intense in brat pentru cateva ore. Atunci cand se produce o extravazare importanta, injectarea trebuie oprita si se vor lua masuri conservative pentru tratarea tesuturilor afectate si calmarea durerii</Atentie>
        <Precautii>Generale: Se va manifesta prudenta in cazul pacientilor cu istoric de alergie sau astm bronsic. O trusa de urgenta cuprinzand epinefrina 0,1% pentru uz intravenos sau intramuscular; un antihistaminic; un steroid solubil si aminofilina pentru uz intravenos, precum si oxigen, trebuie sa fie intotdeauna disponibila in eventualitatea unei posibile reactii la injectarea de fluoresceina. Informatii pentru pacienti: Pielea va capata temporar o coloratie galbuie. Urina se va colora temporar in galben-stralucitor. Revenirea la culoarea initiala a pielii se produce in 6-12 ore, iar a urinii in 24-36 ore. Carcinogeneza, Mutageneza, Afectarea fertilitatii: Nu au fost facute studii pe termen lung, utilizand fluoresceina la animale, pentru a evalua potentialul carcinogen</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Sarcina: Se va evita angiografia la femeile gravide, in special in primul trimestru de sarcina. Nu au existat rapoarte despre complicatii fetale survenite in urma injectarii de fluoresceina in timpul sarcinii. Alaptare: S-a demonstrat ca fluoresceina se excreta in laptele uman. De aceea, se recomanda prudenta in administrarea fluoresceinei la femeile care alapteaza</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>Au fost semnalate cazuri de greata si cefalee, disconfort gastrointestinal, sincopa, voma, hipotensiune si alte simptome si semne de hipersensibilitate. Stop cardiac, ischemie de artera bazilara, soc sever, convulsii, tromboflebita la locul injectarii si rare cazuri de deces au fost raportate. Extravazarea solutiei la locul injectarii provoaca durere intensa locala si o durere surda in bratul injectat. S-au semnalat cazuri de eruptie urticariana si prurit generalizat, bronhospasm si reactii anafilactice. Dupa injectare se poate produce o exacerbare a simtului gustativ</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>Produsele administrate parenteral vor fi inspectate vizual inaintea administrarii, ori de cate ori solutia si ambalajul o permit, pentru a detecta eventualele modificari. Se injecteaza continutul fiolei rapid in vena antecubitala, dupa luarea masurilor pentru evitarea extravazarii. Seringa continand solutia de fluoresceina se ataseaza unui tub transparent si acului pentru injectare. Se punctioneaza vena antecubitala si se extrage sange pana la varful seringii, astfel incat o bula mica de aer sa separe sangele din tub de fluoresceina. La lumina artificiala a camerei se injecteaza incet sangele in apoi in vena, observand pielea la nivelul varfului acului. Daca acul a fost introdus paravenos, sangele extravazat va produce bombarea pielii, iar injectarea trebuie oprita inainte ca fluoresceina sa fie injectata. Daca ne asiguram ca nu s-a produs extravazarea, se poate renunta la lumina artificiala si se continua injectarea fluoresceinei. Luminiscenta apare in vasele retiniene si coroidiene in 9-14 secunde si poate fi observata cu echipamentul standard de vizualizare. Daca exista suspiciunea unor posibile reactii alergice, anterior injectarii intravenoase se va face un test intradermic cu 0,05 ml, care se va evalua la 30-60 minute dupa injectare. Pentru copii, doza calculata este de 7,7 mg/kg corp</ModDeAdministrare>
        <FarmacologieClinica>Fluorescenta galben-verzuie a solutiei delimiteaza aria vasculara aflata sub observatie de suprafetele invecinate</FarmacologieClinica>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra la o temperatura cuprinsa intre 8 grade Celsius -27 grade Celsius.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLUORO fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L01BC. ANALOGI AI BAZELOR PIRIMIDINIC</CodATC>
        <Producator>:F. Hoffmann-La Roche</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Forme galenice si doze. Flacoane a 250 mg in 5 ml, 500 mg in 10 ml, 1000 mg in 20 ml. Excipient: apa sterila pentru injectare</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Fluoro-uracil Roche inhiba diviziunea celulara prin blocarea sintezei ADN (inhibitie enzimatica) si prin formarea unui ARN anormal structurat (fluorouracilul fiind incorporat in structura sa). La animale s-a demonstrat un marcat efect inhibitor al cresterii diferitelor tumori transplantabile. In utilizarea clinica au fost observate remisii temporare si cel mai adesea partiale ale unor tumori, insotite de o ameliorare subiectiva si de reduce rea durerii</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul paleativ al tumorilor maligne, in special de rect, colon si san, dar si gastrice, pancreatice, hepatice (tumori primare), uterine (in special de cervix), ovariene si de vezica urinara. Tratamentul cu Fluoro-uracil Roche nu inlocuieste tratamentul chirurgical sau alte forme recunoscute de terapie si trebuie folosit numai cand acestea nu pot fi aplicate, sau efectul lor a fost epuizat sau pur si simplu au esuat</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Fluoro-uracil Roche poate fi administrat fie sub forma de perfuzie i.v., fie prin injectare i.v. Prin administrare parenterala, doza zilnica totala nu trebuie sa depaseasca 1 g. Doza uzuala: Tratament initial: Perfuzare: 15 mg/kg corp sau 600 mg/m3 pe zi (nu mai mult de 1 g per doza) in perfuzie intravenoasa, timp de patru ore. Continutul a 3 fiole a cate 5 ml poate fi diluat in 250 ml de: NaCl 0,9%, dextroza 5%, dextroza 10%, dextroza 2,5% + clorura de sodiu 0,45%, solutie Ringer, solutie Hartmann, sau Macrodex 6% in dextroza. Solutia trebuie utilizata in decurs de opt ore de la preparare. Perfuzarea se repeta zilnic, pana la aparitia primelor efecte secundare (stomatita, diaree, leucopenie si/sau trombocitopenie) dupa care, se intrerupe tratamentul. Odata cu remisia efectelor secundare gastrointestinale, cu cresterea numarului de leucocite la 3 000-4 000/mm3 si a numarului de trombocite la 80000-100000/mm3, doza trebuie ajustata pentru tratamentul de intretinere (vezi mai jos). Injectare: 12 mg/kg corp sau 480 mg/m2 pe zi, in injectii intravenoase lente, trei zile consecutiv. Daca nu intervin simptome de toxicitate (stomatita, diaree, leucopenie si/sau trombocitopenie), se administreaza 6 mg/kg corp sau 240 mg/m2 in zilele 5, 7 si 9, cu conditia neaparitiei semnelor de toxicitate in acest interval. Daca tratamentul este bine tolerat, se recomanda trecerea la tratamentul de intretinere; in caz contrar, trebuie asteptata remisia efectelor secundare de mai sus, inainte de administrarea dozelor ulterioare. Administrarea injectabila in bolus trebuie evitata. Regim alternativ: 15 mg/kg corp sau 600 mg/m2 o data pe saptamana, prin injectare i.v. sau sub forma de capsule. In cele mai multe cazuri, efectele secundare sunt usoare. Dupa remisia acestora, se poate trece la tratamentul de intretinere. Tratament de intretinere: Injectare: 5-10 mg/kg corp sau 200-400 mg/m2 i.v., o data pe saptamana. Tratament oral: 15 mg/kg corp sau 600 mg/m2. Desi simptomele unor reactii adverse sunt rare, acestea constituie factorul limitant in cursul tratamentului. Instructiuni posologice speciale: Primul ciclu de tratament se va administra in spital sau sub supravegherea unui specialist. Doza orala zilnica va fi administrata intr-o singura priza; nu se va fractiona in doze mai mici. Daca functia hematopoietica este afectata (leucocite sub 4 000/mm3, trombocite sub 100 000/mm3) sau daca exista o alterare severa a functiei hepatice sau renale, sau dupa o pierdere ponderala importanta, doza trebuie redusa cu o treime, pana la o jumatate. La pacientii obezi, sau la care edemele, ascita sau alte tipuri de retentie lichidiana au determinat o crestere ponderala, dozele trebuie raportate la greutatea sau la suprafata corporala normala a pacientului. Aministrarea de Fluoro-uracil Roche se va intrerupe imediat daca se manifesta oricare dintre urmatoarele simptome: Reactii adverse gastrointestinale, de exemplu stomatita, mucozita, diaree sau voma severe, ulceratii sau sangerari gastrointestinale; reactii adverse hematologice: leucocite sub 3000/mm3, trombocite sub 80 000/mm3; Reactii adverse la nivelul sistemului nervos central sau periferic, inclusiv ataxie si tremor; Reactii adverse de natura cardiaca. Terapia nu va fi reluata pana cand nu dispar efectele secundare. In general, decizia de a relua tratamentul se ia in functie de gradul de remisie a toxicitatii si de starea pacientului. In cazurile de manifestare a unor reactii adverse grave de natura gastrointestinala, cardiaca sau neurologica, nu se recomanda, in general, reluarea tratamentului cu Fluoro-uracil Roche. Tratament asociat: In cazul asocierii Fluoro-uracil Roche cu alte citostatice care au acelasi gen de efecte secundare sau cu radioterapie, dozele recomandate trebuie reduse corespunzator. Fluoro-uracil Roche poate fi administrat si in perfuzie continua cu durata de 24 ore (5-7,5 mg/kg corp sau 200-300 mg/m2 pe zi), dar trebuie tinut cont de faptul ca durata de viata a solutiei este doar de 8 ore. Durata tratamentului: Durata tratamentului trebuie stabilita de catre un specialist, in functie de tipul si evolutia bolii</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate cunoscuta la medicament</Contraindicatii>
        <Precautii>Tratamentul va trebui sa fie intrerupt imediat daca se manifesta unul dintre simptomele urmatoare: stomatita, mucozita, diaree sau voma grave, ulceratii sau sangerari gastrointestinale, leucocite sub 3 000/mm3, trombocite sub 80 000/mm3, reactii adverse la nivelul sistemului nervos central sau periferic, inclusiv ataxie si tremor, reactii adverse de natura cardiaca. Tratamentul nu se va relua pana cand aceste simptome nu dispar. In cazul in care se manifesta reactii adverse grave de natura gastrointestinala, cardiaca sau neurologica, reluarea tratamentului cu Fluoro-uracil nu este, in general, recomandata. In timpul tratamentului initial este esentiala verificarea frecventa a formulei sanguine (la fiecare doua sau trei zile). In timpul tratamentului de intretinere verificarea formulei sanguine se va face inaintea fiecarei dozari. Valorile limita ale numarului de leucocite sau trombocite sunt prezentate la "Mod de administrare". Dozele recomandate pentru tratamentul initial trebuie reduse cu o treime, pana la o jumatate la pacientii cu stare nutritionala precara, la cei care au suferit interventii chirurgicale mari in ultimele 30 zile si la cei cu depresie medulara (4 000/mm3, trombocite sub 100 000/mm3) sau cu functie hepatica sau renala alterata. Nu se poate exclude o posibila legatura intre deficienta de dihidropirimidin dehidrogenaza si efectele toxice marite ale agentului Fluoro-uracil</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Studiile efectuate pe animale au relevat efecte nedorite la fat. Desi nu exista date asupra aparitiei unor astfel de efecte la om, Fluoro-uracil este contraindicat pe intreaga perioada de sarcina. Nu se stie daca 5-FU traverseaza placenta. Desi nu se stie daca Fluoro-uracilul trece in laptele matern, femeile aflate sub tratament nu trebuie sa alapteze.Reactii adverseUrmatoarele reactii adverse au fost constatate la pacientii tratati cu Fluoro-uracil Roche: Tractul gastrointestinal. Obisnuite: anorexie, greata, voma, stomatita, mucozita, diaree. Rare: sangerare, afectari hepatocelulare si, in cazuri foarte rare, s-a constatat necroza hepatica fatala. Piele. Obisnuite: alopecie. Rare: exantem, dermatita, eritem palmaroplantar, hiperpigmentare, fotosensibilitate, urticarie. S-au constatat cazuri izolate de modificari ale unghiilor, inclusiv de pierdere a acestora. Aparatul cardiovascular. Foarte rare: dureri precordiale, aritmii cardiace, infarct de miocard, ischemie si infarct miocardic, care au avut, in cazuri rare, efect letal. Sistemul nervos central. Rare: ataxie, disartrie, nistagmus, dezorientare, confuzie, euforie si nevrita optica. S-au constatat cazuri de disfuctie cerebelara extrapiramidala sau corticala, care sunt de regula reversibile. Sistemul hematopoietic. Foarte comune: leucopenie cu neutropenie, anemie, trombocitopenie. Rare: anemie hemolitica, agranulocitoza, pancitopenie. Ochi. Rare: lacrimare ca prim semn de stenoza a canalelor lacrimale. Alte reactii. Rare: bronhospasm, soc anafilactic. In eventualitatea unui soc anafilactic, se aplica masurile terapeutice obisnuite. Diareea raspunde de regula la tratamentul antidiareic, in timp ce greata si voma pot fi controlate cu antiemetice. Daca tratamentul cu Fluoro-uracil este intrerupt, eritemul palmaroplantar dispare treptat in cursul a 5 pana la 7 zile, in general. Ca o alternativa, sindromul palmaroplantar poate fi tratat prin administrarea simultana, pe cale orala, de piridoxina in doze de 100 pana la 150 mg pe zi</SarcinaSiAlaptare>
        <Interactiuni>S-au constatat interactiuni medicamentoase, care au avut ca rezultat o potentare a eficacitatii si/sau toxicitatii atunci cand s-a administrat 5-FU in combinatie cu alti agenti anticancerigeni (de exemplu interferon alfa-2a, ciclofosfamida, vincristina, metotrexat, cisplatina, adriamicina sau leucovorina). Dupa tratamente indelungate cu Fluoro-uracil Roche in asociatie cu mitomicina s-a raportat aparitia sindromului hemolitic-uremic</Interactiuni>
        <Supradozare>Principalele simptome de supradozare sunt greata, voma, diareea, stomatita, hemoragia, leucopenia si/sau trombocitopenia. Masurile terapeutice adecvate constau in intreruperea sau scaderea dozelor si, in functie de simptome, transfuzii de sange, perfuzii leucocitare sau plachetare si terapie antiinfectioasa</Supradozare>
        <ObservatiiSpeciale>Influenta asupra testelor de laborator: Bilirubina (indexul icteric) si acidul 5-hidroxi-indol acetic din urina pot sa prezinte valori crescute sau fals pozitive. Nota: Fluoro-uracil Roche este iritant: se va evita contactul cu ochii si cu mucoasele. Date referitoare la manevrare: Flacoane: Flacoanele de Fluoro-uracil Roche vor fi manevrate numai de personal specializat. Ca in cazul tuturor agentilor citotoxici, se vor lua masuri de evitare a expunerii membrilor personalului in cursul sarcinii. Solutia pentru perfuzare trebuie pregatita intr-o zona destinata manevrarii, deasupra unei tavi lavabile sau a unei foi de hartie absorbanta de unica folosinta, cu protectie de plastic pe spate. Se va asigura o protectie corespunzatoare a ochilor, se vor purta manusi de unica folosinta, o masca pentru fata si un sort de unica folosinta. Seringile si seturile de perfuzare vor fi asamblate cu atentie pentru a evita scurgerea (se recomanda folosirea fitingurilor Luer-lock). La incheierea operatiei, toate suprafetele expuse vor fi curatate complet, iar fata si mainile vor fi spalate. Date referitoare la distrugerea materialelor consumabile folosite: Toate acele vor fi puse intr-un container adecvat si toate celelalte articole de unica folosinta vor fi puse intr-o punga de polietilena sigilabila si vor fi incinerate impreuna cu alte deseuri de acelasi tip. Materialul utilizat poate fi indepartat prin incinerare. Solutia ramasa in flacoane va fi intai absorbita cu vata, care va fi apoi invelita in doua pungi de polietilena sigilate. Primul ajutor: Contactul cu ochii: Se vor spala imediat cu apa si se va apela la un medic. Contactul cu pielea: Se va spala bine cu sapun si apa si se va scoate imbracamintea contaminata. Inhalare, ingestie: Se va apela imediat la asistenta medicala</ObservatiiSpeciale>
        <Farmacocinetica>Absorbtie: Biodisponibilitatea 5-FU variaza considerabil atat intra- cat si interindividual. Distributie : Volumul de distributie se situeaza intre 0,2 si 0,5 l/kg corp. 10% din 5-FU se leaga de proteinele plasmatice. Dupa injectarea i.v., 5-FU se distribuie in tumori, mucoasa intenstinala, maduva osoasa, ficat si in alte tesuturi din organism. In ciuda lipo-solubilitatii reduse, 5-FU traverseaza rapid bariera hematoencefalica si patrunde in lichidul cerebrospinal si in tesutul cerebral. Concentratiile din tesutul tumoral si din lichidul cefalorahidian pot fi mai mari decat cele din plasma. Metabolizare: 5-FU se metabolizeaza in principal in ficat, in produsi inactivi, ca de exemplu bioxid de carbon, uree si alfa-fluoro-beta-alanina. Eliminare: Mai putin de 15% din doza administrata este excretata sub forma nemodificata prin urina, in 6 ore, iar 90% din aceasta, in cursul primei ore. 60-90% din 5-FU marcat radioactiv este excretat prin CO2 expirat. Timpul de injumatatire prin eliminare al 5-FU este de 5-20 min si este in functie de doza. Farmacocinetica in situatii speciale: Numai o proportie relativ mica (15%) din 5-FU este excretata prin rinichi. Totusi, din cauza afectarii functiei maduvei osoase in azotemie (ca rezultat al insuficientei renale), se va avea in vedere adaptarea dozei in functie de gradul de insuficienta si de reactia individuala a pacientilor. Intrucat 5-FU este metabolizat mai ales la nivelul ficatului, se va avea in vedere reducerea dozei atunci cand functia hepatica este afectata</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>Fluoro-uracil Roche, flacoane si solutie pentru administrare orala, trebuie pastrat la temperaturi intre 15 si 25 grade Celsius. Daca solutia precipita ca rezultat al pastrarii temporare la temperaturi joase, poate fi redizolvata prin incalzire cu grija la 60�C si agitare. A nu se lasa la indemana copiilor.</ConditiiDePastrare>
        <Valabilitate>: Medicamentul trebuie utilizat inainte de data de expirare (EXP), inscrisa pe ambalaj.    </Valabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLUOTHANE solutie inhalanta</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N01AB. DERIVATI HALOGENATI AI HIDROCARBURILO</CodATC>
        <Producator>:Zeneca</Producator>
        <FormaDePrezentare>Halothane Ph. Eur.((RS) 2-brom-2-clor-1,1,1-trifluoretan stabilizat cu timol 0,01% w/w) este un lichid incolor, volatil</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Fluothane este un anestezic volatil corespunzator pentru inducerea si mentinerea anesteziei in orice tip de intreventie chirurgicala si la pacienti de orice varsta</Indicatii>
        <Contraindicatii>Fluothane este contraindicat la pacientii cu antecedente de hiperpirexie maligna sau la cei susceptibili de a dezvolta hiperpirexie maligna. Aparitia neexplicata a icterului si a pirexiei dupa expunerea la Fluothane trebuie privita ca o contraindicatie pentru utilizarea lui ulterioara. Pacientilor cu antecedente de hipertermie maligna, sau celor la care, dupa administrarea de anestezice halogenate, s-a produs afectarea functiei hepatice, icter sau febra neexplicata, leucocitoza sau eozinofilie</Contraindicatii>
        <PrecautiiPrivindUtilizarea>Deoarece Fluothane produce relaxarea musculaturii uterine se recomanda ca anestezia sa fie mentinuta cat mai superficiala in cursul intreventiilor obstetricale. Utilizarea in cursul interventiilor obstetricale, in special in concentratii mari, poate determina hemoragie post-partum. Rolul Fluothane in afectarea hepatica observata ocazional dupa anestezie nu a fost stabilit definitiv. Totusi, deoarece aceste cazuri se intalnesc mai frecvent dupa administrarea repetata a anestezicului, aparitia neexplicata a icterului si a pirexiei dupa expunerea la Fluothane trebuie privita ca o contraindicatie pentru utilizarea lui ulterioara. Expunerea repetata in decurs de trei luni trebuie evitata la toti pacientii. Alti factori de risc (cu exceptia expunerii repetate) par a fi sexul feminin, obezitatea si grupul de varsta medie. Prin administrarea anestezicelor halogenate au fost raportate modificari ale functiei hepatice, icter si necroza hepatica fatala. Aceste reactii apar ca indicatori ai reactiilor de hipersensibilizare la anestezice. Ciroza, hepatita virala sau alte afectiuni hepatice pre-existente pot fi un motiv pentru a selectiona un alt anestezic decat unul halogenat. Halothane este un vasodilatator cerebral puternic. Cresterea debitului sanguin cerebral si/sau a presiunii intracraniene poate fi observata in cursul anesteziei cu Fluothane. Aceste cresteri pot fi mai marcate in prezenta leziunilor intracraniene inlocuitoare de spatiu. Este recomandata folosirea unei hiperventilatii moderate in cursul interventiilor neuro-chirurgicale pentru a contracara cresterea presiunii intracraniene, care se poate produce sub Fluothane. La unii pacienti care au primit Fluothane a fost raportata hiperpirexia maligna, mai frecvent in cazul co-administrarii suxametoniului. Acest sindrom se intalneste si la alti agenti anestezici si poate raspunde la administrarea intravenoasa de dentrolen sodic. In timpul inducerii anesteziei cu Fluothane apare de obicei o scadere moderata a presiunii sanguine. (Halothane scade tensiunea arteriala intr-un mod dependent de doza). Presiunea sanguina tinde sa creasca cand concentratia vaporilor este redusa la nivelul de mentinere a anesteziei, dar de obicei ramane stabila sub nivelul inregistrat inaintea operatiei. Totusi, daca este necesar, se poate administra intravenos metoxamina (in mod obisnuit, 5 mg este doza adecvata) pentru a evita scaderea presiunii sanguine. Anestezia cu Fluothane se poate asocia cu bradicardia, care poate creste efectul sau hipotensiv. Trebuie luata in considerare administrarea intravenoasa a agentilor anticolinergici inaintea inductiei sau in cursul mentinerii anesteziei, mai ales in situatia in are este posibil sa predomine tonusul vagal sau cand Fluothane este folosit in asociere cu alti agenti care pot cauza bradicardie. In cursul anesteziei cu Fluothane au fost raportate aritmii cardiace. Se cere precautie in cazul administrarii Fluothane pacientilor cu feocromocitom, deoarece intra-operator aceasta poate conduce la o probabilitate crescuta de aparitie a aritmiilor. Fluothane poate determina depresie respiratorie, mai ales la concentratii mai mari. Cand sunt utilizati agenti anestezici volatili, cum este Fluothane, se recomanda asigurarea unei ventilatii adecvate a salilor. Halothane determina relaxarea musculaturii scheletice. Este necesara precautia in cazul administrarii Fluothane pacientilor cu miastenia gravis sau celor carora li se administreaza concomitent antibiotice aminoglicozidice</PrecautiiPrivindUtilizarea>
        <InteractiuniMedicamentoaseSiAlteFormeDeInteractiuni>Fluothane creste actiunea relaxantelor musculare nedepolarizante si efectele relaxante musculare ale aminoglicozidelor. Fluothane poate creste hipotensiunea cauzata prin efectul ganglioplegic al tubocurarinei. Trebuie acordata atentie in cazul administrarii adrenalinei la pacientii anesteziati cu Fluothane deoarece se poate precipita aparitia aritmiilor. Din acest motiv, doza de adrenalina trebuie redusa si se va administra un antiaritmic in functie de necesitati. Atentie trebuie acordata si in cazul altor simpatomimetice, in cazul aminofilinei, teofilinei si antideprimantelor triciclice, care pot, de asemenea, precipita aparitia aritmiilor</InteractiuniMedicamentoaseSiAlteFormeDeInteractiuni>
        <SarcinaSiAlaptare>Datele obtinute din experimentele pe animale au aratat ca halothane poate avea un potential teratogen la unele specii. Desi aceste observatii nu pot fi extrapolate direct la om, este prudenta evitarea anesteziei generale cu agenti volatili in cursul primelor luni de sarcina, cu exceptia cazurilor in care aceasta este absolut necesara. Nu exista studii bine controlate cu Fluothane la femeile care alapteaza. Fluothane a fost detectat in laptele matern, dar efectele Fluothane asupra nou-nascutilor alimentati la san nu a fost stabilit. Totusi, Fluothane a fost larg utilizat timp de peste 30 de ani, aparent fara consecinte</SarcinaSiAlaptare>
        <EfectulAsupraAbilitatiiDeAConduceAutovehiculeSiDeAManevraEchipamente>Pacientii trebuie avertizati ca executarea unor activitati care presupun indemanare, cum sunt: conducerea autovehiculelor si manevrarea unor echipamente poate fi afectata o perioada de timp dupa anestezia generala</EfectulAsupraAbilitatiiDeAConduceAutovehiculeSiDeAManevraEchipamente>
        <ReactiiAdverse>In cursul anesteziei cu Fluothane pot aparea bradicardie si/sau hipotensiune. Hipotensiunea poate aparea mai ales in cursul inductiei. In cursul revenirii din anestezie se pot observa frisoane, mai ales daca pacientul este intr-un mediu rece. Dupa anestezia cu Fluothane pot aparea post-operator greata si varsaturi. Anestezia cu halothane poate fi urmata de anomalii ale functiilor hepatice sau mai rar de afectare hepatica. Totusi, deoarece aceste cazuri se intalnesc mai frecvent dupa administrarea repetata a anestezicului, aparitia neexplicata a icterului sau a febrei dupa expunerea la Fluothane trebuie privita ca o contraindicatie pentru utilizarea sa ulterioara. Trebuie evitata expunerea repetata pentru o perioada de trei luni</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Nu exista un antidot specific. Tratamentul urmareste mentinerea functiei respiratorii (prin deplasarea pacientului in aer liber sau instituirea de urgenta a unei respiratii asistate) si a functiei cardiovasculare. Cazurile de ingestie accidentala trebuie tratate simptomatic</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacodinamice>Dupa inhalare, Fluothane se absoarbe prin alveole in curentul circulator. Prin sange, Fluothane circula in organism catre locul principal de actiune, creierul. Aici, Fluothane produce o deprimare progresiva a sistemului nervos central, incepand cu centrii superiori (cortex cerebral), raspandindu-se apoi catre centrii medulari vitali. Aceasta deprimare este reversibila. Totusi, modul sau de actiune, ca si al altor agenti anestezici, este necunoscut. Fluothane produce o scadere a debitului sanguin renal, a filtrarii glomerulare si a debitului urinar in mod reversibil si dependent de doza. Fluothane poate fi adsorbit pe cauciucul folosit pentru unele circuite pentru anestezie. Coeficientul de partitie cauciuc/gaz la 20 grade Celsius este de 120</ProprietatiFarmacodinamice>
        <ProprietatiFarmacocinetice>Fluothane are o solubilitate in sange relativ scazuta si ca atare, concentratiile in alveole/sange se echilibreaza rapid. Se crede ca scaderea sub forma triexponentiala a concentratiilor sanguine ale Fluothane dupa intreruperea administrarii ar reprezenta distributia tricompartimentala: grupul bogat vascularizat (creier/cord/ficat), musculatura si tesutul adipos. Aproximativ 80% din Fluothane inhalat este eliminat sub forma nemodificata prin plamani. Restul de 20% este metabolizat la nivel hepatic prin mecanisme oxidative si, in conditii de hipoxie, prin mecanisme reducatoare. Principalii metaboliti sunt acidul trifluoracetic, bromurile si clorurile respective (pe calea oxidativa) si fluorurile (pe calea reducatoare). Concentratia maxima a metabolitilor se obtine la 24 ore post-operator si acestia sunt excretati renal in decurs de o saptamana</ProprietatiFarmacocinetice>
        <Incompatibilitati>Nu se cunosc</Incompatibilitati>
        <ConditiiDePastrare>Flacoanele de Fluothane trebuie bine inchise si pastrate la temperaturi sub 25 grade Celsius, ferite de lumina. Fluothane trebuie pastrat in recipientul original pana imediat inaintea folosirii.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLUROBLASTIN 250 flacon injectabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L01BC. ANALOGI AI BAZELOR PIRIMIDINIC</CodATC>
        <Producator>:Pharmacia &amp; Upjohn</Producator>
        <FormaDePrezentare>Fluroblastin 250 mg. 5 ml fiola de 250 mg solutie injectabila.O cutie contine 10 fiole</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Fluroblastin este folosit pentru tratamentul paleativ al tumorilor de san, colon, rect, stomac, pancreas si ovare. Fluroblastin poate fi folosit singur (monoterapie) sau in combinatie cu alti agenti (polichimioterapie)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Fluroblastin nu va fi utilizat in sarcina, la pacienti cu depresie medulara accentuata, in discrazii severe, deficit de functie hepatica si infectii</Contraindicatii>
        <EfecteAdverse>Tratamentul cu Fluroblastin trebuie imediat intrerupt la aparitia unuia din urmatoarele semne toxice: stomatita sau esofagita; voma severa, rezistenta la antiemetice; diaree; ulcerare gastro-intestinala si sangerare; alte cauze de sangerare. Reducerea dozei sau intreruperea medicamentului in cazul leucopeniei sau trombocitopeniei se va efectua in concordanta cu indicatiile date din tabelul de la paragraful "Doze si modalitate de utilizare". Alopecia sau dermatita pot de asemenea aparea, dar sunt rapid reversibile la intreruperea tratamentului cu Fluroblastin. In cazuri extrem de rare s-a observat cardiotoxicitate</EfecteAdverse>
        <InteractiuneCuAlteMedicamente>Orice medicament care influenteaza negativ functia medulara (utilizarea simultana a unui alt citostatic ce induce citopenie) accentueaza toxicitatea Fluroblastinului.Doze si modalitate de utilizareSe vor urma ca reguli generale urmatoarele indicatii: Fluroblastin va fi administrat intravenos la o doza ajustata in functie de greutatea corporala. La pacientii obezi sau la cei cu retentie hidrica excesiva ce a indus o crestere in greutate, doza va fi calculata pe baza greutatii corporale ideale. Nu se va depasi doza totala zilnica de 1 g. Posologia de mai jos este valabila pentru monoterapie. Terapia initiala: 12 mg/kg corp/zi (se va lua in considerare doza maxima totala pe zi) pentru 5 zile consecutive in injectie intravenoasa rapida, urmat de 6 mg/kg corp in zile alternative de 11 ori tot in injectie intravenoasa (luand in considerare eventuala aparitie a efectelor citotoxice). Medicamentul va fi intrerupt pentru o saptamana, iar dupa aceea se initiaza o terapie de mentinere dupa schema de mai jos. O schema initiala alternativa este de 15 mg/kg corp (a se tine cont de limita superioara a dozei maxime pe zi!) in solutie de dextroza 5% ca perfuzie intravenoasa pentru 4-8 ore. A se repeta zilnic pana la aparitia efectelor adverse. Cand dispar efectele toxice se va initia terapia de mentinere. Terapia de mentinere: 5-10 mg/kg corp intravenos o data pe saptamana. Posologia alternativa: 15 mg/kg corp ca injectie intravenoasa rapida o data pe saptamana timp de 4 saptamani. Doza poate fi crescuta la 20 mg/kg corp o data pe saptamana (doza singura nu va depasi 1 g). La aparitia efectelor adverse, tratamentul va fi intrerupt pana la disparitia acestora. Se va putea reincepe cu o doza de 5 mg/kg corp mai joasa fata de cea care a provocat aparitia efectelor adverse. Limitele administrarii: Factorii ce limiteaza doza sunt simptomele toxice. In cazul aparitiei leucopeniei sau trombocitopeniei dozele vor fi reduse dupa cum urmeaza in tabelul de mai jos</InteractiuneCuAlteMedicamente>
        <PrecautiiFarmaceutice>A se pastra intre 15 si 30 grade Celsius protejat de lumina. Expunerea la temperaturi sub 15 grade Celsius poate duce la aparitia precipitarii de cristale. Resolubilizarea se va efectua prin incalzire in baie de apa 60 grade Celsius cu agitare viguroasa. Inainte de injectare a se pastra pentru incalzire la temperatura corpului</PrecautiiFarmaceutice>
        <ConditiiDePastrare> Fiolele vor fi pastrate la temperatura camerei (15-30 grade Celsius) si protejate de lumina. Orice precipitat va fi redizolvat inainte de utilizare prin incalzirea usoara a fiolei prin agitare.</ConditiiDePastrare>
        <Valabilitate>: Fluroblastin este stabil doar pentru o perioada limitata de timp si nu va fi folosit dupa data de expirare mentionata pe fiole sau container. A nu se lasa la indemana copiilor</Valabilitate>
        <Proprietati>Fluroblastin este un medicament citostatic din grupa antimetabolitilor care actioneaza prin inhibarea enzimei timidilat-sintetaza in celula. Deficitul de timidina duce la descresterea sintezei de DNA urmata de moartea celulei. Efectele inhibitorii ale Fluroblastin sunt evidente mai ales la celulele cu rata de crestere mare, care asimileaza rapid Fluroblastin. Abilitatea Fluroblastin de a inhiba celulele maligne a fost demonstrat intr-o serie de tumori la animale (transplantate sau spontane). In clinica, Fluroblastin poate induce in multe tumori solide remisiuni obiective asociate cu ameliorarea simptomelor subiective, a conditiilor generale si descresterea durerii.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLUSEMINAL comprimate filmate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01MA. FLUOROQUINOLON</CodATC>
        <Producator>:Anfarm Hellas Compozitie1 comprimat contine: Norfloxacina 400 mg</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu 14 comprimate a 400 mg norfloxacina</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Norfloxacina este un nou agent antimicrobian derivat al acidului carboxilic al chinolonei si anume acidul 1-etil-6-fluoro-1,4-dihidro-4-oxo-7-(-piperazinil)-3-chinolincarboxilic. Prezenta fluorului din pozitia 6 determina activitatea crescuta impotriva microorganismelor gramnegative, iar piperazina din pozitia 7 este responsabila de activitatea sa anti-pseudomonas</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Este indicat in tratamentul infectiilor cailor urinare superioare si inferioare, inclusiv cistite, pielite, cistopielite, pielonefrite determinate de bacterii sensibile la norfloxacina. Infectiile cauzate de microorganisme multirezistente se trateaza cu succes cu Fluseminal in doza uzuala. Este contraindicat copiilor sub 18 ani</Indicatii>
        <ReactiiAdverse>Reactiile adverse observate prin studii clinice sunt rare si usoare. Frecventa reactiilor adverse observate pe un lot de 3215 cazuri a fost de 4,4%. Cele mai frecvente reactii adverse au fost cele gastrointestinale, incluzand disconfort abdominal, anorexie si greata. Cefaleea, vertijul si urticaria au fost de asemenea raportate. Modificari ale valorilor de laborator au fost rar semnalate in studiile clinice incluzand, leucopenie, eozinofilie si cresterea transaminazelor, a fosfatazei alcaline, bilirubinemiei si creatininemiei</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoase>Nu s-au semnalat pana acum modificari clinice semnificative</InteractiuniMedicamentoase>
        <ModDeAdministrare>In tratamentul infectiilor urinare, doza uzuala la adult este de 400 mg de doua ori/zi, timp de 7-10 zile. La femeile cu cistita acuta necomplicata s-a dovedit eficienta o terapie de trei zile. Tratamentul poate fi initiat inaintea obtinerii rezultatelor de laborator.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLUTAMIDA SINDAN 250 mg Comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L02BB. ANTIANDROGEN</CodATC>
        <Producator>:Sindan S.R.L.     </Producator>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FLUTAN tablete</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L02BB. ANTIANDROGEN</CodATC>
        <Producator>:Medochemie</Producator>
        <FormaDePrezentare>Tablete continand flutamida 250 mg</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>: Tratamentul cancerului de prostata (stadiul D), in care este indicata suprimarea efectelor testosteronului: ca tratament initial, in combinatie cu un agonist al LHRH; ca terapie adjuvanta la pacientii aflati deja in tratament cu agonisti ai LHRH; la pacientii orhiectomizati; la pacientii care nu au raspuns sau nu tolereaza alte forme de manipulare hormonala</Indicatii>
        <DozareSiAdministrare>: O tableta (250 mg), de trei ori pe zi. Cand este folosit ca tratament initial cu un agonist al LHRH, se poate obtine o reducere semnificativa a reactiei adverse "flare" provocate de agonisti ai LHRH, daca Flutan se introduce cu cel putin trei zile inaintea agonistului LHRH</DozareSiAdministrare>
        <Contraindicatii>: Pacientii cu hipersensibilitate la flutamide</Contraindicatii>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Cand se administreaza concomitent cu warfarina, poate fi necesara ajustarea dozei de anticoagulant, deoarece flutamida produce cresterea timpului de protrombina</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <Precautii>Afectarea hepatica (modificari ale transaminazelor, icter colestatic, necroza hepatica). Testele functionale hepatice trebuie efectuate la toti pacientii tratati cu flutamida pe termen indelungat. Administrarea Flutan-ului tinde sa creasca nivelele plasmatice ale testosteronului si estradiolului, care pot induce retentie lichidiana, de aceea se va folosi cu prudenta la cardiaci.&amp;#9</Precautii>
        <ReactiiAdverse>: Cel mai frecvent, ginecomastie, uneori insotita de galactoree, afectare hepatica (Vezi "Precautii"), colorare asimptomatica a urinei in galben-verzui. Flutan imbunatateste calitatea vietii pacientilor cu adenocarcinom de prostata inoperabil.    </ReactiiAdverse>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FOLADON comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A03BA. ALCALOIZI DIN BELLADDON</CodATC>
        <Producator>:Biofarm</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate continand alcaloizi totali din radacina de beladona 0,25 mg (tub cu 20 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antispastic si antisecretor prin actiune parasimpatolitica; micsoreaza controlul vagal cardioinhibitor; activitatea beladonei se datoreste continutului in atropina</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Spasme ale musculaturii netede gastrointestinale si biliare, dureri ulceroase, hipersecretie gastrica, ptialism, constipatie spastica, spasme ureterale, dismenoree; tendinta lipotimica la hipervagotoni, sindrom de sinus carotidian, bloc atrio-ventricular</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti: 1/2-1 comprimat de 1-4 ori/zi, copii (mai mari de 2 ani): 1/4-1/2 comprimat de 1-4 ori/zi (dupa varsta).    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FOLINAT DE CALCIU 15 mg Comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: V03AF. ANTITOXICE IN TRATAMENTUL CITOSTATI</CodATC>
        <Producator>:Sindan S.R.L. Grupa farmacoterapeuticaantitoxice in tratamentul citostatic.    </Producator>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FORLAX pulbere</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A06AD. LAXATIVE OSMOTIC</CodATC>
        <Producator>:Beaufour Ipsen</Producator>
        <Compozitie>Macrogol 4000 10 g/plic; excipient (zaharinat de sodiu, arome)</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Plicuri cu pudra pentru solutie buvabila; cutie cu 20 de plicuri</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Tratamentul simptomatic al constipatiei la adult, inclusiv la pacientii diabetici (nu contine zahar sau polioli), hipertensivi, insuficienta renala (nu contine saruri)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Colopatii organice inflamatorii (rectocolita ulceroasa, maladia Crohn), sindroame oclusive, sindroame dureroase abdominale de cauze nedeterminate</Contraindicatii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Este posibila diminuarea absorbtiei medicamentelor administrate simultan. Se recomanda administrarea la distanta (in medie 1-2 ore) a altor medicamente</InteractiuniMedicamentoase>
        <ReactiiAdverse>In caz de supradozare - aparitia diareei (cedeaza in 24-28 ore de la intreruperea administrarii). Rar dureri abdominale (pacienti suferind de manifestari functionale intestinale)</ReactiiAdverse>
        <Posologie>Oral, 1-2 plicuri/zi, fiecare plic dizolvat in 1 pahar cu apa. Efectele se manifesta la 24-48 de ore dupa administrare</Posologie>
        <Proprietati>Macrogolul 4000 este un laxativ osmotic, ale carui macromolecule liniare retin apa prin legaturi de hidrogen. Administrarea orala determina cresterea volumului materiilor fecale. Datorita masei moleculare crescute, substanta activa (Macrogol 4000) nu se absoarbe intestinal. De asemenea, este nemetabolizabil si nedegradabil de flora intestinala.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FORTRAL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N02AD. DERIVATI DE BENZOMORFA</CodATC>
        <Producator>:KRKA</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate continand pentazocina hcl. in cantitate echivalenta cu 50 mg pentazocina baza (flacon cu 100 buc.); fiole a 1 ml continand pentazocina lactat in cantitate echivalenta cu 30 mg pentazocina baza (cutie cu 10 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Analgezic opioid; parenteral, 30-60 mg au actiune analgezica similara cu 10 mg morfina, iar oral, 50 mg sunt echianalgezice cu 60 mg codeina; efectul se mentine 3-5 ore. Are actiune sedativa marcata, deprima respiratia (dar mai putin decat morfina), are actiune spastica slaba</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Pentru calmarea durerilor moderate sau severe, acute sau cronice, in traumatisme, dupa interventii chirurgicale, in infarctul acut de miocard, in colici (nefretica, hepatica); ca medicatie preanestezica si pentru suplimentarea anesteziei chirurgicale</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Oral, 1-2 comprimate sau 50-100 mg (dupa mese), la intervale de 3-5 ore; in durerile puternice se injecteaza subcutanat, intramuscular sau intravenos 1 fiola sau 80 mg la 3-4 ore, se poate creste pana la cel mult 1 mg/kg corp o data pentru injectiile subcutanate sau intramusculare si 0,5 mg/kg corp pentru injectiile intravenoase</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Relativ frecvent greata, voma, ameteli, sedare, euforie, cefalee, sudoratie; rareori anorexie, constipatie sau diaree, tinitus, tulburari de vedere, slabiciune, cosmaruri, insomnie, iritabilitate, halucinatii, hipotensiune, tahicardie, deprimare respiratorie (antidot - naloxona sau nalorfina), eruptii cutanate alergice, eozinofilie, granulocitopenie. Injectarea repetata poate provoca local induratie si scleroza. Potentialul de a dezvolta dependenta (de tip morfinic) este moderat pentru calea parenterala si slab pentru calea orala; poate declansa sindromul de abstinenta la morfinomani (se comporta ca agonist partial)</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergie la pentazocina, traumatisme craniene, leziuni ale creierului, hipertensiune intracraniana, stari convulsive, insuficienta respiratorie, sindrom abdominal acut de cauza necunoscuta, insuficienta hepatica grava, intoxicatie acuta cu alcool, delirium tremens; prudenta sau se evita in timpul sarcinii (cu exceptia travaliului); nu se administreaza in perioada de alaptare si la copiii mai mici de 12 ani, prudenta la batrani; prudenta si doze mici in astmul bronsic, insuficienta hepatica si renala, colecistita acuta, pancreatita, la bolnavii cu infarct de miocard care prezinta greata si voma, in cazul interventiilor pe caile biliare, in caz de instabilitate emotionala sau stare de dependenta medicamentoasa in antecedente (pericol crescut de a dezvolta dependenta). Se vor evita bauturile alcoolice; nu se asociaza cu dietazina, gama-hidroxibutirat de sodiu, antidepresive (IMAO, triciclice); prudenta in asocierea cu alte deprimante centrale. Pentazocina figureaza pe lista substantelor dopante (interzise la sportivi).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FORTRAL fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N02AD. DERIVATI DE BENZOMORFA</CodATC>
        <Producator>:KRKA</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate continand pentazocina hcl. in cantitate echivalenta cu 50 mg pentazocina baza (flacon cu 100 buc.); fiole a 1 ml continand pentazocina lactat in cantitate echivalenta cu 30 mg pentazocina baza (cutie cu 10 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Analgezic opioid; parenteral, 30-60 mg au actiune analgezica similara cu 10 mg morfina, iar oral, 50 mg sunt echianalgezice cu 60 mg codeina; efectul se mentine 3-5 ore. Are actiune sedativa marcata, deprima respiratia (dar mai putin decat morfina), are actiune spastica slaba</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Pentru calmarea durerilor moderate sau severe, acute sau cronice, in traumatisme, dupa interventii chirurgicale, in infarctul acut de miocard, in colici (nefretica, hepatica); ca medicatie preanestezica si pentru suplimentarea anesteziei chirurgicale</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Oral, 1-2 comprimate sau 50-100 mg (dupa mese), la intervale de 3-5 ore; in durerile puternice se injecteaza subcutanat, intramuscular sau intravenos 1 fiola sau 80 mg la 3-4 ore, se poate creste pana la cel mult 1 mg/kg corp o data pentru injectiile subcutanate sau intramusculare si 0,5 mg/kg corp pentru injectiile intravenoase</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Relativ frecvent greata, voma, ameteli, sedare, euforie, cefalee, sudoratie; rareori anorexie, constipatie sau diaree, tinitus, tulburari de vedere, slabiciune, cosmaruri, insomnie, iritabilitate, halucinatii, hipotensiune, tahicardie, deprimare respiratorie (antidot - naloxona sau nalorfina), eruptii cutanate alergice, eozinofilie, granulocitopenie. Injectarea repetata poate provoca local induratie si scleroza. Potentialul de a dezvolta dependenta (de tip morfinic) este moderat pentru calea parenterala si slab pentru calea orala; poate declansa sindromul de abstinenta la morfinomani (se comporta ca agonist partial)</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergie la pentazocina, traumatisme craniene, leziuni ale creierului, hipertensiune intracraniana, stari convulsive, insuficienta respiratorie, sindrom abdominal acut de cauza necunoscuta, insuficienta hepatica grava, intoxicatie acuta cu alcool, delirium tremens; prudenta sau se evita in timpul sarcinii (cu exceptia travaliului); nu se administreaza in perioada de alaptare si la copiii mai mici de 12 ani, prudenta la batrani; prudenta si doze mici in astmul bronsic, insuficienta hepatica si renala, colecistita acuta, pancreatita, la bolnavii cu infarct de miocard care prezinta greata si voma, in cazul interventiilor pe caile biliare, in caz de instabilitate emotionala sau stare de dependenta medicamentoasa in antecedente (pericol crescut de a dezvolta dependenta). Se vor evita bauturile alcoolice; nu se asociaza cu dietazina, gama-hidroxibutirat de sodiu, antidepresive (IMAO, triciclice); prudenta in asocierea cu alte deprimante centrale. Pentazocina figureaza pe lista substantelor dopante (interzise la sportivi).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FORTRANS solutie buvabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A06AD. LAXATIVE OSMOTIC</CodATC>
        <Producator>:Beaufour Ipsen</Producator>
        <Compozitie>Macrogol 4000 64 g/plic; sulfat de sodiu anhidru 5,7 g/plic; excipient (zaharinat de sodiu, arome) q.s.p. 1 plic 74 g</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Pudra pentru solutie buvabila; cutie cu 4 plicuri</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Pregatirea colonului pentru explorarile endoscopice si radiologice ale colonului, chirurgia colonului. Asigura o pregatire rapida si comoda, fiind lipsit de toxicitate si avand toleranta excelenta</Indicatii>
        <Contraindicatii>Alterari grave ale starii generale (deshidratare, insuficienta cardiaca severa); afectiuni ale colonului, insotite de fragilitatea mucoasei; ileus/ocluzie intestinala</Contraindicatii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Diareea provocata prin administrarea Fortrans este susceptibila de a perturba absorbtia medicamentelor administrate simultan</InteractiuniMedicamentoase>
        <EfecteSecundare>Greturi, varsaturi semnalate la debutul administrarii, rare si rapid reversibile; senzatie de balonare</EfecteSecundare>
        <Posologie>Administrarea orala cu pana la 3 ore inaintea interventiei. Continutul fiecarui plic se dizolva intr-un litru de apa. Se administreaza 3-4 litri solutie Fortrans in seara ce preceda explorarea, sau fractionat seara si dimineata. Administrarea fractionata creste acceptabilitatea si cantitatea ingerata</Posologie>
        <Proprietati>Administrarea orala a solutiei produce lavajul intestinal, asigurand vacuitatea colonului. Continutul de electroliti al solutiei nu produce schimburi electrolitice intestin-plasma. Macrogolul 4 000 este nedegradabil, nemetabolizabil de flora intestinala, neabsorbabil din intestin si nu modifica parametrii biologici.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FORTUM flacon injectabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01DA. CEFALOSPORIN</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <FormaDePrezentare>Fortum se prezinta sub forma unei pulberi alb-galbui, in flacoane continand 250 mg, 500 mg si 1 g ceftazidime (sub forma de pentahidrat) cu carbonat de sodiu (118 mg la un gram de ceftazidime). Prin adaugare de apa distilata, Fortum se dizolva cu efervescenta rezultand solutia injectabila</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Ceftazidime este o cefalosporina bactericida rezistenta la majoritatea beta-lactamazelor si activa asupra unei game largi de germeni gram pozitivi si gram negativi. Este indicata in tratamentul infectiilor unibacteriene sau pluribacteriene, determinate de germeni sensibili. Ca urmare a spectrului larg de actiune, ceftazidime poate fi utilizata singura, ca antibiotic de prima linie, pana la sosirea rezultatului antibiogramei. In tratamentul meningitelor, se recomanda cunoasterea rezultatului antibiogramei, inainte de a se administra ceftazidime ca medicatie unica. Produsul poate fi utilizat in tratamentul infectiilor determinate de germeni rezistenti la alte antibiotice, ca de exemplu: aminoglicozide si numeroase alte cefalosporine. Daca este necesar, poate fi utilizat in combinatie cu un aminoglicozid sau cu un alt antibiotic beta-lactaminic (de exemplu in prezenta unei neutropenii severe) sau cu un antibiotic activ impotriva anaerobilor, cand se suspicioneaza o infectie cu Bacteroides fragilis (vezi "Precautiile farmaceutice"). Indicatiile includ: Infectii severe sistemice: de exemplu septicemii, peritonite, meningite, infectii la bolnavi imunodeprimati cu tumori maligne, leucemii sau limfoame si la pacientii din serviciile de terapie intensiva cu afectiuni specifice, de exemplu arsuri suprainfectate. Infectii ale cailor respiratorii: de exemplu pneumonii, bronhopneumonii, pleurezii, empieme, abcese pulmonare, bronsiectazii suprainfectate, bronsite si infectii pulmonare la bolnavii cu fibroza chistica (mucoviscidoza). Infectii din sfera ORL: de exemplu otite medii, otite externe severe, mastoidite, sinuzite si alte infectii severe ale urechii sau gatului. Infectii ale tractului urinar: de exemplu pielonefrite acute si cronice, pielite, prostatite, cistite, uretrite (numai de etiologie bacteriana), abcese renale si litiaza renala sau vezicala suprainfectate. Infectii ale pielii si tesuturilor moi: de exemplu erizipel, abcese, celulite, arsuri si plagi suprainfectate, mastite, ulcere cutanate. Infectii gastrointestinale, biliare si abdominale: de exemplu colangite, colecistite, empiem vezicular, abcese intraabdominale, peritonite, diverticulite, enterocolite, infectii postpartum si procese inflamatorii pelvine. Infectii osteoarticulare: de exemplu osteite, osteomielite, artrite septice, bursite suprainfectate. Dializa: infectii asociate hemodializei, dializei peritoneale si dializei peritoneale cronice ambulatorii</Indicatii>
        <ModDeAdministrareDoze>Adulti: Doza de ceftazidime pentru un adult este intre 1 si 6 g pe zi, adica 500 mg, 1 g sau 2 g administrate la 12 sau 8 ore interval. In infectiile urinare si in alte infectii mai putin severe, doza adecvata este de 500 mg sau 1 g la 12 ore interval. In majoritatea infectiilor dozele optime sunt de 1 g la 8 ore sau 2 g la 12 ore. In infectii foarte severe, mai ales la bolnavii imunodeprimati, inclusiv cei cu neutropenie marcata, se indica administrarea de 2 g la interval de 8 sau 12 ore. Fibroza chistica (mucoviscidoza): La adultii suferind de fibroza chistica, cu functie renala normala si care au infectii pulmonare determinate de Pseudomonas, se vor administra doze mari, cuprinse intre 100-150 mg/kg corp/zi divizate in trei prize. La adultii cu functie renala buna doza de 9 g/zi a putut fi administrata fara riscuri. Sugari si copii: Doza uzuala la copiii peste doua luni este cuprinsa intre 30-100 mg/kg corp/zi, repartizat in 2-3 prize. La copiii cu fibroza chistica, meningita sau imunodeprimati, dozele cresc pana la 150 mg/kg corp/zi (maximum 6 g/zi) repartizat in 3 prize. Nou-nascuti si sugari pana la doua luni: Desi experienta clinica este limitata, doza zilnica de 25-60 mg/kg corp divizata in doua prize s-a dovedit eficace. La nou-nascuti timpul de injumatatire poate fi de 3 sau 4 ori mai lung</ModDeAdministrareDoze>
        <Contraindicatii>Ceftazidime este contraindicat la bolnavii cu hipersensibilitate cunoscuta la cefalosporine</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Studiile clinice au aratat ca ceftazidime este in general bine tolerat. Reactiile adverse sunt putin frecvente si includ: Reactii locale: flebite sau tromboflebite dupa administrarea i.v., dureri si/sau inflamatie dupa administrare i.m.; Reactii de hipersensibilitate: rash maculopapular sau urticarian, febra, prurit si foarte rar angioedem si reactii anafilactice (bronhospasm si/sau hipotensiune); Reactii gastrointestinale: diaree, greturi, varsaturi, dureri abdominale si foarte rar afte bucale sau colite. Alte reactii adverse ce pot fi asociate cu administrarea de ceftazidime sau sunt de etiologie incerta, includ: Reactii genitourinare: candidoze vaginale; Reactii ale sistemului nervos central: cefalee, ameteli, parestezii, disgeuzie (gust neplacut). S-au semnalat convulsii la pacienti cu insuficienta renala, la care dozele de ceftazidime nu au fost reduse corespunzator. Modificarile tranzitorii ale unor teste de laborator includ: eozinofilie, test Coombs pozitiv fara hemoliza, trombocitoza si usoara crestere a uneia sau mai multor enzime hepatice: ALAT (GOT), ASAT (GPT), LDH, gama-GTP si fosfataza alcalina. Ca si in cazul altor cefalosporine, s-a observat o crestere tranzitorie a ureei sanguine, azotului total neproteic si/sau a creatininei serice; aceste observatii sunt ocazionale. Foarte rar s-au pus in evidenta leucopenii, neutropenii, trombocitopenii si limfocitoze, toate tranzitorii</ReactiiAdverse>
        <PrecautiiFarmaceutice>Flacoanele de Fortum sunt livrate sub presiune redusa; o presiune pozitiva se obtine prin dizolvarea produsului, datorita degajarii de CO2. Flacoanele trebuie patrate la temperaturi sub 25 grade Celsius. Depozitarea ocazionala timp de cel mult 2 luni la temperaturi ce nu depasesc 30 grade Celsius, nu determina alterarea produsului. Flacoanele de Fortum nu contin substante conservante, astfel incat intregul continut al flaconului trebuie folosit pentru o singura administrare.    </PrecautiiFarmaceutice>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FOSAMAX tablete</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M05BA. BIOFOSFAT</CodATC>
        <Producator>:Merck Sharp &amp; Dohme</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 14 si 28 de tablete, fiecare tableta continand 10 mg alendronat sodic</FormaDePrezentare>
        <ClasaTerapeutica>Bifosfonatii sunt analogi sintetici ai pirofosfatului care se leaga de hidroxiapatita din structura osului. Fosamax (alendronat sodic, MSD) este un amino-bifosfonat care actioneaza ca un puternic inhibitor specific al resorbtiei osoase realizata de osteoclaste</ClasaTerapeutica>
        <Indicatii>Fosamax este indicat in tratamentul osteoporozei la femeile in postmenopauza</Indicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Fosamax trebuie administrat numai cu apa simpla, cu cel putin o jumatate de ora inainte de prima ingestie de alimente, lichide a zilei sau administrarea altor medicamente. Alte bauturi (inclusiv apa minerala), alimente si unele medicamente pot reduce absorbtia Fosamax (vezi "interactiuni medicamentoase"). Pentru a facilita ajungerea in stomac si astfel reducerea potentialului iritativ esofagian, Fosamax trebuie inghitit numai dupa ridicarea din pat cu un pahar plin cu apa, iar pacientele nu trebuie sa stea in pozitie culcata timp de cel putin 30 de minute si pana dupa prima masa a zilei. Fosamax nu trebuie administrat la culcare sau inainte ca pacientele sa se ridice din pat. Neglijenta in respectarea acestor instructiuni poate duce la cresterea riscului de aparitie a reactiilor adverse esofagiene (vezi "Precautii"). Toate pacientele cu osteoporoza trebuie sa aiba un aport alimentar de calciu adecvat (vezi "Precautii"). Nu este necesara ajustarea posologiei la pacientele varstnice sau la cele cu insuficienta renala usoara sau moderata (clearance al creatininei intre 35-60 ml/min). Datorita lipsei de experienta, Fosamax nu este recomandat pacientelor cu insuficienta renala mai severa (clearance al creatininei</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Anomalii ale esofagului care pot intarzia golirea esofagului, cum sunt stricturile sau acalazia. Incapacitate de a se tine pe picioare sau de a sta in pozitie ridicata timp de cel putin 30 de minute. Hipersensibilitate la oricare dintre componentele produsului. Hipocalcemie (vezi "Precautii").PrecautiiFosamax, ca si alti bifosfonati, poate cauza iritatie locala a mucoasei tractului gastrointestinal superior. La pacientele care au primit tratament cu Fosamax, au fost raportate reactii adverse esofagiene cum sunt esofagite, ulcere sau eroziuni esofagiene. In unele cazuri, reactiile adverse au fost severe si au necesitat spitalizare. De aceea, medicii trebuie sa fie atenti la orice semn sau simptom care indica o posibila reactie esofagiana, iar pacientele trebuie informate sa intrerupa administrarea de Fosamax si sa se adreseze medicului in cazul in care prezinta disfagie, odinofagie sau durere retrosternala. Riscul de aparitie a reactiilor adverse severe esofagiene pare sa fie mai mare la pacientele care stau in pozitie culcata dupa ce au luat Fosamax si/sau care nu reusesc sa inghita tableta cu un pahar plin cu apa si/sau care continua sa ia Fosamax dupa aparitia simptomelor sugestive de iritatie esofagiana. De aceea, este foarte important ca toate instructiunile de posologie sa fie aduse la cunostinta pacientelor si intelese de catre acestea (vezi "Posologie" si "Mod de administrare"). Datorita efectului posibil iritant al Fosamax la nivelul mucoasei gastrointestinale superioare, sunt necesare precautii atunci cand Fosamax este administrat la paciente cu afectiuni active ale tractului gastrointestinal superior cum sunt disfagie, afectiuni esofagiene, gastrita, duodenita sau ulcer. Pentru a facilita ajungerea in stomac si astfel reducerea potentialului iritativ esofagian, pacientele trebuie informate sa inghita Fosamax cu un pahar plin cu apa si sa nu stea in pozitie culcata timp de cel putin 30 de minute si pana dupa prima masa a zilei. Pacientele nu trebuie sa mestece sau sa suga tableta. Pacientele trebuie informate in mod special sa nu ia Fosamax la culcare sau inainte de a se ridica din pat. Pacientele trebuie informate ca nerespectarea acestor instructiuni poate duce la cresterea riscului de aparitie a problemelor esofagiene. Pacientele trebuie instruite ca in cazul in care apar simptome de afectiuni esofagiene (asa cum sunt dificultate sau durere dupa inghitire, durere retrosternala, pirozis recent aparut sau agravarea sa) sa intrerupa administrarea de Fosamax si sa se adreseze medicului. Fosamax nu este recomandat pacientelor cu clearance al creatininei</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Sarcina: Fosamax nu a fost studiat la femei gravide si nu trebuie administrat in astfel de cazuri. Mame care alapteaza: Fosamax nu a fost studiat la mame care alapteaza si nu trebuie administrat in astfel de cazuri.Interactiuni medicamentoaseEste posibil ca administrarea in acelasi timp a suplimentelor de calciu, antiacidelor sau altor medicamente orale sa interfereze cu absorbtia de Fosamax. De aceea, intre administrarea de Fosamax si cea a oricarui alt medicament oral, pacientele trebuie sa respecte un interval liber de cel putin o jumatate de ora. Nu se anticipeaza aparitia altor interactiuni medicamentoase cu semnificatie clinica. In cadrul studiilor pentru osteoporoza, un numar redus de femei in postmenopauza au primit estrogeni (intravaginal, transdermic sau oral) concomitent cu administrarea de Fosamax. La aceste cazuri nu au fost identificate reactii adverse atribuabile folosirii concomitente. Nu au fost efectuate cercetari pentru identificarea unor interactiuni specifice. In studiile pentru osteoporoza din postmenopauza, Fosamax 10 mg/zi a fost administrat concomitent cu o gama larga de medicamente frecvent folosite fara aparitia unor interactiuni clinic manifeste. In studiile clinice, la pacientele care au primit terapie cu doze de Fosamax mai mari de 10 mg/zi si compusi continand aspirina, incidenta reactiilor adverse ale tractului gastrointestinal superior a fost crescuta.Reactii adverseStudii clinice: In studiile clinice, Fosamax a fost in general bine tolerat. De regula, reactiile adverse care de obicei au fost moderate, nu au necesitat intreruperea tratamentului. In doua studii multicentrice (Statele Unite si Multinational), concepute aproape identic, dublu-orb, cu control placebo, pe o durata de trei ani, profilul de siguranta global pentru Fosamax 10 mg/zi si pentru placebo a fost similar. Urmatoarele reactii adverse gastrointestinale superioare au fost raportate de catre investigatori ca fiind posibil, probabil sau sigur determinate de administrarea medicamentului la &gt;= 1% dintre pacientele tratate cu Fosamax 10 mg/zi si au prezentat o incidenta mai mare decat la pacientele tratate cu placebo: durere abdominala (6,6% Fosamax versus 4,8% placebo), dispepsie (3,6%; 3,5%), ulcer esofagian (1,5%; 0,0%), disfagie (1,0%; 0,0%) si distensie abdominala (1,0%; 0,8%). Rareori au aparut rash si eritem. In plus, urmatoarele reactii adverse au fost raportate de catre investigatori ca fiind posibil, probabil sau sigur determinate de administrarea medicamentului la 1% dintre pacientele tratate cu Fosamax 10 mg/zi si au prezentat o incidenta mai mare decat la pacientele tratate cu placebo: dureri ale musculaturii scheletice (4,1% Fosamax versus 2,5% placebo), constipatie (3,1%; 1,8%), diaree (3,1%; 1,8%), flatulenta (2,6%; 0,5%) si cefalee (2,6%; 1,5%). Perioada de post-marketing: Urmatoarele reactii adverse au fost raportate in perioada de post-marketing: esofagita, eroziuni si ulcere esofagiene (vezi "Precautii", "Posologie" si "Mod de administrare"). Modificari ale testelor de laborator: In studii multicentrice, dublu-orb, controlate, la pacientele tratate cu Fosamax scaderile asimptomatice, moderate si tranzitorii ale calciului seric si fosfatului au fost observate la aproximativ 18% si respectiv 10% dintre pacientele la care s-a administrat Fosamax comparativ cu aproximativ 12% si respectiv 3% dintre cele care au primit placebo. Totusi, incidenta scaderii calciului seric</SarcinaSiAlaptare>
        <Supradozare>Nu sunt disponibile informatii privind tratamentul specific al supradozarii cu Fosamax. In urma supradozarii orale pot aparea hipocalcemie, hipofosfatemie si reactii adverse ale tractului gastrointestinal superior cum ar fi: disconfort gastric, pirozis, esofagita, gastrita sau ulcer. Pentru legarea alendronatului se pot administra lapte sau antiacide. Datorita riscului de iritatie esofagiana nu se va induce voma, iar pacienta va trebui sa ramana complet in pozitie ridicata.    </Supradozare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FOSFOBION fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C01EB. ALTE PREPARATE PENTRU AFECTIUNI CARDIAC</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Fiole continand 1 ml solutie apoasa de sare disodica a acidului adenozintrifosforic (ATP), echivalenta cu 1% ATP</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii a cate 5 fiole de 1 ml</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Acidul adenozintrifosforic (ATP) - compus macroergic - este un nucleotid existent in toate celulele organismului ce intervine in asocierea si eliberarea energiei, fiind prezent in cantitati apreciabile la nivelul muschilor. Prin interactiune cu actomiozina, se scindeaza in acid adenozindifosforic (ADP) si fosfat anorganic, o parte din energia eliberata fiind utilizata de muschi pentru realizarea lucrului mecanic si reinnoirea structurilor sale. ATP are un rol important in realizarea functiei contractile a musculaturii striate (in procesele distrofice musculare continutul de ATP scade sau este dereglat procesul de refacere a acestuia), precum si a miocardului. Dupa unele date, efectul terapeutic al glicozidelor se exercita prin intermediul sistemului ATP - ATP-aza. ATP intervine si in transmiterea influxului nervos prin ganglionii vegetativi si faciliteaza stimularea vagala a cordului. Dilata vasele coronariene si periferice (prin actiune directa asupra arteriolelor precapilare), mareste debitul circulator, scade tensiunea arteriala avand de asemenea efect antiaritmic. Are o actiune directa de scurta durata si de asemenea o actiune de ameliorare a proceselor metabolice din muschii netezi vasculari ce apare dupa administrare repetata. Administrat rapid intravenos scade excitabilitatea si conductibilitatea cardiaca, poate produce oprirea inimii (cateva secunde), produce dureri precordiale, vasodilatatie in extremitatea cefalica, cefalee, dispnee</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Procese distrofice si atrofice musculare, insuficienta coronariana cronica si miodistrofii post-infarct, sindrom de ischemie si periferice, tahicardii paroxistice supraventriculare (rebele la tratamente uzuale), poliomielita si scleroza multipla</Indicatii>
        <ReactiiAdverse>Rare, dar posibile, aproape exclusiv dupa administrare intravenoasa (in special injectii i.v. rapide); cefalee, ameteli, dureri precordiale, bradicardie, dispnee, poliurie</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Infarctul miocardic recent</Contraindicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Fosfobion se administreaza lent intramuscular, intravenos sau intraarterial. In cazurile cand se urmareste un efect eumetabolic se administreaza intramuscular cate 1-3 fiole/zi la adulti timp de 15-20 zile, putandu-se relua dupa o pauza de 10-15 zile. In tahicardiile paroxistice supraventriculare se administreaza intravenos 1-3 fiole. In sindromul ischemic al membrelor inferioare se administreaza in injectie i.v. lenta sau perfuzie intravenoasa o solutie obtinuta prin diluarea a 5-10 fiole de fosfobion in 20-50 ml xilina 1%, glucoza sau ser fiziologic. In ischemiile cronice, preparatul se poate administra in doze mari (20-30 fiole in 200-300 ml ser fiziologic) in perfuzie intraarteriala pe cateter introdus in artera femurala</PosologieSiModDeAdministrare>
        <ConditiiDePastrare>In locuri uscate si racoroase (max. 15 grade Celsius).</ConditiiDePastrare>
        <Valabilitate>: 3 ani de la data fabricatiei.    </Valabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FRAXIPARINE fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B01AB. GRUPUL HEPARINE</CodATC>
        <Producator>:Sanofi Winthrop</Producator>
        <FormaDePrezentare>Seringi preumplute negradate de </FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Profilaxia maladiei venoase tromboembolice, care poate aparea in urma unor interventii chirurgicale, in tratarea trombozelor venoase profunde constituite (flebite profunde) si in prevenirea coagularii in circuitul de hemodializa</Indicatii>
        <Contraindicatii>Alergie la nadroparina calcica; tulburari majore ale coagularii sanguine; anumite cazuri de deficit numeric si functional al plachetelor sanguine; ulcer gastroduodenal in evolutie; accidente vasculare cerebrale</Contraindicatii>
        <Precautii>Nu se va administra pe cale intramusculara. Utilizarea se va face cu prudenta in caz de insuficienta hepatica, insuficienta renala, hipertensiune arteriala necontrolata, antecedente de ulcer digestiv sau orice alte leziuni organice susceptibile de sangerare. Se va evita asocierea cu aspirina. Se va evita administrarea in timpul sarcinii si alaptarii. Nu lasati la indemana copiilor</Precautii>
        <ModDeAdministrare>Respectati cu strictete prescriptia medicului</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Hemoragii: acestea pot surveni pe durata oricarui tratament anticoagulant. Trebuie anuntat imediat medicul; hematom la locul injectarii; alergie locala sau generala.    </ReactiiAdverse>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FRECTIA GALENICA solutie extern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M02AX. ALTE PRODUSE (COMBINATII</CodATC>
        <Producator>:Biofarm</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Solutie continand mentol 0,35 g, eter acetic 4,06 g, alcool 39,66 g, apa distilata pana la 100 ml (flac. cu 50 sau 100 ml)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeuticaIndicatiiReactiiAdverseSiContraindicatii>Aceleasi ca pentru Carmol.    </ActiuneTerapeuticaIndicatiiReactiiAdverseSiContraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FRENASMA comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R06AX. ALTE ANTIHISTAMINICE SISTEMIC</CodATC>
        <Producator>:Faran Compozitie1 comprimat contine: Ketotifen 1 mg. Excipienti q.s. 1 lingurita sirop contine: Ketotifen 1 mg</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu 30 comprimate a 1 mg ketotifen. Flacon de 100 ml (1 mg/5 ml) sirop a 1 mg/5 ml ketotifen</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Frenasma inhiba degranularea mastocitara, fiind un antihistaminic competitiv pe receptorii H1, ceea ce ii confera proprietati anafilactice si antialergice</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul profilactic de lunga durata al: astmului bronsic, toate tipurile bronsitelor alergice, tulburarilor astmatice determinate de guturaiul de fan sau alte polinoze. Tratamentul profilactic si curativ al: rinitei alergice, rinoconjunctivitei alergice, dermatozelor alergice, alergiilor multiple</Indicatii>
        <Contraindicatii>Copii sub 6 luni; in timpul sarcinii si alaptarii</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Sedare, uscaciunea gurii, tulburari digestive, greata, voma, constipatie, manifestari care nu impun intreruperea tratamentului</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoase>Frenasma potenteaza actiunea sedativelor, hipnoticelor, antihistaminicelor si alcoolului. In timpul administrarii impreuna cu antidiabetice orale poate aparea trombocitopenie, dar este reversibila</InteractiuniMedicamentoase>
        <ModDeAdministrare>Pentru adulti si copii peste 3 ani cate un comprimat sau o lingurita de sirop de 2 ori pe zi, dimineata si seara, in timpul meselor.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FRENASMA sirop</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R06AX. ALTE ANTIHISTAMINICE SISTEMIC</CodATC>
        <Producator>:Faran Compozitie1 comprimat contine: Ketotifen 1 mg. Excipienti q.s. 1 lingurita sirop contine: Ketotifen 1 mg</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu 30 comprimate a 1 mg ketotifen. Flacon de 100 ml (1 mg/5 ml) sirop a 1 mg/5 ml ketotifen</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Frenasma inhiba degranularea mastocitara, fiind un antihistaminic competitiv pe receptorii H1, ceea ce ii confera proprietati anafilactice si antialergice</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul profilactic de lunga durata al: astmului bronsic, toate tipurile bronsitelor alergice, tulburarilor astmatice determinate de guturaiul de fan sau alte polinoze. Tratamentul profilactic si curativ al: rinitei alergice, rinoconjunctivitei alergice, dermatozelor alergice, alergiilor multiple</Indicatii>
        <Contraindicatii>Copii sub 6 luni; in timpul sarcinii si alaptarii</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Sedare, uscaciunea gurii, tulburari digestive, greata, voma, constipatie, manifestari care nu impun intreruperea tratamentului</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoase>Frenasma potenteaza actiunea sedativelor, hipnoticelor, antihistaminicelor si alcoolului. In timpul administrarii impreuna cu antidiabetice orale poate aparea trombocitopenie, dar este reversibila</InteractiuniMedicamentoase>
        <ModDeAdministrare>Pentru adulti si copii peste 3 ani cate un comprimat sau o lingurita de sirop de 2 ori pe zi, dimineata si seara, in timpul meselor.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FURAZOLIDON comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A07AX. ALTE ANTIINFECTIOASE INTESTINAL</CodATC>
        <Producator>:Terapia S.A.</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate continand furazolidona 100 mg sau 25 mg (flac. cu 20 buc.); suspensie pentru uz pediatric, continand furazolidona 0,5 g/100 g (flac. cu 100 g)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antiseptic intestinal activ fata de numeroase tulpini de colibacili patogeni, salmonele, shigelle, enterococi, stafilococi, ca si fata de Trichomonas, Giardia si Entamoeba</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Toxiinfectii alimentare (salmoneloze), dizenterii bacilare, enterite infectioase ale sugarului, lambliaza, dizenterie amoebiana</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti: 1 comprimat a 100 mg de 1-4 ori/zi; copii 5-10 mg/kg corp si zi, respectiv 1/4-2 comprimate a 25 mg sau 1/2-2 lingurite suspensie (o lingurita contine 25 mg) de 4 ori/zi (dupa varsta)</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Rareori cefalee, greata, voma (la doze mari), eruptii cutanate alergice, febra, artralgii, foarte rar agranulocitoza, anemie hemolitica (la cei cu deficit de glucozo-6-fosfatdehidrogenaza); urina se coloreaza in galben inchis</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergie la furazolidon, deficit de G-6-PD, nou-nascuti (pana la o luna), prudenta in timpul sarcinii si lactatiei. Nu se asociaza cu inhibitori de monoaminooxidaza, simpatomimetice cu actiune indirecta (amfetamina, efedrina), sedative, antihistaminice, tranchilizante si neuroleptice (potenteaza); in timpul tratamentului si 4 zile dupa, nu se consuma bauturi alcoolice (reactii de tip disulfiram) si alimente ce contin tiramina - branzeturi preparate fermentate (risc de crize hipertensive si alte fenomene toxice).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FUROMID capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C03CA. SULFONAMID</CodATC>
        <Producator>:Laboratoarele Magistra</Producator>
        <Compozitie>Capsule cu 40 mg furosemid</Compozitie>
        <EfecteAdverse>: Astenie, diaree, vome, hipopotasemie.    </EfecteAdverse>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FURORESE 250 solutie perfuzabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C03CA. SULFONAMID</CodATC>
        <Producator>:Hexal Pharma</Producator>
        <SubstantaActiva>Furosemid sare de sodiu</SubstantaActiva>
        <Compozitie>Substanta activa: 1 fiola a 25 ml solutie perfuzabila contine 266,6 mg furosemid sare de sodiu, ce corespunde la 250 mg furosemid. Alte ingrediente: clorura de sodiu, monoxid de sodiu, apa "pro-injectione"</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Ambalajul original contine 5 fiole sau 25 fiole solutie perfuzabila</FormaDePrezentare>
        <Contraindicatii>Furorese 250 nu poate fi utilizat in: insuficienta renala cu anurie (productie inexistenta de urina); insuficienta hepatica cu coma si precoma hepatica; deficit grav de potasiu (hipopotasemie grava); deficit grav de sodiu (hiponatriemie); volum plasmatic redus (hipovolemie); hipersensibilitate fata de furosemid sau sulfonamide: la pacienti cu functie renala normala sau redusa, cu valori ale filtrarii glomerulare peste 20 ml/minut</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Furorese 250 se utilizeaza in timpul sarcinii numai dupa o evaluare precisa beneficiu/risc. La mamele care alapteaza, la care este necesara terapia cu furosemid, trebuie avut in vedere ca furosemidul este excretat in laptele mamar si strica lactatia. In aceste cazuri este recomandat sa se intrerupa alaptarea</SarcinaSiAlaptare>
        <Precautii>In timpul terapiei de lunga durata cu Furorese 250 trebuie dozati, la intervale regulate, electrolitii din ser (in special potasiu, sodiu si calciu), carbonatul acid, creatinina, ureea si acidul uric precum si glicemia. Pierderea in greutate datorita eliminarii masive de urina nu trebuie sa depaseasca 1 kg/zi, indiferent de cantitatea eliminata. La pacientii cu dereglari de mictiune (afectiuni prostatice) trebuie asigurat un flux liber de urina, deoarece o poliurie brusca poate duce la blocaj renal cu dilatarea vezicii urinare. In sindromul nefrotic, trebuie ales atent dozajul datorita pericolului aparitiei efectelor secundare exacerbate. Solutia injectabila nu se amesteca cu alte medicamente (cocktail) in aceiasiseringa. Trebuie avut grija ca pH-ul solutiei finale sa fie usor alcalin pana la neutru (valoarea pH sa nu fie mai mica de 7). Nu se utilizeaza solutiile acide deoarece poate aparea o precipitare a substantei active. Solutia perfuzabila (de ex. solutie izotonica de clorura de sodiu) este utilizabila 24 h de la prepararea ei</Precautii>
        <ParticipareaLaTraficulRutierSauUtilizareaMasinii>Acest medicament poate modifica modul de reactie in traficul rutier si la utilizarea de masini chiar atunci cand se administreaza conform indicatiilor. Acest efect se accentueaza cand este asociat cu alcoolul</ParticipareaLaTraficulRutierSauUtilizareaMasinii>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Aminoglicozide, Cloramfenicol, Cisplatin: poate creste ototoxicitatea prin administrarea concomitenta cu furosemid. Deficientele de auz pot deveni ireversibile. Trebuie evitata asocierea acestor produse. Amine hipertensive (cum ar fi epinefrina si noreprinefina): administrate concomitent cu furosemidul micsoreaza efectul acestuia din urma. Antibiotice nefrotoxice (ex. aminoglicozide, cefalosporine, polimixine): creste efectul toxic al acestora prin asocierea cu furosemid. Antidiabetice: prin administrarea concomitenta cu furosemid se diminueaza efectul acestora. Antiinflamatoare nesteroidiene (ex. indometacina): diminueaza activitatea furosemidului. La pacientii care, sub tratament cu furosemid, dezvolta o hipovolemie, administrarea concomitenta de indometacin poate declansa o insuficienta renala acuta. Medicamente hipotensoare: Este posibila o potentare a actiunii. In special, in cazul asocierii cu inhibitori ai enzimei de conversie (ACE), s-a observat o scadere drastica a tensiunii arteriale pana la stare de soc. Carbenoxolon: Pierderi masive de potasiu. Cisplatin: Asocierea cu furosemid se va face numai in cazul unui bilant pozitiv al echilibrului hidric, altfel se poate agrava nefrotoxicitatea acestuia. Glucocorticoizi: Pierderi masive de potasiu. Glicozizi cardiotonici: apare o sensibilitate a muschiului cardiac (miocardului) datorita dezvoltarii hipopotasemiei si/sau hipomagneziemiei in cursul terapiei. Laxative: pierderi masive ale potasiului. Litiu: eliminare intarziata al litiului ca urmare a potentarii efectului cardio- si neurotoxic a litiului. Relaxanti musculari de tip curara: actiune potentata prin asociere cu furosemid. Fenitoin: diminueaza actiunea furosemidului. Probenicid: diminueaza actiunea furosemidului. Salicilati: (in doze mari): se mareste toxicitatea in cazul asocierii cu furosemid. Teofilina: potenteaza efectul furosemidului. Va rugam sa luati in considerare aceste recomandari, chiar in cazul in care vi s-au administrat aceste medicamente cu putin timp inainte</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <ModDeAdministrareSiDozare>Daca medicul d-voastra nu va indicat modul de administrare, va recomandam urmatoarele doze pentru Furorese 250. Dozajul trebuie facut individual, in functie de efectul terapeutic. Daca nu exista alta indicatie, pentru adulti se recomanda urmatoarele doze: In oligurie: Pentru marirea diurezei, cu un control riguros si permanent al starii de hidratare si a electrolitilor din ser, se poate utiliza pana la 1000 mg furosemid. Prin teste repetate de eliminare se stabileste daca o noua doza de furosemid va conduce la cresterea diurezei. In edeme datorate afectiunilor renale: doza initiala de 2-4 ml, Furorese 250 (corespunzator a 20-40 mg, furosemid). In edeme deosebit de grave (greu de rezolvat), diureza se poate produce abia dupa administrarea a 20 ml (corespunzatoare a 200 mg forosemid) i.v. In sindromul nefrotic trebuie facut un dozaj atent datorita posibilitatii aparitiei efectelor adverse multiple. Dozare la sugari si copii sub 15 ani: Daca nu este altfel indicat utilizarea Furorese 250 se va face numai in cazuri exceptionale sau situatii critice la sugari si copii sub 15 ani. Doza medie zilnica este de 0,5 mg furosemid/kg corp, administrat i.v. In cazuri exceptionale se poate ajunge pana la 2mg/kg corp</ModDeAdministrareSiDozare>
        <Supradozare>Cand exista banuiala ca s-a supradozat furosemidul, se va anunta imediat medicul. Simptome: tabloul clinic al supradozarii acute sau cronice este dependent de deficitul de apa - electroliti. Supradozarea poate duce la hipotensiune, dereglari de circulatie, dereglari ortostatice, deficit de electroliti (hipopotasemie, hiposodemie, hipocloremie) sau poate duce chiar la alcaloza. In cazul unei pierderi masive de lichide se poate ajunge la deshidratare, datorita diminuarii masei circulante, colaps si hemoconcentrare cu aparitia de tromboza. Cand pierderea de lichide si electroliti este rapida pot aparea tablouri delirante. Rar apare soc anafilactic (simptome: transpiratie, voma, cianoza, hipotensiune brusca, stari de lesin pana la coma). Terapia intoxicatiilor: in cazul supradozarii sau cand apar semne ale scaderii masei circulante sanguine (hipotensiune, dereglari ortostatice) trebuie intrerupt imediat tratamentul. Daca timpul scurs de la administrarea orala este scurt, se recomanda masuri primare de eliminare a toxicului (voma indusa, spalaturi stomacale) si masuri de reducere a adsorbtiei (carbune medicinal). In cazuri grave trebuie supravegheati parametrii vitali si efectuat controlul repetat al: continutului in apa si electroliti (homeostazia ionica), echilibrului acidobazic (homeostazia acido-bazica), glicemiei, sumarului de urina, parametri ai caror devieri trebuie corectate. La pacientii cu dereglari de mictiune (de ex. adenom de prostata) trebuie avut grija a se realiza un flux normal al urinei, deoarece o poliurie brusca poate conduce la un blocaj renal cu dilatarea vezicii urinare. Terapie in hipovolemie: substitutie de volum. Terapie in hipopotasemie: substitutie de potasiu. Terapie in colaps circulatoriu: asezare pentru pozitie de soc, terapie de soc daca este necesar</Supradozare>
        <ReactiiAdverse>Reactii alergice: Ocazional pot aparea reactii alergice. Acestea se pot manifesta ca stari febrile, reactii cutanate (de ex. exanteme, purpura, eritem multiform, dermatita exfoliativa, fotosensibilitate), inflamatii ale vaselor (vasculita), infectii renale (nefrita interstitiala), micsorarea numarului de trombocite (trombopenie), micsorarea numarului de leucocite (leucopenie), anemie prin distrugerea globulelor rosii (anemie hemolitica), mai rar deficit de formare medulara a globulelor rosii (anemie aplastica) sau prin diminuare avansata a numarului de leucocite cu tendinta spre infectii si simptome generale grave (agranulocitoza). Aparitia socului anafilactic este rara si nu s-a semnalat decatt dupa administrare i.v. Sange, coagularea sangelui: Diureza excesiva poate duce la o deshidratare ca urmare a micsorarii volumului de masa sanguina circulanta, cu colaps circular si hemoconcentrare. Ca efect al hemoconcentrarii, in special la persoanele in varsta, pot aparea tromboze. Continutul in electroliti: Deseori, ca urmare a eliminarii masive de apa si electroliti, apar dereglari in continutul hidric si de electroliti. De aceea se recomanda dozarea periodica a electrolitilor in ser (in special potasiu, sodiu, calciu). Datorita pierderilor crescute de sodiu pe cale renala, terapia cu furosemid poate determina - in special la pacientii cu regim hiposalin (clorura de sodiu) - o carenta a sodiului (hiposodemie) cu simptomele respective. Simptomele cele mai frecvent observate in carentele de sodiu se manifesta prin apatie, spasme musculare la nivelul gambelor, inapetenta, oboseala, somnolenta, stari de voma si confuzie. Un nivel scazut al potasiului (hipopotasemie) poate aparea ca rezultat al eliminarii masive de potasiu pe cale renala, in special la bolnavii cu restrictii la administrarea de potasiu si/sau pierderi extrarenale de potasiu (cum ar fi voma sau diaree cronica). Nivelul scazut al potasiului se manifesta frecvent prin urmatoarele simptome: neuromusculare (oboseala musculara, parestezii, paralizii), intestinale (voma, constipatie, acumulare intensa de gaze in tractul gastro-intestinal, meteorism), renale (excretie marita de urina - coliurie), cardiace (tulburari de foremare a impulsului si conductibilitatii lui), sete exagerata cu tendinta spre consum mare de lichide (polidipsie). Pierderile foarte mari de potasiu pot conduce la paralizie intestinala (ileus paralytic), sau la pierderea cunostintei pana la coma. Pierderea renala marita de calciu poate conduce la un insuficient nivel al calciului (hipocalcemie). In cazuri rare, aceasta poate determina o iritabilitate neuromusculara excesiva (tetanie). In eliminarile renale accentuate de magneziu, au fost observate in cazuri rare, tetanii sau tulburari de ritm cardiac, ca rezultat al unui nivel scazut de magneziu (hipomagneziemie). Sistemul circulator: In cazul excretiei excesive de urina (diureza), pot aparea tulburari circulatorii care se manifesta prin urmatoarele simptome: cefalee, ameteli, tulburari de vedere, uscaciune a gurii si sete, hipotensiune, tulburari circulatorii cu scaderea tensiunii la schimbarea pozitiei (dereglari ortostatice). Tract gastrointestinal: dereglarile gastrointestinale (de ex. greata, voma, diaree) sunt mai rare. Izolat s-a semnalat aparitia de pancreatita acuta care este determinata de tratamentul indelungat cu furosemid (mai multe saptamani). Rinichi, tract urinar: La copii prematuri se poate dezvolta litiaza renala si/sau depunere de calciu in tesutul renal (nefrocalcinoza). La prematurii cu sindrom respirator, un tratament diuretic cu furosemid poate duce la marirea riscului unui Ductus arteriosus Botalli persistent. Simptomele unei insuficiente renale (de ex. hipertrofia de prostata, hidronefroza, stenoza de ureter) pot aparea sau se pot agrava. Urechi: In cazuri rare, datorita ototoxicitatii furosemidului, pot aparea dereglari reversibile ale auzului. Acest lucru este posibil datorita unei administrari prea rapide i.v., in special in cazul existentei unei insuficiente renale. Metabolism: Terapia cu furosemid este deseori insotita de o crestere a nivelului de acid uric in sange (hiperuricemie). Aceasta poate declansa crize de guta la pacientii cu predispozitie la aceasta boala. Situatii ce antreneaza o crestere a nivelului glucozei in sange (hiperglicemie apar frecvent in tratamentul cu furosemid. Aceasta poate determina o inrautatire a metabolismului glucozei la bolnavii diabetici (Diabetes melitus manifest). Uneori apar manifestari ale unui diabet inaparent (Diabetes melitus latent). In terapia cu furosemid pot aparea cresteri ale lipidelor (colesterol, trigliceride) in ser si se poate observa, de asemenea, o crestere temporara a substantelor urinodependente (creatinina, uree). Ca o consecinta a pierderilor de fluide si electroliti ce insotesc terapia cu furosemid, poate aparea o alcaloza metabolica, iar una deja existenta se poate inrautati. Daca observati aparitia de efecte adverse la tratamentul cu furosemid, va rugam sa informati doctorul pentru a putea hotara asupra gravitatii acestora si a masurilor terapeutice ce vor trebui luate. La primele manifestari ale unei hipersensibilitati, Furorese 250 nu mai trebuie administrat</ReactiiAdverse>
        <ConditiiDePastrare>Furorese 250" se pastreaza la loc ferit de lumina.</ConditiiDePastrare>
        <Valabilitate>: Termenul de valabilitate este inscriptionat pe ambalaj. Va rugam nu folositi medicamentul dupa data de expirare.    </Valabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FURORESE 40 injekt solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C03CA. SULFONAMID</CodATC>
        <Producator>:Hexal Pharma Substanta activafurosemid sare de sodiu</Producator>
        <Compozitie>Substanta activa: 1 fiola a 4 ml contine 42,66 mg furosemid sare de sodiu, ce corespunde la 40 mg furosemid. Alte ingrediente: clorura de sodiu, hidroxid de sodiu, apa "proinjectione"</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>: Ambalajul original contine 5 fiole a 4 ml solutie injectabila</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Furorese 40 injekt se utilizeaza in cazul in care prin administrare orala de furosemid nu se obtine o excretie renala corespunzatoare (diureza): in cazul acumularilor de fluide in tesuturi (edeme) asociate afectiunilor cardiace si hepatice; edeme datorate afectiunilor renale (in sindromul nefrotic este primordiala terapia bolii de baza); insuficienta cardiaca acuta, in special cu edem pulmonar: utilizarea se va face concomitent cu alte masuri terapeutice; insuficienta cardiaca cronica; utilizarea se va face concomitent cu alte masuri terapeutice; oligurie datorata complicatiilor din timpul sarcinii (gestoze), daca este cazul, cu inlaturarea deficitului de volum hidric (edemul si/sau hipertensiunea ca atare nu constituie domenii de indicatie); adjuvant in edemele cerebrale; adjuvant in edeme asociate arsurilor; puseu hipertensiv concomitent cu alte masuri terapeutice; adjuvant pentru fortarea producerii diurezei in intoxicatii; oligurie in cazurile cu insuficienta renala terminala, in special la bolnavii dializati (efectele diurezei crescute trebuie verificate prin teste separate pentru fiecare pacient); profilaxia blocajului renal acut (ex. aparitia sau posibilitatea declansarii unei stari de soc dupa echilibrarea balantei hidrice chiar si in combinatie cu alte medicamente); "testul furosemid" in blocaj renal acut (in cazul obtinerii efectului terapeutic scontat se poate continua tratamentul cu furosemid); criza de hipercalcemie</Indicatii>
        <Contraindicatii>Furorese 40 injekt nu poate fi utilizat in: insuficienta renala cu anurie; insuficienta hepatica cu coma si precoma hepatica; deficiente grave de potasiu (hipopotasemie grava); deficiente grave de sodiu (hiposodemie grava); volum sanguin de circulatie redus (hipovolemie); hipersensibilitate fata de furosemid sau sulfonamide; pacienti cu functie renala normala sau micsorata, cu valori ale filtrarii glomerulare mai mari de 20 ml/minut</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Furorese 40 injekt se utilizeaza in timpul sarcinii numai sub indicatie deosebit de stricta. La mamele care alapteaza, la care este necesara terapia cu furosemid, trebuie avut in vedere ca furosemidul este eliminat in laptele matern si inhiba lactatia. In aceste cazuri este recomandat sa se intrerupa alaptarea</SarcinaSiAlaptare>
        <Precautii>In timpul terapiei de lunga durata cu Furorese 40 injekt trebuie dozati, la intervale regulate, electrolitii din ser (in special potasiu, sodiu si calciu), carbonatul acid, creatinina, ureea si acidul uric precum si glicemia. Pierderea in greutate datorita eliminarii masive de urina nu trebuie sa depaseasca 1 kg/zi, indiferent de cantitatea eliminata. La pacientii cu dereglari de mictiune (afectiuni prostatice) trebuie asigurat un flux liber de urina, deoarece o poliurie brusca poate duce la blocaj renal cu dilatarea vezicii urinare. In sindromul nefrotic, trebuie ales atent dozajul datorita pericolului aparitiei efectelor secundare exacerbate. Solutia injectabila nu se amesteca cu alte medicamente (cocktail) in aceiasi seringa. Trebuie avut grija ca pH-ul solutiei finale sa fie usor alcalin pana la neutru (valoarea pH sa nu fie mai mica de 7). Nu se utilizeaza solutiile acide deoarece poate aparea o precipitare a substantei active. Amestecul de injectat (de ex. solutie izotonica de clorura de sodiu) este utilizabil 24 h de la prepararea solutiei</Precautii>
        <ParticipareaLaTraficulRutierSauUtilizareaMasinii>Acest medicament poate modifica modul de reactie in traficul rutier si la utilizarea de masini chiar atunci cand se administreaza conform indicatiilor. Acest efect se accentueaza cand este asociat cu alcoolul</ParticipareaLaTraficulRutierSauUtilizareaMasinii>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Aminoglicozide, Cisplatin: Poate creste ototoxicitatea prin administrarea concomitenta cu furosemid. Deficientele de auz pot deveni ireversibile. Trebuie evitata asocierea acestor produse. Amine hipertensive (cum ar fi epinefrina si norepinefrina): administrate concomitent cu furosemidul micsoreaza efectul acestuia din urma. Antibiotice nefrotoxice (ex. aminoglicozide, cefalosporine, polimixine): creste efectul toxic al acestora prin asocierea cu furosemid. Antidiabetice: prin administrare concomitenta cu furosemid se diminueaza efectul acestora. Antiinflamatoare nesteroidiene (ex.indometacina): diminueaza activitatea furosemidului. La pacientii care, sub tratament cu furosemid, dezvolta o hipovolemie, administrarea concomitenta de indometacin poate declansa o insuficienta renala acuta. Medicamente hipotensoare: este posibila o potentare a actiunii. In special, in cazul asocierii cu inhibitori ai enzimei de conversie (ACE), s-a observat o scadere drastica a tensiunii arteriale pana la stare de soc. Carbenoxolon: pierderi masive de potasiu. Glucocorticoizi: pierderi masive de potasiu. Glicozizi cardiotonici: apare o sensibilitate a muschiului cardiac (miocardului) datorita dezvoltarii hipopotasemiei si/sau hipomagneziemiei in cursul terapiei. Laxative: pierderi masive ale potasiului. Litiu: eliminare intarziata a litiului ca urmare a potentarii efectului cardio- si neurotoxic a litiului. Relaxanti musculari de tip curara: actiune potentata prin asociere cu furosemid. Fenitoin: diminueaza actiunea furosemidului. Probenicid: diminueaza actiunea furosemidului. Salicilati (in doze mari); se mareste toxicitatea in cazul asocierii cu furosemid. Teofilina: potenteaza efectul furosemidului. Va rugam sa luati in considerare aceste recomandari, chiar in cazul in care vi s-au administrat aceste medicamente cu putin timp inainte</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <ModDeAdministrareSiDozare>Daca medicul d-voastra nu va indica altfel, va recomandam schema de tratament de mai jos. Daca nu este altfel recomandat, se pot utiliza urmatoarele doze: In edeme datorate afectiunilor cardiace si hepatice: Doza initiala 2-4 ml Furorese 40 injekt (corespunzator a 20-40 mg furosemid), iv. In cazuri deosebite la edeme greu de rezolvat, dozele vor fi repetate la intervale corespunzatoare pana la obtinerea diurezei. In edeme datorate afectiunilor renale: Doza initiala 2-4 ml Furorese 40 injekt (corespunzator a 20-40 mg furosemid), iv. In edeme deosebit de grave, dificil de rezolvat, administrarea se repeta la intervale corespunzatoare pana la obtinerea diurezei. In sindromul nefrotic trebuie facut un dozaj atent datorita posibilitatii aparitiei efectelor secundare multiple. Insuficienta cardiaca acuta insotita, in special, de edem pulmonar: Utilizarea se va face concomitent cu alte masuri terapeutice. Doza initiala 2-4 ml Furorese 40 injekt (corespunzator a 20-40 mg furosemid), iv. Daca nu se realizeaza potentarea diurezei, se poate repeta dupa 30-60 minute, eventual se poate dubla doza. Insuficienta cardiaca cronica: Utilizarea se va face concomitent cu alte masuri terapeutice. Doza initiala 2-4 ml Furorese 40 injekt (corespunzator a 20-40 mg furosemid), pe zi. Oligurie datorita complicatiilor din timpul sarcinii: Indicatie severa! Un deficit de volum intravasal trebuie echilibrat inainte de utilizarea de Furorese 40 injekt. Dozajul poate fi intre 1-10 ml Furorese 40 injekt (corespunzator 10-100 mg furosemid)/zi. Edeme si/sau hipertensiune in gestoze nu constituie domenii de indicatie pentru "Furorese 40 injekt". Masuri adjuvante in cazul edemelor cerebrale: Doza zilnica si/sau unica este intre 4-10 ml Furorese 40 injekt (corespunzator la 40-100 mg furosemid). In cazuri izolate in afewctiuni renale, se poate administra pana la 25 ml Furorese 40 injekt (corespunzator la 250 mg furosemid). Masuri adjuvante in edeme datorate arsurilor: Doza zilnica si/sau unica este intre 4-10 ml Furorese 40 injekt (corespunzator la 40-100 mg furosemid). In cazuri izolate in afewctiuni renale, se poate administra pana la 25 ml Furorese 40 injekt (corespunzator la 250 mg furosemid). Inaintea administrarii de Furorese 40 injekt trebuie echilibrat deficitul volumului plasmatic (depletie de volum). Criza hipertensiva: 2-4 ml Furorese 40 injekt (corespunzator a 20-40 mg furosemid), asociat cu alte masuri terapeutice. Masuri adjuvante in diureza fortata datorate intoxicatiilor: 2-10 ml Furorese 40 injekt/ora (corespunzator la 20-100 mg furosemid). Dozajul depinde de intensitatea diurezei necesare (controlul stadiului de hidratare si a electrolitilor din ser este necesar). Oligurie in insuficienta renala terminala:&amp;#9;Se pot administra zilnic pana la 1000 mg furosemid, sub control al stadiului de hidratare si a electrolitilor din ser. La pacientii supusi dializei de lunga durata, trebuie verificat printr-un test de eliminare, daca furosemidul mareste diureza. Profilaxia blocajului renal acut: Se recomanda doze de 20-100 mg cu o echilibrare in prealabil, a deficitului hidric si a hiposodemiei. "Testul furosemid" in blocajul renal acut: Intre 10-20 ml Furorese 40 injekt (corespunzator la 100-200 mg furosemid). Aceasta doza poate fi repetata dupa 4-6 ore in cazul in care apare diureza sau se mentine. Criza hipercalcemica: Doza se va face individual in functie de gravitatea hipercalcemiei si raspunsul pacientului la furosemid. Utilizarea se recomanda in doze de 40-250 mg furosemid/ora. Dozarea la sugar si copii sub 15 ani: Daca nu este indicat altfel, utilizarea Furorese 40 injekt se va face numai in cazuri exceptionale sau situatii critice la sugari si copii sub 15 ani. Doza medie zilnica este de 0,5 mg furosemid kg corp. In cazuri exceptionale se poate ajunge pana la 2 mg/kg corp i.v. Administrarea i.v. a solutiei de Furorese 40 injekt trebuie sa se faca lent. Sa nu se depaseasca viterza de injectare de 0,4 ml Furorese 40 injekt (corespunzator la 4 mg furosemid)/minut. Solutia injectabila nu se amesteca cu alte medicamente, in aceiasi seringa. Trebuie avut grija ca pH-ul solutiei de injectat sa fie slab alcalin pana la neutru (sa nu fie sub 7). Solutiile acide nu trebuie utilizate, deoarece poate rezulta o precipitare a substantei active. Solutia de administrat (ex. solutie izotonica de clorura de sodiu) se poate utiliza timp de 24 ore. Administrarea parenterala de Furorese 40 injekt este bine sa fie urmata, imediat ce situatia o permite, de administrarea orala. Durata tratamentului o decide medicul curant. Aceasta este in functie de tipul si gravitatea afectiunii</ModDeAdministrareSiDozare>
        <Supradozare>Cand exista banuiala ca s-a supradozat furosemidul, se va anunta imediat medicul. Simptome: tabloul clinic al supradozarii acute sau cronice este dependent de deficitul de apa - electroliti. Supradozarea poate duce la hipotensiune, dereglari de circulatie, dereglari ortostatice, deficit de electroliti (hipopotasemie, hiposodemie, hipocloremie) sau poate duce chiar la alcaloza. In cazul unei pierderi masive de lichide se poate ajunge la deshidratare, datorita diminuarii masei circulante, colaps si hemoconcentrare cu aparitia de tromboza. Cand pierderea de lichide si electroliti este rapida pot aparea tablouri delirante. Rar apare soc anafilactic (simptome: transpiratie, voma, cianoza, hipotensiune brusca, stari de lesin pana la coma). Terapia intoxicatiilor: in cazul supradozarii sau cand apar semne ale scaderii masei circulante sanguine (hipotensiune, dereglari ortostatice) trebuie intrerupt imediat tratamentul. In cazuri grave trebuie supravegheati parametrii vitali si efectuat controlul repetat al: continutului in apa si electroliti (homeostazia ionica), echilibrului acidobazic (homeostazia acido-bazica), glicemiei, sumarului de urina, facandu-se corectura acestora. La pacientii cu dereglari de mictiune (de ex. adenom de prostata) trebuie avut grija a se realiza un flux normal al urinei, deoarece o poliurie brusca poate conduce la un blocaj renal cu dilatarea vezicii urinare. Terapie in hipovolemie: substitutie de volum. Terapie in hipopotasemie: substitutie de potasiu. Terapie in colaps circulatoriu: asezare pentru pozitie de soc, terapie de soc daca este necesar</Supradozare>
        <ReactiiAdverse>Reactii alergice: Ocazional pot aparea reactii alergice. Acestea se pot manifesta ca stari febrile, reactii cutanate (de ex. exanteme, purpura, eritem multiform, dermatita exfoliativa, fotosensibilitate), inflamatii ale vaselor (vasculita), infectii renale (nefrita interstitiala), micsorarea numarului de trombocite (trombopenie), micsorarea numarului de leucocite (leucopenie), anemie prin distrugerea globulelor rosii (anemie hemolitica), mai rar deficit de formare medulara a globulelor rosii (anemie aplastica) sau prin diminuare avansata a numarului de leucocite cu tendinta spre infectii si simptome generale grave (agranulocitoza). Aparitia socului anafilactic este rara si nu s-a semnalat decatt dupa administrare i.v. Sange, coagularea sangelui: Diureza excesiva poate duce la o deshidratare ca urmare a micsorarii volumului de masa sanguina circulanta, cu colaps circular si hemoconcentrare. Cac efect al hemoconcentrarii, in special la persoanele in varsta, pot aparea tromboze. Continutul in electroliti: Deseori, ca urmare a eliminarii masive de apa si electrolisi, apar dereglari in continutul hidric si de electroliti. De aceea se recomanda dozarea periodica a electrolitilor in ser (in special potasiu, sodiu, calciu). Datorita pierderilor crescute de sodiu pe cale renala, terapia cu furosemid poate determina - in special la pacientii cu regim hipo-salin (clorura de sodiu) - o carenta a sodiului (hiposodemie) cu simptomele respective. Simptomele cele mai frecvent observate in carentele de sodiu se manifesta prin apatie, spasme musculare la nivelul gambelor, inapetenta, oboseala, somnolenta, stari de voma si confuzie. Un nivel scazut al potasiului (hipopotasemie) poate aparea ca rezultat al eliminarii masive de potasiu pe cale renala, in special la bolnavii cu restrictii la administrarea de potasiu si/sau pierderi extra-renale de potasiu (cum ar fi voma sau diaree cronica). Nivelul scazut al potasiului se manifesta frecvent prin urmatoarele simptome: neuromusculare (oboseala musculara, parestezii, paralizii), intestinale (voma, constipatie, acumulare intensa de gaze in tractul gastro-intestinal, meteorism), renale (excretie marita de urina - coliurie), cardiace (tulburari de foremare a impulsului si conductibilitatii lui), sete exagerata cu tendinta spre consum mare de lichide (polidipsie). Pierderile foarte mari de potasiu pot conduce la paralizie intestinala (ileus paralytic), sau la pierderea cunostintei pana la coma. Pierderea renala marita de calciu poate conduce la un insuficient nivel al calciului (hipocalcemie). In cazuri rare, aceasta poate determina o iritabilitate neuromusculara excesiva (tetanie). In eliminarile renale accentuate de magneziu, au fost observate in cazuri rare, tetanii sau tulburari de ritm cardiac, ca rezultat al unui nivel scazut de magneziu (hipomagneziemie). Sistemul circulator: In cazul excretiei excesive de urina (diureza), pot aparea tulburari circulatorii care se manifesta prin urmatoarele simptome: cefalee, ameteli, tulburari de vedere, uscaciune a gurii si sete, hipotensiune, tulburari circulatorii cu scaderea tensiunii la schimbarea pozitiei (dereglari ortostatice). Tract gastrointestinal: dereglarile gastrointestinale (de ex. greata, voma, diaree) sunt mai rare. Exista observatii izolate de aparitii de pancreatita acuta care este determinata de tratamentul indelungat cu furosemid (mai multe saptamani). Rinichi, tract urinar: La copii prematuri se poate dezvolta litiaza renala si/sau depunere de calciu in tesutul renal (nefrocalcinoza). La prematurii cu sindrom respirator, un tratament diuretic cu furosemid poate duce la marirea riscului unui Ductus arteriosus Botalli persistent. Simptomele unei insuficiente renale (de ex. hipertrofia de prostata, hidronefroza, stenoza de ureter) pot aparea sau se pot agrava. Urechi: In cazuri rare, datorita ototoxicitatii furosemidului, pot aparea dereglari reversibile ale auzului. Acest lucru este posibil datorita unei administrari prea rapide i.v., in special in cazul existentei unei insuficiente renale. Metabolism: Terapia cu furosemid este deseori insotita de o crestere a nivelului de acid uric in sange (hiperuricemie). Aceasta poate declansa crize de guta la pacientii cu predispozitie la aceasta boala. Situatii ce antreneaza o crestere a nivelului glucozei in sange (hiperglicemie apar frecvent in tratamentul cu furosemid. Aceasta poate determina o inrautatire a metabolismului glucozei la bolnavii diabetici (Diabetes melitus manifest). Uneori apar manifestari ale unui diabet inaparent (Diabetes melitus latent). In terapia cu furosemid pot aparea cresteri ale lipidelor (colesterol, trigliceride) in ser si se poate observa, de asemenea, o crestere temporara a substantelor urinodependente (creatinina, uree). Ca o consecinta a pierderilor de fluide si electroliti ce insotesc terapia cu furosemid, poate aparea o alcaloza metabolica, iar una deja existenta se poate inrautati. Daca observati aparitia de efecte adverse la tratamentul cu furosemid, va rugam sa informati doctorul pentru a putea hotara asupra gravitatii acestora si a masurilor terapeutice ce vor trebui luate. La primele manifestari ale unei hipersensibilitati, Furorese 40 injekt nu mai trebuie administrat</ReactiiAdverse>
        <ConditiiDePastrare>Furorese 40 injekt se pastreaza la loc ferit de lumina.</ConditiiDePastrare>
        <Valabilitate>: Termenul de valabilitate este inscriptionat pe ambalaj. Va rugam nu folositi medicamentul dupa data de expirare!    </Valabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FURORESE INJEKT solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C03CA. SULFONAMID</CodATC>
        <Producator>:Hexal Pharma</Producator>
        <SubstantaActiva>Furosemid sare de sodiu</SubstantaActiva>
        <Compozitie>Substanta activa: 1 fiola a 2 ml contine 21,33 mg furosemid sare de sodiu ce corespunde la 20 mg furosemid. Alte ingrediente: clorura de sodiu, apa "pro injectione"</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Ambalajul original contine 5 sau 25 fiole</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Furorese injekt se utilizeaza in cazul in care prin administrare orala de furosemid nu se obtine o excretie corespunzatoare (diureza): in cazul acumularilor de fluide in tesuturi (edeme) asociate afectiunilor cardiace si hepatice; edeme datorate afectiunilor renale (in sindromul nefrotic este primordiala terapia bolii de baza); insuficienta cardiaca acuta, in special cu edem pulmonar; utilizarea se va face concomitent cu alte masuri terapeutice; edeme cauzate de arsuri; puseu hipotensiv concomitent cu alte masuri terapeutice</Indicatii>
        <Contraindicatii>Furorese injekt nu poate fi utilizat in: insuficienta renala cu anurie; insuficienta hepatica cu coma si precoma hepatica; deficiente grave de potasiu (hipopotasemie grava); deficiente grave de sodiu (hiposodemie); hipersensibilitate fata de furosemid sau sulfonamide. Dupa un prealabil consult cu medicul, Furorese injekt poate fi utilizat in conditii foarte precise si cu deosebita atentie, in afectiunile de mai jos. De aceea va rugam sa va consultati cu medicul d-voastra. Acest lucru este valabil chiar daca in situatii similare ati utilizat acest medicament. Furosemid injekt poate fi administrat, cu o monitorizare riguroasa, in: hipotensiune severa; in Diabetes melitus latent sau manifest (cu un control riguros al glicemiei); guta (control permanent al acidului uric in ser); obstructii ale cailor urinare (hipertrofia prostatei, hidronefroza, stenoza de ureter); sindrom nefrotic; ciroza hepatica asociata cu insuficienta renala; tulburari ale circulatiei cerebrale; boli coronariene; copii prematuri (pericol de dezvoltare a calculilor renali - nefrocalculoza, nefrolitiaza); control functional renal, (sonografie renala).</Contraindicatii>
        <Indicatie>: La prematurii cu sindrom respirator tratamentul cu furosemid in primele saptamani de viata poate duce la persistenta Ductus arteriosus Botalli</Indicatie>
        <SarcinaSiAlaptare>Furosemid injekt se utilizeaza in timpul sarcinii numai dupa o evaluare precisa beneficiu/risc. La mamele care alapteaza, la care este necesara terapia cu furosemid, trebuie avut in vedere ca furosemidul este eliminat in laptele matern si inhiba lactatia. In aceste cazuri este recomandat sa se intrerupa alaptarea</SarcinaSiAlaptare>
        <Precautii>In timpul terapiei de lunga durata cu "Furorese injekt" trebuie dozati, la intervale regulate electrolitii din ser (in special potasiu, sodiu si calciu), carbonatul acid, creatinina, ureea si acidul uric precum si glicemia. Pierderea in greutate datorita eliminarii masive de urina nu trebuie sa depaseasca 1 kg/zi, indiferent de cantitatea eliminata. La pacientii cu dereglari de mictiune (afectiuni prostatice) trebuie asigurat un flux liber de urina, deoarece o poliurie brusca poate duce la blocaj renal cu dilatarea vezicii urinare. In sindromul nefrotic, trebuie ales atent dozajul datorita pericolului aparitiei efectelor secundare exacerbate. Solutia injectabila nu se amesteca cu alte medicamente (cocktail) in aceiasi seringa. Trebuie avut grija ca pH-ul solutiei finale sa fie usor alcalin pana la neutru (valoarea pH sa nu fie mai mica de 7). Nu se utilizeaza solutiile acide deoarece poate aparea o precipitare a substantei active. Amestecul de injectat (de ex. solutie izotonica de clorura de sodiu) este utilizabil 24 h de la prepararea solutiei</Precautii>
        <ParticipareaLaTraficulRutierSauUtilizareaMasinii>Acest medicament poate modifica modul de reactie in traficul rutier si la utilizarea de masini chiar atunci cand se administreaza conform indicatiilor. Acest efect se accentueaza cand este asociat cu alcoolul</ParticipareaLaTraficulRutierSauUtilizareaMasinii>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Aminoglicozide, Cisplatin: Poate creste ototoxicitatea prin administrarea concomitenta cu furosemid. Deficientele de auz pot deveni ireversibile. Trebuie evitata asocierea acestor produse. Amine hipertensive (cum ar fi epinefrina si norepinefrina): administrate concomitent cu furosemidul micsoreaza efectul acestuia din urma. Antibiotice nefrotoxice (ex. aminoglicozide, cefalosporine, polimixine): creste efectul toxic al acestora prin asocierea cu furosemid. Antidiabetice: prin administrarea concomitenta cu furosemid se diminueaza efectul acestora. Antiinflamatoare nesteroidiene (ex. indometacina): diminueaza activitatea furosemidului. La pacientii care, sub tratament cu furosemid, dezvolta o hipovolemie, administrarea concomitenta de indometacin poate declansa o insuficienta renala acuta. Medicamente hipotensoare: este posibila o potentare a actiunii. In special, in cazul asocierii cu inhibitori ai enzimei de conversie (ACE), s-a observat o scadere drastica a tensiunii arteriale pana la stare de soc. Carbenoxolon: pierderi masive de potasiu. Cisplatin: asocierea cu furosemid se va face numai in cazul unui bilant pozitiv al echilibrului hidric, altfel se poate agrava nefrotoxicitatea acestuia. Glucocorticoizi: pierderi masive de potasiu. Glicozizi cardiotonici: apare o sensibilitate a muschiului cardiac (miocardului) datorita dezvoltarii hipopotasemiei si/sau hipomagneziemiei in cursul terapiei. Laxative: pierderi masive ale potasiului. Litiu: eliminare intarziata a litiului ca urmare a potentarii efectului cardio- si neurotoxic a litiului. Relaxanti musculari de tip curara: actiune potentata prin asociere cu furosemid. Fenitoin: diminueaza actiunea furosemidului. Probenicid: diminueaza actiunea furosemidului. Salicilati: (in doze mari): se mareste toxicitatea in cazul asocierii cu furosemid. Teofilina: potenteaza efectul furosemidului. Va rugam sa luati in considerare aceste recomandari, chiar in cazul in care vi s-au administrat aceste medicamente cu putin timp inainte</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <ModDeAdministrareSiDozare>Daca medicul d-voastra nu va indica altfel, va recomandam schema de tratament de mai jos. Va rugam sa respectati indicatiile de utilizare pentru a obtine efectul scontat. Dozarea trebuie facuta individual, in special dupa obtinerea efectului dorit. Daca nu este altfel recomandat, se pot utiliza urmatoarele doze: In edeme datorate afectiunilor cardiace si hepatice: Doza initiala de 2-4 ml "Furorese injekt" (corespunzator a 20-40 mg furosemid), i.v. In cazuri deosebite, in edeme greu de rezolvat, dozele vor fi repetate la intervale corespunzatoare pana la obtinerea diurezei. In edeme datorate afectiunilor renale: Doza initiala de 24 ml, "Furorese injekt"(corespunzator a 20-40 mg, furosemid). In edeme deosebit de grave (greu de rezolvat), diureza se poate produce abia dupa administrarea a 20 ml (corespunzatoare a 200 mg forosemid) i.v. In sindromul nefrotic trebuie facut un dozaj atent datorita posibilitatii aparitiei efectelor adverse multiple. Insuficienta cardiaca acuta insotita, in special, de edem pulmonar: Utilizarea se va face concomitent cu alte masuri terapeutice. Doza initiala de 2-4 ml "Furorese injekt" (corespunzator a 20-40 mg furosemid), i.v.. Daca nu se realizeaza potentarea diurezei, se poate repeta dupa 30-60 minute, eventual se poate dubla doza. In edeme datorate arsurilor: Doza zilnica sau unica poate varia intre 4-10 ml "Furorese injekt" (corespunzator la 40-100 mg furosemid), iar in cazuri exceptionale, cand functia renala este deficitara, se pot administra chiar 25 ml "Furorese injekt" (corespunzator a 250 mg furosemid). Inaintea administrarii de "Furorese injekt" trebuie echilibrat deficitul volumului plasmatic (depletie de volum). Criza hipertensiva: 2-4 ml "Furorese injekt" (corespunzator a 20-40 mg furosemid), asociat cu alte masuri terapeutice. Dozare la sugari si copii sub 15 ani: Daca nu este altfel indicat utilizarea "Furorese injekt" se va face numai in cazuri exceptionale sau situatii critice la sugari si copii sub 15 ani. Doza medie zilnica este de 0,5 mg furosemid/kg corp, administrat i.v.. Administrarea i.v. a solutiei de "Furorese injekt" trebuie sa se faca lent. Sa nu se depaseasca viteza de injectare de 0,4 ml "Furorese injekt" (corespunzator la 4 mg furosemid)/minut. Solutia injectabila nu se amesteca cu alte medicamente in aceeasi seringa. Trebuie avut grija ca pH-ul solutiei de injectat sa fie slab alcalin pana la neutru (sa nu fie sub 7). Solutiile acide nu trebuie utilizate, deoarece poate rezulta o precipitare a substantei acide. Solutia de administrat (ex. solutie izotonica de clorura de sodiu) se poate utiliza timp de 24 ore. Administrarea parenterala de "Furorese injekt" este bine sa fie urmata, imediat ce situatia o permite, de administrarea orala. Durata tratamentului o decide medicul curant. Aceasta este in functie de tipul si gravitatea afectiunii</ModDeAdministrareSiDozare>
        <Supradozare>Daca exista banuiala ca s-a supradozat furosemidul, se va anunta imediat medicul. Simptome: tabloul clinic al supradozarii acute sau cronice este dependent de deficitul de apa - electroliti. Supradozarea poate duce la hipotensiune, dereglari de circulatie, dereglari ortostatice, deficit de electroliti (hipopotasemie, hiposodemie, hipocloremie) sau poate duce chiar la alcaloza. In cazul unei pierderi masive de lichide se poate ajunge la deshidratare, datorita diminuarii masei circulante, colaps si hemoconcentrare cu aparitia de tromboza. Cand pierderea de lichide si electroliti este rapida pot aparea tablouri delirante. Rar apare soc anafilactic (simptome: transpiratie, voma, cianoza, hipotensiune brusca, stari de lesin pana la coma). Terapia intoxicatiilor: in cazul supradozarii sau cand apar semne ale scaderii masei circulante sanguine (hipotensiune, dereglari ortostatice) trebuie intrerupt imediat tratamentul. Daca timpul scurs de la administrarea orala este scurt, se recomanda masuri primare de eliminare a toxicului (voma indusa, spalaturi stomacale) si masuri de reducere a adsorbtiei (carbune medicinal). In cazuri grave trebuie supravegheati parametrii vitali si efectuat controlul repetat al: continutului in apa si electroliti (homeostazia ionica), echilibrului acidobazic (homeostazia acido-bazica), glicemiei, sumarului de urina, parametri ai caror devieri trebuie corectate. La pacientii cu dereglari de mictiune (de ex. adenom de prostata) trebuie avut grija a se realiza un flux normal al urinei, deoarece o poliurie brusca poate conduce la un blocaj renal cu dilatarea vezicii urinare. Terapie in hipovolemie: substitutie de volum. Terapie in hipopotasemie: substitutie de potasiu. Terapie in colaps circulatoriu: asezare pentru pozitie de soc, terapie de soc daca este necesar</Supradozare>
        <ReactiiAdverse>Reactii alergice: Ocazional pot aparea reactii alergice. Acestea se pot manifesta ca stari febrile, reactii cutanate (de ex. exanteme, purpura, eritem multiform, dermatita exfoliativa, fotosensibilitate), inflamatii ale vaselor (vasculita), infectii renale (nefrita interstitiala), micsorarea numarului de trombocite (trombopenie), micsorarea numarului de leucocite (leucopenie), anemie prin distrugerea globulelor rosii (anemie hemolitica), mai rar deficit de formare medulara a globulelor rosii (anemie aplastica) sau prin diminuare avansata a numarului de leucocite cu tendinta spre infectii si simptome generale grave (agranulocitoza). Aparitia socului anafilactic este rara si nu s-a semnalat decatt dupa administrare i.v. Sange, coagularea sangelui: Diureza excesiva poate duce la o deshidratare ca urmare a micsorarii volumului de masa sanguina circulanta, cu colaps circular si hemoconcentrare. Ca efect al hemoconcentrarii, in special la persoanele in varsta, pot aparea tromboze. Continutul in electroliti: Deseori, ca urmare a eliminarii masive de apa si electrolisi, apar dereglari in continutul hidric si de electroliti. De aceea se recomanda dozarea periodica a electrolitilor in ser (in special potasiu, sodiu, calciu). Datorita pierderilor crescute de sodiu pe cale renala, terapia cu furosemid poate determina - in special la pacientii cu regim hiposalin (clorura de sodiu) - o carenta a sodiului (hiposodemie) cu simptomele respective. Simptomele cele mai frecvent observate in carentele de sodiu se manifesta prin apatie, spasme musculare la nivelul gambelor, inapetenta, oboseala, somnolenta, stari de voma si confuzie. Un nivel scazut al potasiului (hipopotasemie) poate aparea ca rezultat al eliminarii masive de potasiu pe cale renala, in special la bolnavii cu restrictii la administrarea de potasiu si/sau pierderi extrarenale de potasiu (cum ar fi voma sau diaree cronica). Nivelul scazut al potasiului se manifesta frecvent prin urmatoarele simptome: neuromusculare (oboseala musculara, parestezii, paralizii), intestinale (voma, constipatie, acumulare intensa de gaze in tractul gastro-intestinal, meteorism), renale (excretie marita de urina-poliurie), cardiace (tulburari de foremare a impulsului si conductibilitatii lui), sete exagerata cu tendinta spre consum mare de lichide (polidipsie). Pierderile foarte mari de potasiu pot conduce la paralizie intestinala (ileus paralytic), sau la pierderea cunostintei pana la coma. Pierderea renala marita de calciu poate conduce la un insuficient nivel al calciului (hipocalcemie). In cazuri rare, aceasta poate determina o iritabilitate neuromusculara excesiva (tetanie). In eliminarile renale accentuate de magneziu, au fost observate in cazuri rare, tetanii sau tulburari de ritm cardiac, ca rezultat al unui nivel scazut de magneziu (hipomagneziemie). Sistemul circulator: In cazul excretiei excesive de urina (diureza), pot aparea tulburari circulatorii care se manifesta prin urmatoarele simptome: cefalee, ameteli, tulburari de vedere, uscaciune a gurii si sete, hipotensiune, tulburari circulatorii cu scaderea tensiunii la schimbarea pozitiei (dereglari ortostatice). Tract gastrointestinal: dereglarile gastrointestinale (de ex. greata, voma, diaree) sunt mai rare. Exista observatii izolate de aparitii de pancreatita acuta care este determinata de tratamentul indelungat cu furosemid (mai multe saptamani). Rinichi, tract urinar: La copii prematuri se poate dezvolta litiaza renala si/sau depunere de calciu in tesutul renal (nefrocalcinoza). La prematurii cu sindrom respirator, un tratament diuretic cu furosemid poate duce la marirea riscului unui Ductus arteriosus Botalli persistent. Simptomele unei insuficiente renale (de ex. hipertrofia de prostata, hidronefroza, stenoza de ureter) pot aparea sau se pot agrava. Urechi: In cazuri rare, datorita ototoxicitatii furosemidului, pot aparea dereglari reversibile ale auzului. Acest lucru este posibil datorita unei administrari prea rapide i.v., in special in cazul existentei unei insuficiente renale. Metabolism: Terapia cu furosemid este deseori insotita de o crestere a nivelului de acid uric in sange (hiperuricemie). Aceasta poate declansa crize de guta la pacientii cu predispozitie la aceasta boala. Situatii ce antreneaza o crestere a nivelului glucozei in sange (hiperglicemie apar frecvent in tratamentul cu furosemid. Aceasta poate determina o inrautatire a metabolismului glucozei la bolnavii diabetici (Diabetes melitus manifest). Uneori apar manifestari ale unui diabet inaparent (Diabetes melitus latent). In terapia cu furosemid pot aparea cresteri ale lipidelor (colesterol, trigliceride) in ser si se poate observa, de asemenea, o crestere temporara a substantelor urinodependente (creatinina, uree). Ca o consecinta a pierderilor de fluide si electroliti ce insotesc terapia cu furosemid, poate aparea o alcaloza metabolica, iar una deja existenta se poate inrautati. Daca observati aparitia de efecte adverse la tratamentul cu furosemid, va rugam sa informati doctorul pentru a putea hotara asupra gravitatii acestora si a masurilor terapeutice ce vor trebui luate. La primele manifestari ale unei hipersensibilitati, Furorese injekt nu mai trebuie administrat</ReactiiAdverse>
        <ConditiiDePastrare>Furorese injekt se pastreaza la loc ferit de lumina.</ConditiiDePastrare>
        <Valabilitate>: Termenul de valabilitate este inscriptionat pe ambalaj. Va rugam nu folositi medicamentul dupa data de expirare!    </Valabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>FUROSEMID 1% fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C03CA. SULFONAMID</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>O fiola contine Furosemid: 0,02 g/2 ml</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii a 5 fiole de 2 ml; cutii a 100 fiole de 2 ml</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>: Edeme cardiace, hepatice, renale, gravidice, trombotice locale, edeme cerebrale. Hipertensiune arteriala (in hipertensiunea marcata se asociaza cu medicatia hipotensoare). Intoxicatia cu barbiturice (asociat cu perfuzia de substante alcalinizante, dupa asa-numita metoda scandinava). Hipercalcemie, diureza fortata in intoxicatii medicamentoase. Secretie neadecvata de hormon antidiuretic, de hormon paratiroidian; astm</Indicatii>
        <Contraindicatii>: Glomerulonefrita acuta, insuficienta renala acuta cu anurie, hipovolemie, alcaloza, hipokaliemie, asocierea cu curarizante, intoxicatia cu digitalice, ciroza hepatica decompensata, coma hepatica. Prudenta in porfirie, insuficienta cardiaca grava, diabet, guta, obstructia cailor urinare, hipertrofia de prostata, hipoparatiroidism, insuficienta renala acuta prin intoxicatii cu medicamente hepato sau nefrotoxice. In perioada precoce a sarcinii Furosemid se va administra numai daca exista indicatii stricte (exista putine dovezi ca Furosemidul ar influenta evolutia toxemiei gravidice); se administreaza cu prudenta la nou-nascuti, in special la cei cu icter (timp de injumatatire crescute de la 4-5 ore la 46 ore). Prudenta la asocierea cu: antiepileptice, cloralhidrat, alte diuretice (tiazidice), litiu, antiinflamatoare nesteroidiene, probenecid, fumat, teofilina, warfarina</Contraindicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>: Administrarea parenterala a Furosemidului (i.v. sau i.m.) este indicata ori de cate ori se impune lichidarea rapida a unei retentii hidrice, de asemenea cand resorbtia intestinala este perturbata sau cand exista diferite piedici in calea administrarii per os a diureticului. Dozele uzuale sunt de 20-40 mg/zi, in pediatrie de 1 pana la 6 mg/kg corp. Dozele variaza de la caz la caz intre 0,020 g (1 fiola) si 0,400-0,600 g (20 fiole) cu o viteza de administrare i.v. de maximum 4 mg/min. In cazuri de nefroza sau insuficienta renala cronica se utilizeaza doze mai mari de Furosemid (160 mg). Sindrom hemolitic-uremic: 2,5-4 mg/kg corp la fiecare 3-4 ore. Insuficienta cardiaca congestiva: perfuzii intravenoase continue cu doze mari (pana la 8 g/zi); este favorabila asocierea cu captropil (dar cu prudenta). Hipertensiune arteriala, edem pulmonar acut, in care administrarea intravenoasa a Furosemidului este imperativa, doza initiala este de 0,040 g (2 fiole) care poate fi repetata la nevoie dupa 20 minute. In edemul cerebral se injecteaza i.v. cate 0,020-0,040 g (1-2 fiole) de 3 ori pe zi. O actiune diuretica echivalenta se poate realiza si prin perfuzarea venoasa a unor doze egale, preparatul fiind diluat in prealabil in solutie de Ringer glucozata. Sindrom ascitic cirotic: in asociere cu spironolactona, 20-40 mg/zi. Tulburari respiratorii: astm - inhalatii de solutie de Furosemid pentru prevenirea astmului indus de exercitiu, are efecte similare cromoglicatului de sodiu. In intoxicatia cu barbiturice se injecteaza i.v. 0,040 g (2 fiole) de Furosemid in prima ora, perfuzandu-se concomitent 400 ml solutie de clorura de sodiu izotonica. Solutia injectabila de Furosemid poate fi administrata in amestec cu alte solutii alcaline, neutre sau slab acide cu capacitate de tamponare minima (solutie izotonica de clorura de sodiu, solutie Ringer, strofantina, glucoza). Nu se va injecta in amestec cu: solutii acide, in special cu cele avand o capacitate mare de tamponare (Vitamina C, Vitamina B1, Adrenalina, Noradrenalina, Pirolidinmetiltetraciclina, etc.). Sarurile bazelor organice sunt precipitate prin amestecarea cu Furosemid (de exemplu anestezicele locale, alcaloizii, narcoticele, antihistamicicele)</PosologieSiModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Rareori pot aparea fenomene de alergie cutanata sau leucotrombopenie, reversibile la sistarea tratamentului. Uneori pot avea loc modificari hemodinamice nefavorabile (hipotensiune ortostatica pana la colaps), diureza excesiva (la persoanele in varsta) cu deshidratare si spoliere de potasiu. Furosemid poate diminua efectul unor medicamente cum sunt catecolaminele sau dimpotriva poate intensifica efectul altora, de exemplu al antihipertensivelor (in special inhibitorilor enzimei de conversie), al tubocurarinei. Poate produce tulburari ale echilibrului hidro-electrolitic (hiponatremie, hipokaliemie, alcaloza metabolica hipocloremica), hiperlipemie, scade clearance-ul renal de Li, hiperuricemie, tulburari gastrointestinale, depresie medulara, favorizeaza trombozele, ischemie cerebrala la varstnici, tulburari de vedere, ameteli, cefalee, parestezii, disfunctii hepatice, rahitism, nefrita alergica interstitiala, hipoacuzie sau surditate pasagera. In cazuri de supradozare: hipoglicemie acuta</ReactiiAdverse>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>: Furosemid este un diuretic de ansa cu actiune diuretica si saluretica prompta, de intensitate mult mai mare decat alte diuretice (se instaleaza in decurs de cateva minute dupa injectare i.v. atat la omul sanatos cat si in retentiile hidrice) si cu o curba de actiune dependenta de doza. Dupa administrarea i.v., efectul apare in 5-15 min, este maxim in 15-30 min. si dureaza 2-3 ore. Actiunea Furosemidului are ca mecanism inhibitia reabsorbtiei ionului de sodiu la nivelul ramurii ascendente a ansei Henle si de asemenea la nivelul tubului distal. Intr-un prim timp are loc cresterea perfuziei renale si reducerea reabsorbtiei de apa si electroliti la nivelul nefronului proximal. Ulterior prin reducerea volumului extracelular se produce scaderea diurezei. Furosemidul produce cresterea eliminarii de K+, Ca2+ (efect calciuric), Mg2+, aciditate titrabila, amoniac (substratul alcalozei metabolice induse de diuretice). In cazurile de edem pulmonar acut creste capacitanta venoasa sistemica, scazand presiunea de umplere a ventriculului stang. Efectul diuretic maxim al Furosemidului se poate ridica pana la 2/3 din filtratul glomerular. Preparatul este activ chiar in prezenta unei filtrari glomerulare mult compromise fiind eficace si in numeroase cazuri refractare la alte diuretice. Furosemidul inhiba carboanhidraza, cand sunt folosite doze mari. Creste secretia renala de renina si prostaglandine (indometacinul blocheaza aceasta secretie contracarand si efectul saluretic)</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare> La adapost de lumina</ConditiiDePastrare>
        <Valabilitate>: 4 ani de la data fabricatiei.    </Valabilitate>
      </Medicament>
</Medicamente>