<Medicamente>
    <Medicament>
        <DenumireMedicament>GALCORIN granule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A06AC. LAXATIVE DE VOLU</CodATC>
        <Producator>:Biofarm</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Granule continand mucilagiu de carrageen</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Laxativ prin cresterea continutului intestinal si lubrifiere</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Constipatie functionala (mai ales la bolnavii cu anorexie sau cu restrictii alimentare care nu permit realizarea continutului necesar sustinerii peristaltismului)</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Oral, la adulti 2-6 lingurite/zi (cu apa); la copii (mai mari de 2 ani) 1-4 lingurite/zi</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Uneori senzatie de balonare abdominala</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Obstructie intestinala; prudenta in caz de megacolon prin deficit al motilitatii.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GALIFIX solutie extern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: V07AY. ALTE PRODUSE AUXILIARE NETERAPEUTIC</CodATC>
        <Producator>:Biofarm</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Solutie continand colofoniu 44,5 g, alcool 37,5 g, benzen 17 g, ol. helianti 1 000 g (flac. cu 1000 ml)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeuticaSiIndicatii>Solutie adeziva pentru uz extern, se foloseste la fixarea pansamentelor.    </ActiuneTerapeuticaSiIndicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GALOV G comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02BX. ALTE MEDICAMENTE PENTRU TRATAMENTUL ULCERULUI PEPTI</CodATC>
        <Producator>:Plantavorel</Producator>
        <FormaDePrezentare>Produs natural obtinut din extracte vegetale standardizate cu continut ridicat in alantoina, hipericina, mucilagii, in amestec cu ulei esential, conditionat sub forma de comprimate. Flacon cu 40 comprimate</FormaDePrezentare>
        <Compozitie>Extracte din: Calendula officinalis, Hypericum perforatum, Origanum vulgare, Symphytum officinalis, Aetheroleum Foeniculi</Compozitie>
        <ActiuneTerapeutica>Principiile active vegetale din compozitia produsului actioneaza sinergic la nivel gastroduodenal. In cazul gastritelor si ulcerului gastroduodenal, produsul are o actiune cicatrizanta, emolienta, antisecretoare, antiinflamatoare, analgezica si antispastica. Mucilagiile actioneaza prin formarea unei pelicule protectoare la nivelul mucoasei gastroduodenale lezate</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Gastrita hiperacida, ulcer gastric si duodenal, aerofagie</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Intern, in formele grave se administreaza cate 2 comprimate de 3 ori pe zi, cu 30 minute inaintea meselor principale, timp indelungat, pana la reducerea simptomelor. In formele mai usoare se administreaza cate un comprimat de 3 ori pe zi, inaintea meselor principale. La nevoie, in caz de greutate in epigastru, balonari si eructatii, se administreaza 1-2 comprimate.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GARASONE solutie oftalmica</DenumireMedicament>
        <CodATC>: S01CA. CORTICOSTEROIZI SI ANTIINFECTIOASE IN COMBINATI</CodATC>
        <Producator>:Schering-Plough</Producator>
        <Compozitie>Gentamicina sulfat si betametazona sodium fosfat</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Pentru solutia oftalmica/otica de Garasone - flacoane cu picurator, de 5 ml. Unguent oftalmic de Garasone - tub de 5 g</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Uz oftalmic: conjunctivita (bacteriana nepurulenta, catarala, sezoniera), blefarita (nepurulenta, alergica, asociata cu dermatita seboreica), cheratita (superficiala nespecifica, postoperatorie), episclerita, dacriocistita, orjelet, meibomita si plagi implicand polul anterior ocular cauzate de corpi straini, factori termici, chimici sau postoperatori. Uz otic: otita externa acuta si cronica, dermatita eczematiforma, dermatita seboreica i dermatita de contact suprainfectata cu germeni sensibili la gentamicina</Indicatii>
        <Posologie>In oftalmologie: dozarea solutiei oftalmice de Garasone trebuie individualizata. Doza uzuala este de 1-2 picaturi instilate de 3-4 ori pe zi in sacul conjunctival al ochiului afectat. In cursul fazei acute, pot fi administrate pana la 2 picaturi la interval de 1-2 ore, pentru ca pe masura ce simptomele se amelioreaza, frecventa de administrare sa poata fi scazuta. Durata tratamentului topic variaza in functie de tipul i severitatea afectiunii. Unguentul oftalmic Garasone se aplica in strat subtire la nivelul sacului conjunctival al ochiului afectat, de 3-4 ori pe zi. In stadiul acut aplicarea se poate face din 2 n 2 ore; odata cu diminuarea simptomatologiei se va reduce si frecventa administrarii. In ORL: Inaintea administrarii solutiei otice, canalul auditiv trebuie curatat de cerumen i alte resturi celulare. Doza initiala recomandata este de 3-4 picaturi de 2-4 ori pe zi. Pacientul trebuie sa stea culcat pe urechea sanatoasa, iar dupa instilarea picaturilor in urechea afectata sa ramana in aceasta pozitie timp de cateva minute, astfel incat sa fie asigurata patrunderea medicamentului la nivelul canalului auditiv extern. Dupa obtinerea unui raspuns terapeutic favorabil se reduce progresiv doza initiala. Poate fi utilizat un tampon de vata imbibat in solutie la fiecare 4 ore. Tamponul trebuie inlocuit cel putin o data la 24 de ore. In cazul afectiunilor cronice otice sau oftalmice, intreruperea tratamentului cu soluie otica/oftalmica sau cu unguent oftalmic, trebuie facut prin reducere progresiva a frecventei de administrare</Posologie>
        <ReactiiAdverse>Preparatele oftalmice/otice pot determina o usoara senzaie de usturime la administrare. Printre reactiile adverse ale administrarii oftalmice de corticosteroizi se menioneaza: cresterea presiunii intraoculare, glaucom, afectarea (rara) a nervului optic, tulburari ale acuitatii vizuale si ale campului vizual, aparitia unei cataracte posterioare, intarzierea in vindecarea unor rani, aparitia unor flictene cu lichid clar dupa interventiile chirurgicale pentru cataracta, infectii oculare ( inclusiv herpes simplex)</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Afectiunile virale ale corneei si conjunctivei, infectiile microbacteriene sau fungice ale ochiului sau urechii, trahomul sau hipersensibilitatea la una din componentele preparatului. Folosirea combinatiilor corticosteroid/ antibiotic este contraindicata dupa indepartarea unui corp strain cornean sau la pacientii cu perforatii ale timpanului sau in caz de absenta a acestuia</Contraindicatii>
        <Precautii>Atunci cand solutia oftalmica/ otica sau unguentul oftalmic de Garasone sunt administrate topic mai mult de 10 zile, trebuie monitorizata presiunea intraoculara, efectuat un examen biomicroscopic si O.R.L. Utilizarea topica de corticosteroizi la pacientii care prezinta afectiuni ce produc subtieri ale sclerei sau corneei poate determina perforatii ale globului ocular. Nu este recomandabil sa se foloseasca combinatia antibiotic - agent antiinflamator ca terapie initiala a ulcerelor corneene date de infectii cu Pseudomonas aeruginosa. In afectiunile purulente acute ale ochiului, corticoizii pot masca sau amplifica o infectie deja existenta. Cand un antibiotic aminoglicozidic, ca solutia otica de gentamicina - Garasone, este folosita topic in ureche trebuie luata in consideratie posibila afectare a nervului opt cranian. Utilizarea prelungita de antibiotice sau corticosteroizi poate favoriza exacerbarea microorganismelor sau a fungilor saprofiti. Intr-un astfel de caz, sau daca apare o iritatie/hipersensibilizare la preparat, trebuie intrerupta administrarea acestuia si instituita o terapie adecvata. A fost de asemenea demonstrata existenta unei alergii incrucisate intre aminoglicozide si corticosteroizi. In vederea evitarii contaminarii si aparitiei unei infectii incrucisate, evitati utilizarea aceluiasi flacon in tratamentul infectiilor otice si oftalmice; tubul de unguent cu aplicator sau capatul picuratorului flaconului de solutie oftalmica/otica se pot contamina daca vin in contact cu orice suprafata straina. Nu s-a stabilit inca in ce masura sunt sigure si eficiente preparatele de Garasone la copii sub 8 ani si in timpul sarcinii. Trebuie luate masuri de prevedere in cazul administrarii preparatelor la femeile care alapteaza (intreruperea alaptarii pe parcursul tratamentului), deoarece nu se stie daca vreuna din componentele acestora este excretata in laptele uman</Precautii>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra la temperaturi intre 2 i 30 grade Celsius. A se evita expunerea la lumina.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GARASONE unguent oftalmic</DenumireMedicament>
        <CodATC>: S01CA. CORTICOSTEROIZI SI ANTIINFECTIOASE IN COMBINATI</CodATC>
        <Producator>:Schering-Plough</Producator>
        <Compozitie>Gentamicina sulfat si betametazona sodium fosfat</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Pentru solutia oftalmica/otica de Garasone - flacoane cu picurator, de 5 ml. Unguent oftalmic de Garasone - tub de 5 g</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Uz oftalmic: conjunctivita (bacteriana nepurulenta, catarala, sezoniera), blefarita (nepurulenta, alergica, asociata cu dermatita seboreica), cheratita (superficiala nespecifica, postoperatorie), episclerita, dacriocistita, orjelet, meibomita si plagi implicand polul anterior ocular cauzate de corpi straini, factori termici, chimici sau postoperatori. Uz otic: otita externa acuta si cronica, dermatita eczematiforma, dermatita seboreica i dermatita de contact suprainfectata cu germeni sensibili la gentamicina</Indicatii>
        <Posologie>In oftalmologie: dozarea solutiei oftalmice de Garasone trebuie individualizata. Doza uzuala este de 1-2 picaturi instilate de 3-4 ori pe zi in sacul conjunctival al ochiului afectat. In cursul fazei acute, pot fi administrate pana la 2 picaturi la interval de 1-2 ore, pentru ca pe masura ce simptomele se amelioreaza, frecventa de administrare sa poata fi scazuta. Durata tratamentului topic variaza in functie de tipul i severitatea afectiunii. Unguentul oftalmic Garasone se aplica in strat subtire la nivelul sacului conjunctival al ochiului afectat, de 3-4 ori pe zi. In stadiul acut aplicarea se poate face din 2 n 2 ore; odata cu diminuarea simptomatologiei se va reduce si frecventa administrarii. In ORL: Inaintea administrarii solutiei otice, canalul auditiv trebuie curatat de cerumen i alte resturi celulare. Doza initiala recomandata este de 3-4 picaturi de 2-4 ori pe zi. Pacientul trebuie sa stea culcat pe urechea sanatoasa, iar dupa instilarea picaturilor in urechea afectata sa ramana in aceasta pozitie timp de cateva minute, astfel incat sa fie asigurata patrunderea medicamentului la nivelul canalului auditiv extern. Dupa obtinerea unui raspuns terapeutic favorabil se reduce progresiv doza initiala. Poate fi utilizat un tampon de vata imbibat in solutie la fiecare 4 ore. Tamponul trebuie inlocuit cel putin o data la 24 de ore. In cazul afectiunilor cronice otice sau oftalmice, intreruperea tratamentului cu soluie otica/oftalmica sau cu unguent oftalmic, trebuie facut prin reducere progresiva a frecventei de administrare</Posologie>
        <ReactiiAdverse>Preparatele oftalmice/otice pot determina o usoara senzaie de usturime la administrare. Printre reactiile adverse ale administrarii oftalmice de corticosteroizi se menioneaza: cresterea presiunii intraoculare, glaucom, afectarea (rara) a nervului optic, tulburari ale acuitatii vizuale si ale campului vizual, aparitia unei cataracte posterioare, intarzierea in vindecarea unor rani, aparitia unor flictene cu lichid clar dupa interventiile chirurgicale pentru cataracta, infectii oculare ( inclusiv herpes simplex)</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Afectiunile virale ale corneei si conjunctivei, infectiile microbacteriene sau fungice ale ochiului sau urechii, trahomul sau hipersensibilitatea la una din componentele preparatului. Folosirea combinatiilor corticosteroid/ antibiotic este contraindicata dupa indepartarea unui corp strain cornean sau la pacientii cu perforatii ale timpanului sau in caz de absenta a acestuia</Contraindicatii>
        <Precautii>Atunci cand solutia oftalmica/ otica sau unguentul oftalmic de Garasone sunt administrate topic mai mult de 10 zile, trebuie monitorizata presiunea intraoculara, efectuat un examen biomicroscopic si O.R.L. Utilizarea topica de corticosteroizi la pacientii care prezinta afectiuni ce produc subtieri ale sclerei sau corneei poate determina perforatii ale globului ocular. Nu este recomandabil sa se foloseasca combinatia antibiotic - agent antiinflamator ca terapie initiala a ulcerelor corneene date de infectii cu Pseudomonas aeruginosa. In afectiunile purulente acute ale ochiului, corticoizii pot masca sau amplifica o infectie deja existenta. Cand un antibiotic aminoglicozidic, ca solutia otica de gentamicina - Garasone, este folosita topic in ureche trebuie luata in consideratie posibila afectare a nervului opt cranian. Utilizarea prelungita de antibiotice sau corticosteroizi poate favoriza exacerbarea microorganismelor sau a fungilor saprofiti. Intr-un astfel de caz, sau daca apare o iritatie/hipersensibilizare la preparat, trebuie intrerupta administrarea acestuia si instituita o terapie adecvata. A fost de asemenea demonstrata existenta unei alergii incrucisate intre aminoglicozide si corticosteroizi. In vederea evitarii contaminarii si aparitiei unei infectii incrucisate, evitati utilizarea aceluiasi flacon in tratamentul infectiilor otice si oftalmice; tubul de unguent cu aplicator sau capatul picuratorului flaconului de solutie oftalmica/otica se pot contamina daca vin in contact cu orice suprafata straina. Nu s-a stabilit inca in ce masura sunt sigure si eficiente preparatele de Garasone la copii sub 8 ani si in timpul sarcinii. Trebuie luate masuri de prevedere in cazul administrarii preparatelor la femeile care alapteaza (intreruperea alaptarii pe parcursul tratamentului), deoarece nu se stie daca vreuna din componentele acestora este excretata in laptele uman</Precautii>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra la temperaturi intre 2 i 30 grade Celsius. A se evita expunerea la lumina.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GASTROBENT suspensie pentru uz intern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02AX. ANTIACIDE IN ALTE COMBINATI</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Suspensie apoasa continand, la 100 g, bentonita coloidala 6 g, oxid de magneziu 1,6 g, lidocaina hcl. 0,01 g (borcane brune cu 250 ml, flacoane brune cu 125 ml)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Absorbant si protector, antiacid gastric de tip neutralizant, slab anestezic de suprafata</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Ulcer gastric si duodenal, gastrita, esofagita de reflux, colita</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti: in ulcerul evolutiv 5-7 linguri/zi (la o ora si 3 ore dupa mese), pana la ameliorarea simptomatologiei subiective, in continuare 3-4 linguri/zi 8-15 zile, apoi 3-4 lingurite/zi pentru intretinere; alte indicatii: 3-4 linguri/zi in prima saptamana, apoi 3-4 linguri/zi 1-2 saptamani. Copii: 3-6 lingurite/zi in faza acuta, apoi 3 lingurite/zi 8-12 zile</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Abdomen acut, hemoragii digestive, gastrita hipoacida, alergie la una din componente; prudenta la bolnavii cu insuficienta renala; compusii de magneziu scad absorbtia intestinala a tetraciclinei, digoxinei si altor medicamente (acestea se administreaza cu cel putin o ora inainte sau 3 ore dupa Gastrobent).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GASTROFAIT comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02BX. ALTE MEDICAMENTE PENTRU TRATAMENTUL ULCERULUI PEPTI</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Fiecare comprimat contine 1g sucralfat</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Gastrofait 1g: cutii cu 5 folii a 4 comprimate de 1g</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Gastrofait - sucralfat - este o sare bazica de aluminiu a sucrozei octosulfatate, utilizata in tratamentul ulcerului gastric si duodenal. Gastrofait formeaza prin interactiune electrostatica un complex chimic cu proteinele din zona ulcerata a mucoasei (pentru care are o afinitate de 6-7 ori mai mare decat pentru mucoasa normala) asigurand astfel o pelicula protectoare fata de actiunea acidului clorhidric, pepsinei si sarurilor biliare. Gastrofait inhiba activitatea pepsinei si a bilei prin actiune directa. Absorbtia produsului din tractul gastrointestinal este foarte redusa, efectul terapeutic nefiind influentat de prezenta sistemica a acestuia. Gastrofait actioneaza strict local pe zona ulcerata, asigurand o aparare eficienta fata de actiunea acidului clorhidric, a pepsinei si bilei, trei factori implicati in patogeneza si perpetuarea ulcerului gastric si duodenal. O cura cu Gastrofait poate asigura vindecarea in 2-4 saptamani. In esofagita de reflux, vindecarea are loc dupa un tratament de 6 saptamani cu Gastrofait. Gastrofait poate asigura vindecarea si in cazurile de gastrita superficiala cronica. Gastrofait este util si in tratamentul ulcerelor esofagiene provocate de scleroterapie</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Ulcer gastric si duodenal, esofagita de reflux, gastrita cronica</Indicatii>
        <Contraindicatii>: Hipersensibilitate cunoscuta la produs, insuficienta renala</Contraindicatii>
        <EfecteAdverse>Gastrofait are putine efecte secundare, cel mai frecvent fiind constipatie; rar: greata, hiposalivatie, urticarie</EfecteAdverse>
        <Precautii>Se impun precautii in administrarea in cursul sarcinii si alaptarii, desi nu s-a confirmat trecerea produsului in laptele matern si nici efecte teratogene.Mod de administrare1g de 4 ori pe zi - cu o ora inainte de fiecare masa principala si seara la culcare. Daca este necesar se pot administra si preparate antiacide dar cu cel putin 1/2 ora inainte sau dupa Gastrofait. Chiar daca in timpul tratamentului cu Gastrofait simptomatologia se amelioreaza dupa 1 sau 2 saptamani, atata timp cat examenul radiologic sau endoscopic nu confirma vindecarea ulcerului, cura trebuie continuata pana la 4-8 saptamani</Precautii>
        <Interactiuni>Gastrofait reduce absorbtia cimetidinei, digoxinei, teofilinei, chinolonelor, tetraciclinelor, fenitoinei si warfarinei, de aceea se recomanda administrarea lui separata la un interval de 2 ore.    </Interactiuni>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GASTROGRAFIN solutie pentru uz intern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: V08AA. SUBSTANTE CONTRAST RX NEFROTROPICE OSMOLARITATE INALT</CodATC>
        <Producator>:Schering AG</Producator>
        <FormaDePrezentare>Flacon de 100 ml.    </FormaDePrezentare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GASTROZEPIN comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02BX. ALTE MEDICAMENTE PENTRU TRATAMENTUL ULCERULUI PEPTI</CodATC>
        <Producator>:Boehringer Ingelheim</Producator>
        <FormaDePrezentare>Tablete 25 mg de diclorhidrat de pirenzepina/tableta</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Gastrozepin este un agent inhibitor specific al secretiei gastrice indicat in terapia ulcerului gastric, duodenal si a gastritei, fiind un agent de blocare gastroselectiv al receptorilor muscarinici ai acetilcolinei care actioneaza direct asupra celulelor din mucoasa gastrica. Actiunea inhibitoare pronuntata asupra secretiei bazale si a celei stimulate a acidului clorhidric si a pepsinogenului duce la o micsorare a activitatii peptice totale. Astfel, durerile se calmeaza si se accelereaza vindecarea ulcerului gastric si a ulcerului duodenal. Administrata in doze terapeutice, Gastrozepin nu prezinta efecte secundare anticolinergice</ActiuneTerapeutica>
        <IndicatiiTerapeutice>Forme cronice si acute ale ulcerului gastric si duodenal, gastrita, stomac iritat hiperacid, afectiuni ale stomacului cauzate de medicamente, sindrom Zollinger-Ellison</IndicatiiTerapeutice>
        <Dozare>Dimineata si seara pe cale orala cate 50 mg cu putin lichid, aproximativ cu 1/2 ora inaintea meselor. Se recomanda ca durata tratamentului sa fie de cel putin 4 saptamani.Efecte secundareIn urma tratamentului cu Gastrozepin poate sa creasca uneori pofta de mancare. In doze ridicate, dar mai ales la inceputul tratamentului, poate sa apara, in mod izolat, senzatia de uscaciune a gurii si usoare tulburari de acomodare</Dozare>
        <Contraindicatii>Intrucat datorita selectivitatii preparatului nu se observa efecte secundare anticolinergice, nu exista contraindicatii. La administrarea de doze deosebit de ridicate, se recomanda insa o supraveghere corespunzatoare la pacientii cu glaucom si hipertrofie de prostata.</Contraindicatii>
        <Atentie>: Cu toate ca nu exista indicatii asupra unei actiuni teratogene pentru Gastrozepin, chiar si in doze ridicate, se recomanda, totusi, ca preparatul sa nu fie folosit in primele trei luni ale sarcinii</Atentie>
        <ConditiiDePastrare>Se va pastra intr-un loc uscat, la o temperatura care sa nu depaseasca 25 grade Celsius.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GELASPON folii</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B02BC. HEMOSTATICE LOCAL</CodATC>
        <Producator>:Ankerpharm</Producator>
        <SubstantaActiva>Gelatina (burete de gelatina resorbabil)Compozitie100 mg Gelaspon contine 100 mg gelatina. Alte componente: fabricat prin folosire de metanol</SubstantaActiva>
        <ActiuneTerapeutica>Hemostatic pentru utilizare locala</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Pentru oprirea sangerarii si tamponare in marea si mica chirurgie, urologie, neurochirurgie, obstetrica si ginecologie, stomatologie si in interventiile chirurgicale din celelalte discipline medicale</Indicatii>
        <Contraindicatii>Plagi infectate sau inflamate. A nu se administra in cazurile de hipersensibilitate cunoscuta la componentele buretului de fibrina</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Pot aparea tulburari ale vindecarii in cazul folosirii necorespunzatoare, in cazul implantului intr-o plaga necuratata si in caz de traumatism termic in timpul tratamentului stomatologic (frezare)</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>Gelaspon este ambalat dublu ermetic. Pentru utilizarea sterila a buretelui se recomanda urmatoarele manevre: 1. Indepartarea celui de-al doilea ambalaj, prin taierea invelisului de poliester si prinderea aseptica a ambalajului din blister. 2. Se apuca din partea stanga (colt volant) folia de acoperire a ambalajului in blister cu policele si indexul si se trage spre dreapta. Buretele steril se poate lua in acest moment in conditii de asepsie. 3. Se taie cu o foarfeca sterila o bucata din buretele steril de marimea zonei sangerande si se aplica fie uscata, fie umeda pe zona respectiva, modelandu-se cu materiale sterile (comprese, penseta, spatula)</ModDeAdministrare>
        <AlteRecomandari>A se pastra ferit de umezeala. A se consuma repede continutul dupa deschiderea ambalajului. Buretele neintrebuintat se va arunca. Resterilizarea altereaza proprietatile de utilizare. A nu se utiliza Gelaspon dupa expirarea termenului de valabilitate. A nu se lasa la indemana copiilor.    </AlteRecomandari>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GEMZAR pulbere liofilizata</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L01BC. ANALOGI AI BAZELOR PIRIMIDINIC</CodATC>
        <Producator>:Eli Lilly and Company</Producator>
        <IndicatiiTerapeutice>Gemcitabina este indicata in tratamentul pacientilor avand cancer pulmonar local, avansat sau cu metastaze. Gemcitabina a demonstrat ca are efect si in cazuri avansate de cancer de san, ovarian, de prostata si carcinoame pulmonare. Raspunsuri pozitive au fost demonstrate in stadiile avansate de cancer renal, pancreatic si biliar</IndicatiiTerapeutice>
        <Contraindicatii>Gemcitabina este contraindicata pacientilor care prezinta hipersensibilitate la acest medicament.</Contraindicatii>
        <Atentie>: Perfuzii prelungite si doze mult mai frecvente s-au dovedit a fi factori determinanti in cresterea toxicitatii. Gemcitabina poate suprima functiile maduvei spinarii manifestandu-se prin leucopenie, trombocitopenie si anemie. Cu toate acestea, mielosupresia este de scurta durata nefiind necesara reducerea dozelor si mai rar incetarea tratamentului (vezi "Dozajul si administrarea" si "Reactii adverse hematologice")</Atentie>
        <Precautii>Generale - Pacientii tratati cu gemcitabina trebuie monitorizati indeaproape. Facilitatile de laborator trebuie sa fie disponibile in monitorizarea starii pacientului. Poate fi necesar tratamentul pentru cazuri de toxicitate la medicament. Teste de laborator: Tratamentul trebuie inceput cu multa grija in cazul pacientilor cu functiile medulare compromise. Trebuie luat in considerare, ca si in cazul altor oncolitice, posibilitatea unui efect cumulativ de supresie a functiilor medulare atunci cand se utilizeaza o combinatie de oncolitice sau cand se urmeaza chemoterapia secventiala. Pacientii tratati cu gemcitabina trebuie monitorizati saptamanal pentru numararea plachetelor, leucocitelor si granulocitelor. Incetarea sau modificarea tratamentului trebuie luate in considerare cand se observa depresia medulara din cauze medicamentoase (vezi "Dozaj si administrare"). Numaratoarea celulelor sanguine din sangele periferic poate fi scazuta dupa oprirea tratamentului. Carcinogeneza, mutageneza, sterilitatea. Distrugerea cromozomiala, inclusiv ruperile cromatidice, au fost produse in cazul studiilor in vitro realizate pentru gemcitabina. Gemcitabina cauzeaza hipospermatogeneza reversibila dependenta de doza si tratament, in cazul soarecilor masculi. Desi studiile realizate pe animale au demonstrat efectul gemcitabinei asupra fertilitatii masculine, acesta nu a fost demonstrat in cazul fertilitatii feminine. Nu au fost efectuate studii de lunga durata pe animale pentru a evalua potentialul carcinogenic al gemcitabinei. Utilizarea la copii: Nu au fost stabilite eficacitatea si siguranta utilizarii medicamentului la copii. Nu a fost studiata utilizarea gemcitabinei la copii. Pacientii cu insuficienta renala sau hepatica (vezi "Dozaj si administrare"). Gemcitabina trebuie utilizata cu atentie in cazul pacientilor cu insuficienta renala sau hepatica. Nu au fost realizate studii pentru pacientii cu insuficienta hepatica sau renala. Pacientii cu insuficienta hepatica sau renala trebuie avertizati in legatura cu lipsa de informatii in aceasta directie</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Utilizarea gemcitabinei trebuie evitata in timpul sarcinii sau alaptarii din cauza eventualelor efecte pe care le poate avea asupra fatului sau copilului. Nu a fost stabilita siguranta utilizarii acestui produs in timpul sarcinii. Evaluarea studiilor experimentale realizate pe animale au demonstrat toxicitatea medicamentului asupra procesului de reproducere, ducand la defecte la nastere sau avand efect asupra dezvoltarii embrionului sau fetusului in cursul gestatiei sau in dezvoltarea peri- sau postnatala. Gemcitabina poate cauza fatului daca este administrata unei femei gravide. A fost demonstrat efectul teratogenic al gemcitabinei la soareci si iepuri la doze mai mici de 2 mg/m2. Gemcitabina produce reactii adverse la animale in ceea ce priveste viabilitatea si greutatea fatului. Nu a fost studiat efectul gemcitabinei asupra femeilor gravide. Pacienta trebuie avertizata asupra efectelor negative ale tratamentului cu gemcitabina in cazul in care este gravida sau ramane gravida in timpul tratamentului. Pacientele trebuie avertizate sa utilizeze metode contraceptive in timpul tratamentului. Nu se stie daca gemcitabina si metabolitii ei sunt excretati in laptele uman. Tinand cont de importanta tratamentului pentru mama trebuie considerata incetarea fie a tratamentului, fie a alaptarii, din cauza eventualelor efecte nocive pe care le-ar putea avea asupra copilului</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceSiDeAManuiMasini>S-a constatat ca gemcitabina produce o usoara somnolenta. Pacientii trebuie avertizati in aceasta privinta.Reactii adverseToxicitatea hematologica (vezi "Precautii"). Pentru ca gemcitabina este un supresor al functiilor maduvei osoase, dupa administrarea de gemcitabina pot aparea anemia, leucopenia si trombocitopenia. Mielosupresia este de obicei moderata, mai pregnant observandu-se in cazul numararii granulocitelor. In timp ce doua treimi din pacienti prezinta anemie, numai 7% prezinta nivelul de hemoglobina sub 8 g/ml. Cam la 19% din pacienti li se fac transfuzii si numai la 0,2% dintre acestia transfuziile sunt oprite din cauza anemiei. Numarul celulelor albe este scazut la 61% din pacienti, dar numai 9% au leucocite sub 2 000 celule/mm3 si numai 0,1% inceteaza tratamentul din cauza leucopeniei. 64% din pacienti au un numar scazut de granulocite, si aproximativ 25% din acestia au mai putin de 1 000 celule/mm3. Numarul plachetelor este redus la 21% din pacienti, dar numai 5% din acestia au mai putin de 50 000 celule/mm3 si numai 0,4% din pacienti intrerup tratamentul din cauza trombocitopeniei. Tratamente anterioare cu agenti citotoxici duc la cresterea frecventei si severitatii leucopeniei, granulocitopeniei si trombocitopeniei. Nu exista dovezi in ceea ce priveste o toxicitate hematologica cumulata. Anemia este tratabila prin utilizarea transfuziilor conventionale. Reduceri ale dozei sau incetarea tratamentului pot fi necesare in cazurile grave de leucopenie sau trombocitopenie (vezi "Dozaj si administrare"). Au fost raportate cazuri rare de hemoragie produsa simultan cu trombocitopenia, dar acestea erau de obicei considerate ca fiind in legatura cu boala. Trombocitopenia este des raportata (cam la 7,5% din pacienti), dar tratamentul nu a fost oprit din aceasta cauza. Toxicitatea gastrointestinala (vezi "Precautii"). Valori anormale ale transaminazelor hepatice apar la aproximativ doua treimi din pacienti, dar variatiile sunt mici, nonprogresive si necesita extrem de rar oprirea tratamentului. Mai putin de 10% din pacienti au cresteri mai mari de 5 ori valoarea normala si numai 0,5% din pacienti au intrerupt tratamentul datorita alterarii functiilor hepatice. Un singur pacient a intrerupt tratamentul din cauza insuficientei hepatice, dar acesta avea un istoric de alcoolism cronic. Cresteri de cinci ori fata de valorile normale ale fosfatazei alcaline au fost prezente la 6,6% din pacienti, dar acestea puteau fi cauzate si de afectiunile osoase. Valori de 5 ori mai mari decat cele normale ale bilirubinei au fost observate la 1,5% din pacienti, dar 90% din pacienti aveau valorile bilirubinei normale. Greata si greata insotita de varsaturi au fost raportate la aproximativ o treime din pacienti. Aceasta reactie adversa necesita tratament la aproximativ 20% din pacienti, nu este dependenta de doza si este usor de tratat cu antiemetice. Numai 0,9% din pacienti au episoade grave de varsaturi si numai 0,9% din pacienti intrerup tratamentul din cauza gretii si a varsaturilor. Diareea (trecatoare si suportabila) a fost raportata la 7% din pacienti. Nici un pacient nu a incetat tratamentul din cauza diareei. Toxicitatea renala (vezi "Precautii"). Sunt raportate proteinuria si hematuria la aproximativ jumatate din pacienti, dar nu sunt semnificative din punct de vedere clinic si nu sunt asociate cu modificari ale nivelului creatininei serice sau ureei sanguine. Datorita insa unor cazuri de insuficienta renala (0,6% din pacienti) cu etiologie incerta, gemcitabina trebuie utilizata cu precautie la pacientii cu insuficienta renala (vezi "Precautii"). Au fost raportate rare cazuri (0,4% din pacienti) cu sindrom uremic-hemolitic. Nu a fost observata insa toxicitatea renala cumulata. Toxicitatea pulmonara - A fost raportata dispneea, la cateva ore dupa injectarea cu gemcitabina, la aproximativ 10% din pacienti. Dispneea este usoara si de scurta durata, nu este dependenta de doza si de obicei dispare de la sine fara sa fie nevoie de tratament. Mecanismul acestei toxicitati este necunoscut si relatia acesteia cu gemcitabina nu este clara. Numai 0,6% din pacienti au intrerupt din cauza dispneei si numai 0,1% din acestia s-a considerat ca aveau acele manifestari din cauza gemcitabinei. Toxicitatea alergica - Urticaria este prezenta la aproximativ 25% din pacienti si este asociata cu prurit la aproximativ 10% din pacienti. Urticaria are de obicei forme usoare si raspunde la tratamentul local. Au fost rar raportate descuamarea, vezicularea si ulceratiile. Intreruperea tratamentului datorita toxicitatii cutanate a fost raportata numai la 0,3% din pacienti. Gemcitabina este bine tolerata sub forma de perfuzii si au fost raportate putine cazuri de reactii la locul injectiei. Nu au fost raportate necrozari la locul injectiei. Bronhospasmul dupa perfuzia cu gemcitabina a fost raportat la mai putin de 1% din pacienti. Bronhospasmul este de obicei usor si trecator, dar uneori poate fi necesara terapia parenterala. Au fost raportate rare cazuri de reactii anafilactice. Gemcitabina nu trebuie administrata pacientilor cu hipersensibilitate la medicament (vezi "Contraindicatii"). Neurotoxicitatea (vezi "Precautii"). Somnolenta usoara este prezenta la aproximativ 10% din pacienti. Numai 0,1% din pacienti intrerup tratamentul din cauza somnolentei. Astenia este frecvent raportata impreuna cu simptomele gripale (vezi "Simptomele gripale"), dar este uneori raportata ca simptom izolat. Astenia a dus la intreruperea tratamentului la aproximativ 1,4% din pacienti. Au fost raportate si paresteziile la aprox. 3,4% din pacienti, dar numai 0,2% din aceste cazuri au fost considerate severe. Simptomele pseudogripale - 20% din pacienti prezinta simptome identice cu cele gripale. Acestea sunt de obicei usoare si de scurta durata, rar fiind dependente de doza; numai 1,5% din pacienti au raportat ca aceste simptome au fost severe. Simptomele cel mai des intalnite sunt: febra, durerile de cap, durerile de spate, senzatia de frig, mialgia, astenia si anorexia. Des intalnite sunt de asemenea si tusea, rinita, senzatia de rau, transpiratia si insomnia. Febra si astenia sunt raportate si ca simptome izolate. Mecanismul acestei toxicitati este necunoscut. Rapoartele primite confirma ca paracetamolul se foloseste cu succes in aceste cazuri. Numai 0,1% din pacienti au intrerupt tratamentul din cauza simptomelor pseudogripale. Procentele pentru pacientii care au intrerupt din cauza febrei, starii de rau sau a mialgiei sunt raportate ca fiind 0,4%, 0,3% si respectiv 0,1%. Edemul/edemul periferic - Este raportat la aproximativ 30% din pacienti. Au fost raportate unele cazuri de edem facial. Edemul pulmonar este rareori raportat (1%). Edemul/edemul periferic prezinta de obicei forme usoare, rar dependente de doza, uneori este raportat ca fiind dureros; dupa incetarea tratamentului procesul edematos este reversibil. Mecanismul acestei toxicitati nu este cunoscut, dar nu a fost asociat cu insuficienta cardiaca, hepatica sau renala. Numai 0,7% din pacienti au intrerupt tratamentul din cauza edemului. Alopecia - 86,7% din pacienti nu au prezentat fenomenul de cadere a parului. 13% din pacienti au raportat pierderi moderate de par. Numai 0,5% din pacienti au prezentat alopecie totala, dar reversibila. Alte efecte adverse: Toxicitatea orala descrisa ca senzatia de "gura uscata" sau eriteme a fost descrisa la aproximativ 7% din pacienti, dar numai 0,2% din acestia au necesitat o dieta lichida. Constipatia usoara a fost raportata de 6% din pacienti. 0,1% din pacienti au intrerupt tratamentul din cauza hipotensiunii. Au fost raportate si unele cazuri de infarct de miocard, insuficienta cardiaca si aritmii</EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceSiDeAManuiMasini>
        <Supradozare>Nu exista antidot pentru supradoza de gemcitabina. Doze unice de 5,7 g/m2 au fost administrate pe cale i.v. pe parcursul a 30 de minute o data la doua saptamani prezentand o toxicitate clinica acceptabila. In cazul in care suspectati un caz de supradozare, pacientul trebuie monitorizat indeaproape in ceea ce priveste numarul celulelor sanguine si trebuie sa primeasca terapie speciala daca este necesar</Supradozare>
        <DozareSiAdministrare>Gemcitabina se administreaza numai pe cale intravenoasa. Adulti: Doza recomandata de gemcitabina este de 1000 mg/m2 administrata intr-o perfuzie timp de 30 de minute. Aceasta trebuie repetata o data pe saptamana timp de trei saptamani, urmata de o saptamana de pauza. Apoi acest ciclu de patru saptamani trebuie repetat. Reducerea dozajului trebuie facuta numai in functie de toxicitatea pe care o prezinta la fiecare pacient in parte. Pacientii care sunt tratati cu gemcitabina trebuie monitorizati saptamanal pentru numaratoarea plachetelor, leucocitelor si granulocitelor si daca este necesar, doza de gemcitabina trebuie fie redusa sau trebuie oprit tratamentul in functie de toxicitatea hematologica, dupa cum urmeaza</DozareSiAdministrare>
        <InstructiuniDeUtilizare>Singurul diluant aprobat pentru reconstituirea solutiei sterile de gemcitabina este clorura de sodiu 0,9% fara conservanti. Nu au fost identificate incompatibilitati. Oricum nu este indicat sa amestecati gemcitabina cu alte medicamente dupa reconstituire. Din cauza solubilitatii, concentratia maxima a gemcitabinei dupa reconstituire este de 40 mg/ml. Reconstituirea in solutii cu o concentratie mai mare de 40 mg/ml duce la o dilutie incompleta si nu este recomandata. Pentru reconstituire adaugati cel putin 5 ml de clorura de sodiu 0,9% pentru o fiola de 200 mg sau cel putin 25 ml de clorura de sodiu 0,9% pentru fiolele de 1 g. Agitati fiola pentru a se dizolva. Cantitatea necesara de medicament poate fi administrata ca atare sau solutia poate fi diluata din nou cu clorura de sodiu 0,9%</InstructiuniDeUtilizare>
        <FarmacologieClinica>Metabolismul celular si mecanismul de actiune. Gemcitabina - dFdC - este metabolizata intracelular de nucleozidkinaza in difosfat activ - dFdCDP - si trifosfat nucleozid - dFdCTP. Actiunea citotoxica a gemcitabinei se pare ca se datoreaza inhibitiei sintezei de ADN prin doua mecanisme de actiune ale dFdCDP si dFdCTP. In primul rand, dFdCDP inhiba reductaza ribonucleotidica, care este singura responsabila de catalizarea reactiei care genereaza trifosfatii deoxinucleozidici pentru sinteza ADN-ului. Inhibitia acestei enzime de catre dFdCDP duce la o reducere a concentratiei de deoxinucleozide in general, si in special de dCTP. In al doilea rand, dFdCTP concureaza cu dCTP pentru incorporarea in AND. In acelasi mod, o cantitate mica de gemcitabina poate fi incorporata in RNA. Astfel reducerea concentratiei intracelulare de dCTP potenteaza incorporarea de dFdCTP in ADN - autopotentare. Epsilon polimeraza de ADN este esentialmente incapabila sa inlocuiasca/sa scoata gemcitabina si sa refaca sirurile de ADN in crestere. Dupa adaugarea acestei nucleotide se produce o inhibitie completa a sintezei de ADN, asa-numita incheiere mascata/falsa a lantului. Dupa incorporarea in ADN, gemcitabina se pare ca induce apoi procesul de moarte celulara programata cunoscuta sub numele de apoptoza</FarmacologieClinica>
        <DatePreclinice>Activitatea citotoxica pe modele de culturi de celule - gemcitabina prezinta activitate citotoxica impotriva varietatilor de culturi de celule tumorale. Prezinta specificitate pentru faza celulara, distrugand in primul rand celulele aflate in faza S de sinteza ADN, si in anumite conditii blocand trecerea celulelor de nivelul fazei G1/S. Activitatea citotoxica a gemcitabinei in vitro este dependenta de concentratie si timpul de expunere. Activitatea antitumorala pe modelele preclinice - Pe modele tumorale animale, activitatea antitumorala a gemcitabinei este dependenta de tratament. Cand este administrata zilnic, gemcitabina cauzeaza moartea animala, prezentand activitate antitumorala minima. Daca se utilizeaza doze administrate o data la trei-patru zile, gemcitabina poate fi data in doze neletale avand si o excelenta activitate antitumoare pe o gama larga de tumori prezente la soareci.</DatePreclinice>
        <DatePrecliniceDeSiguranta>: In studii cu doze repetate cu durata de pana la 6 luni, realizate pe caini si soareci, cel mai important rezultat clinic a fost supresia hematopoietica. Aceste efecte au fost relationate cu proprietatile citotoxice ale medicamentului si au fost reversibile la incetarea tratamentului. Gradul efectului a fost dependent de doza si durata tratamentului</DatePrecliniceDeSiguranta>
        <ConditiiDePastrare>Solutiile de gemcitabina reconstituita trebuie pastrate la temperatura camerei (15 - 30 grade Celsius) si trebuie administrat in 24 de ore. A se arunca dozele neutilizate. Solutiile reconstituite de gemcitabina nu trebuie refrigerate, pentru ca poate aparea fenomenul de cristalizare. Ori de cate ori recipientul o permite, inspectati vizual medicamentul in eventualitatea aparitiei de particule solide sau decolorari ale solutiei.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GENAC solutie oftalmica</DenumireMedicament>
        <CodATC>: S01XA. ALTE PRODUSE OFTALMOLOGIC</CodATC>
        <Producator>:Lab. Genevrier</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Flacon a 5 ml colir, continand N-acetilcisteina 5 g, solutie apoasa tamponata ad. 100 ml. Conservant: clorura de benzalconiu 10 mg/100 ml</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Favorizeaza cicatrizarea ulcerelor corneene de origine traumatica. N-acetilcisteina este un inhibitor de colagenaza, enzima proteolitica secretata in cantitati importante in toate leziunile epiteliale si care provoaca degradarea fibrelor polipeptidice de colagen</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>In toate formele de leziuni corneene: arsuri, in special cele cu substante caustice; ulceratii lente survenite in tulburarile trofice cronice; keratite alergice cronice; keratite din sindromul ochiului uscat; keratite filamentoase; keratite din distrofia epiteliala</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Instilatii in sacul conjunctival, cate o picatura de 4-5 ori/zi, in ochiul sau ochii afectati. Durata tratamentului nu trebuie sa depaseasca 8 zile</ModDeAdministrare>
        <PrecautiiDeFolosire>Absenta ameliorarii simptomelor dupa 8 zile de tratament necesita un nou consult medical. Datorita prezentei clorurii de benzalconiu, se interzice purtarea lentilelor de contact pe toata durata tratamentului</PrecautiiDeFolosire>
        <Conservare>Durata de conservare a flaconului dupa deschidere este 15 zile.    </Conservare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GENOTROPIN 16 UI si 36 UI dispozitiv</DenumireMedicament>
        <CodATC>: V07AY. ALTE PRODUSE AUXILIARE NETERAPEUTIC</CodATC>
        <Producator>:Pharmacia &amp; Upjohn</Producator>
        <Compozitie>Substanta injectabila 4 UI (I+II): Fiola cu doua compartimente intr-un dispozitiv de reconstituire (KabiVial). Partea anterioara (I) a rezervorului contine dupa adaugarea solventului din partea posterioara (II):4 UI somatropina recombinanta, 24 mg glicina, 0,26 mg sodiu dihidrogen fosfat anhidru, 0,26 mg fosfat disodic anhidru si 1 ml apa distilata pentru uz parenteral pana la 1 ml. Substanta injectabila 4 UI cu conservant (I+II), multidoza: Rezervor bicompartimentat intr-un dispozitiv de reconstituire (KabiVial). Partea anterioara (I) a rezervorului contine dupa adaugarea solventului din partea posterioara (II): 4 UI somatropina recombinanta, 24 mg glicina, 0,26 mg sodiu dihidrogen fosfat anhidru, 0,26 mg fosfat disodic anhidru, 3,0 mg m-cresol si 1 ml apa distilata pentru uz parenteral. Substanta injectabila 16 UI (I + II), multidoza: Rezervor bicompartimentat intr-un dispozitiv de reconstituire (KabiVial) pentru un dispozitiv de injectare (GenotropinPen 16 UI sau KabiPen 16 sau 16 UI) si pentru KabiMixer. Partea anterioara (I) a rezervorului contine dupa adaugarea solventului din partea posterioara (II):16 UI somatropina recombinanta, 2,0 mg glicina, 41 mg manitol, 0,29 mg sodiu dihidrogen fosfat anhidru, 0,28 mg fosfat disodic anhidru, 3,0 mg m-cresol si apa distilata pentru uz parenteral pana la 1 ml. Substanta injectabila 36 UI (I + II), multidoza: Rezervor bicompartimentat intr-un dispozitiv de reconstituire (KabiVial), pentru un dispozitiv de injectare (GenotropinPen 36 UI sau KabiPen 36 UI) si pentru KabiMixer. Partea anterioara (I) a rezervorului contine dupa adaugarea solventului din partea posterioara (II): 36 UI somatropina recombinanta, 2,0 mg glicina, 40 mg manitol, 0,41 mg sodiu dihidrogen fosfat anhidru, 0,40 mg fosfat disodic anhidru, 3,0 mg m-cresol si apa distilata pentru uz parenteral pana la 1 ml</Compozitie>
        <Indicatii>Tulburari de crestere datorate secretiei insuficiente a hormonului de crestere endogen sau disgeneziei gonadale (sindromul Turner)</Indicatii>
        <Precautii>Diabetul zaharat. In cazurile de deficienta a hormonului de crestere secundara tratamentului unei afectiuni maligne, se recomanda urmarirea cu atentie a aparitiei semnelor de recidiva a neoplaziei</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Sarcina: Experienta clinica dobandita cu administrarea produsului la femeile gravide este limitata. Rezultatele obtinute pe animalele de laborator sunt incomplete. Alaptare: Nu se stie daca hormonii peptidici pot trece in lapte, insa absorbtia de proteine intacte la nivelul tractului gastrointestinal al sugarului este extrem de putin probabila</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>Efecte secundare au fost inregistrate la mai putin de 1% din pacientii tratati cu Genotropin. Mai putin frecvente: (1/100-1/1000). Tegument: Reactii locale tranzitorii la locul injectiei. La un numar mic de pacienti, Genotropin a provocat dezvoltarea de anticorpi specifici. Capacitatea de legare a acestor anticorpi a fost scazuta si nu a avut semnificatie clinica. O eventuala dezvoltare de anticorpi trebuie investigata in caz ca nu se produc efectele scontate asupra procesului de crestere</ReactiiAdverse>
        <Posologie>Posologia se stabileste individual. In general, doza saptamanala recomandata este de 0,5 0,7 UI/kg corp sau 15 20 UI/m2, divizata in 6-7 injectii subcutanate. In sindromul Turner se recomanda o doza saptamanala de1,0 UI/kg corp sau 30 UI/m2. Pentru a se evita lipoatrofia, se recomanda alternarea locului de injectie. Pentru reconstituire, Genotropin KabiVial si KabiMixer (incarcat cu un rezervor) vor trebui insurubate. Consultati Instructiunile de utilizare. Nu agitati solutia in timpul reconstituirii. Genotropin 16 sau 36 UI pentru GenotropinPen 16 sau 36 UI sau KabiPen 16, 16 UI si 36 UI este destinat administrarii cu ajutorul dispozitivelor speciale de injectie GenotropinPen sau KabiPen. Reconstituirea se produce prin fixarea rezervorului bicompartimentat in GenotropinPen sau KabiPen. Instructiunile de utilizare se gasesc in ambalajele GenotropinPen si KabiPenului. Nu agitati solutia in timpul prepararii. Nota: Inaintea administrarii preparatului trebuie verificat diagnosticul de deficienta a hormonului de crestere. Aceasta necesita investigarea completa a functiei hipofizare. Pacientii cu diabet zaharat pot necesita ajustarea tratamentului antidiabetic Se va lua in considerare raportarea unor cazuri de pacienti care au dezvoltat hipotiroidism in cursul tratamentului cu hormonul de crestere</Posologie>
        <ConditiiDePastrare>Se va pastra la rece (+2 - +8 grade Celsius) si la adapost de lumina. Inainte de reconstituire, ambalajul poate fi pastrat la temperatura camerei pentru cel mult o luna de zile; temperatura sa nu depaseasca 25 grade Celsius. Nu va fi administrata solutia care a fost congelata. Substanta injectabila 4 UI: solutia reconstituita poate fi pastrata la frigider (+2 - +8 grade Celsius) timp de 24 de ore. Substanta injectabila 4 UI cu conservant: solutia reconstituita poate fi pastrata la frigider (+2 - +8 grade Celsius) timp de 3 saptamani. Substanta injectabila 16 UI: solutia reconstituita poate fi pastrata la frigider (+2 - +8 grade Celsius) timp de 3 saptamani. Substanta injectabila 36 UI cu conservant: solutia reconstituita poate fi pastrata la frigider (+2 - +8 grade Celsius) timp de 3 saptamani.AmbalajeSubstanta injectabila 16 si 36 UI (I + II) pentru GenotropinPen 16 sau 36 si KabiPen 16, 16 UI sau 36 UI si KabiMixer. Rezervor bicompartimentat 1 x 16 UI. Rezervor bicompartimentat 5 x 16 UI. Rezervor bicompartimentat 1 x 36 UI. Rezervor bicompartimentat 5 x 36 UI. Substanta injectabila 4 si 16 UI KabiVial. Rezervor bicompartimentat intr-un dispozitiv de reconstituire: 1 x 4 UI; 5 x 4 UI; 1 x 4 UI (cu conservant); 5 x 4 UI (cu conservant); 1 x 16 UI; 5 x 16 UI</ConditiiDePastrare>
        <Proprietati>Genotropina contine somatropina, hormonul de crestere, obtinut prin tehnologie recombinanta ADN. Continutul si secventa de aminoacizi este identica cu cea a hormonului de crestere secretat de hipofiza umana. Somatotropina favorizeaza cresterea prin stimularea sintezei de somatomedina si de proteine. Dupa administrarea prin injectie subcutanata, se absoarbe in proportie de aproximativ 80%. Concentratia plasmatica maxima este atinsa dupa aproximativ 5 ore. Timpul de injumatatire este de aproximativ 4 ore. Somatropina este sintetizata in bacteriile E. coli. O etapa intermediara in procesul de sinteza o constituie sinteza unui prehormon compus din hormonul de crestere legat de o peptida semnal prezenta in mod natural in bacterie. Prehormonul este scindat in peretele celular intern al bacteriei, eliberand hormonul de crestere in spatiul periplasmic. Hormonul de crestere este apoi recoltat prin ruperea cu grija a peretelui celular extern al bacteriei, peretele celular intern ramanand in principiu intact. Procesul de purificare ulterioara asigura un produs finit cu un grad inalt de puritate. Solutia preparata are o concentratie osmolara de aproximativ 300 mosm/kg corp si un pH de aproximativ 6,7. Genotropin KabiVial contine un rezervor bicompartimentat intr-un dispozitiv de reconstituire. Rezervorul contine 4 UI (cu sau fara conservant) sau 16 UI de hormon de crestere si solvent. In momentul in care Genotropin KabiVial este insurubat, substanta injectabila si solventul se amesteca automat. Genotropin 16 sau 36 UI pentru GenotropinPen 16 sau 36 UI si KabiPen 16 sau 16 UI este furnizat intr-un cilindru special de sticla, un rezervor bicompartimentat, in care un compartiment contine substanta activa, iar celalalt solventul. Genotropin 16 sau 36 UI este destinat administrarii cu ajutorul unor dispozitive speciale pentru injectii, GenotropinPen 16 sau 36 UI si KabiPen 16, 16 UI sau 36. Rezervorul bicompartimentat Genotropin 16 sau 36 UI poate fi utilizat si cu KabiMixer, un dispozitiv de reconstituire din plastic pentru administrari multiple. Cand rezervorul este introdus in dispozitiv, reconstituirea are loc la momentul insurubarii.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GENOTROPIN 16 UI si 36 UI dispozitiv</DenumireMedicament>
        <CodATC>: V07AY. ALTE PRODUSE AUXILIARE NETERAPEUTIC</CodATC>
        <Producator>:Pharmacia &amp; Upjohn</Producator>
        <Compozitie>Substanta injectabila 4 UI (I+II): Fiola cu doua compartimente intr-un dispozitiv de reconstituire (KabiVial). Partea anterioara (I) a rezervorului contine dupa adaugarea solventului din partea posterioara (II):4 UI somatropina recombinanta, 24 mg glicina, 0,26 mg sodiu dihidrogen fosfat anhidru, 0,26 mg fosfat disodic anhidru si 1 ml apa distilata pentru uz parenteral pana la 1 ml. Substanta injectabila 4 UI cu conservant (I+II), multidoza: Rezervor bicompartimentat intr-un dispozitiv de reconstituire (KabiVial). Partea anterioara (I) a rezervorului contine dupa adaugarea solventului din partea posterioara (II): 4 UI somatropina recombinanta, 24 mg glicina, 0,26 mg sodiu dihidrogen fosfat anhidru, 0,26 mg fosfat disodic anhidru, 3,0 mg m-cresol si 1 ml apa distilata pentru uz parenteral. Substanta injectabila 16 UI (I + II), multidoza: Rezervor bicompartimentat intr-un dispozitiv de reconstituire (KabiVial) pentru un dispozitiv de injectare (GenotropinPen 16 UI sau KabiPen 16 sau 16 UI) si pentru KabiMixer. Partea anterioara (I) a rezervorului contine dupa adaugarea solventului din partea posterioara (II):16 UI somatropina recombinanta, 2,0 mg glicina, 41 mg manitol, 0,29 mg sodiu dihidrogen fosfat anhidru, 0,28 mg fosfat disodic anhidru, 3,0 mg m-cresol si apa distilata pentru uz parenteral pana la 1 ml. Substanta injectabila 36 UI (I + II), multidoza: Rezervor bicompartimentat intr-un dispozitiv de reconstituire (KabiVial), pentru un dispozitiv de injectare (GenotropinPen 36 UI sau KabiPen 36 UI) si pentru KabiMixer. Partea anterioara (I) a rezervorului contine dupa adaugarea solventului din partea posterioara (II): 36 UI somatropina recombinanta, 2,0 mg glicina, 40 mg manitol, 0,41 mg sodiu dihidrogen fosfat anhidru, 0,40 mg fosfat disodic anhidru, 3,0 mg m-cresol si apa distilata pentru uz parenteral pana la 1 ml</Compozitie>
        <Indicatii>Tulburari de crestere datorate secretiei insuficiente a hormonului de crestere endogen sau disgeneziei gonadale (sindromul Turner)</Indicatii>
        <Precautii>Diabetul zaharat. In cazurile de deficienta a hormonului de crestere secundara tratamentului unei afectiuni maligne, se recomanda urmarirea cu atentie a aparitiei semnelor de recidiva a neoplaziei</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Sarcina: Experienta clinica dobandita cu administrarea produsului la femeile gravide este limitata. Rezultatele obtinute pe animalele de laborator sunt incomplete. Alaptare: Nu se stie daca hormonii peptidici pot trece in lapte, insa absorbtia de proteine intacte la nivelul tractului gastrointestinal al sugarului este extrem de putin probabila</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>Efecte secundare au fost inregistrate la mai putin de 1% din pacientii tratati cu Genotropin. Mai putin frecvente: (1/100-1/1000). Tegument: Reactii locale tranzitorii la locul injectiei. La un numar mic de pacienti, Genotropin a provocat dezvoltarea de anticorpi specifici. Capacitatea de legare a acestor anticorpi a fost scazuta si nu a avut semnificatie clinica. O eventuala dezvoltare de anticorpi trebuie investigata in caz ca nu se produc efectele scontate asupra procesului de crestere</ReactiiAdverse>
        <Posologie>Posologia se stabileste individual. In general, doza saptamanala recomandata este de 0,5 0,7 UI/kg corp sau 15 20 UI/m2, divizata in 6-7 injectii subcutanate. In sindromul Turner se recomanda o doza saptamanala de1,0 UI/kg corp sau 30 UI/m2. Pentru a se evita lipoatrofia, se recomanda alternarea locului de injectie. Pentru reconstituire, Genotropin KabiVial si KabiMixer (incarcat cu un rezervor) vor trebui insurubate. Consultati Instructiunile de utilizare. Nu agitati solutia in timpul reconstituirii. Genotropin 16 sau 36 UI pentru GenotropinPen 16 sau 36 UI sau KabiPen 16, 16 UI si 36 UI este destinat administrarii cu ajutorul dispozitivelor speciale de injectie GenotropinPen sau KabiPen. Reconstituirea se produce prin fixarea rezervorului bicompartimentat in GenotropinPen sau KabiPen. Instructiunile de utilizare se gasesc in ambalajele GenotropinPen si KabiPenului. Nu agitati solutia in timpul prepararii. Nota: Inaintea administrarii preparatului trebuie verificat diagnosticul de deficienta a hormonului de crestere. Aceasta necesita investigarea completa a functiei hipofizare. Pacientii cu diabet zaharat pot necesita ajustarea tratamentului antidiabetic Se va lua in considerare raportarea unor cazuri de pacienti care au dezvoltat hipotiroidism in cursul tratamentului cu hormonul de crestere</Posologie>
        <ConditiiDePastrare>Se va pastra la rece (+2 - +8 grade Celsius) si la adapost de lumina. Inainte de reconstituire, ambalajul poate fi pastrat la temperatura camerei pentru cel mult o luna de zile; temperatura sa nu depaseasca 25 grade Celsius. Nu va fi administrata solutia care a fost congelata. Substanta injectabila 4 UI: solutia reconstituita poate fi pastrata la frigider (+2 - +8 grade Celsius) timp de 24 de ore. Substanta injectabila 4 UI cu conservant: solutia reconstituita poate fi pastrata la frigider (+2 - +8 grade Celsius) timp de 3 saptamani. Substanta injectabila 16 UI: solutia reconstituita poate fi pastrata la frigider (+2 - +8 grade Celsius) timp de 3 saptamani. Substanta injectabila 36 UI cu conservant: solutia reconstituita poate fi pastrata la frigider (+2 - +8 grade Celsius) timp de 3 saptamani.AmbalajeSubstanta injectabila 16 si 36 UI (I + II) pentru GenotropinPen 16 sau 36 si KabiPen 16, 16 UI sau 36 UI si KabiMixer. Rezervor bicompartimentat 1 x 16 UI. Rezervor bicompartimentat 5 x 16 UI. Rezervor bicompartimentat 1 x 36 UI. Rezervor bicompartimentat 5 x 36 UI. Substanta injectabila 4 si 16 UI KabiVial. Rezervor bicompartimentat intr-un dispozitiv de reconstituire: 1 x 4 UI; 5 x 4 UI; 1 x 4 UI (cu conservant); 5 x 4 UI (cu conservant); 1 x 16 UI; 5 x 16 UI</ConditiiDePastrare>
        <Proprietati>Genotropina contine somatropina, hormonul de crestere, obtinut prin tehnologie recombinanta ADN. Continutul si secventa de aminoacizi este identica cu cea a hormonului de crestere secretat de hipofiza umana. Somatotropina favorizeaza cresterea prin stimularea sintezei de somatomedina si de proteine. Dupa administrarea prin injectie subcutanata, se absoarbe in proportie de aproximativ 80%. Concentratia plasmatica maxima este atinsa dupa aproximativ 5 ore. Timpul de injumatatire este de aproximativ 4 ore. Somatropina este sintetizata in bacteriile E. coli. O etapa intermediara in procesul de sinteza o constituie sinteza unui prehormon compus din hormonul de crestere legat de o peptida semnal prezenta in mod natural in bacterie. Prehormonul este scindat in peretele celular intern al bacteriei, eliberand hormonul de crestere in spatiul periplasmic. Hormonul de crestere este apoi recoltat prin ruperea cu grija a peretelui celular extern al bacteriei, peretele celular intern ramanand in principiu intact. Procesul de purificare ulterioara asigura un produs finit cu un grad inalt de puritate. Solutia preparata are o concentratie osmolara de aproximativ 300 mosm/kg corp si un pH de aproximativ 6,7. Genotropin KabiVial contine un rezervor bicompartimentat intr-un dispozitiv de reconstituire. Rezervorul contine 4 UI (cu sau fara conservant) sau 16 UI de hormon de crestere si solvent. In momentul in care Genotropin KabiVial este insurubat, substanta injectabila si solventul se amesteca automat. Genotropin 16 sau 36 UI pentru GenotropinPen 16 sau 36 UI si KabiPen 16 sau 16 UI este furnizat intr-un cilindru special de sticla, un rezervor bicompartimentat, in care un compartiment contine substanta activa, iar celalalt solventul. Genotropin 16 sau 36 UI este destinat administrarii cu ajutorul unor dispozitive speciale pentru injectii, GenotropinPen 16 sau 36 UI si KabiPen 16, 16 UI sau 36. Rezervorul bicompartimentat Genotropin 16 sau 36 UI poate fi utilizat si cu KabiMixer, un dispozitiv de reconstituire din plastic pentru administrari multiple. Cand rezervorul este introdus in dispozitiv, reconstituirea are loc la momentul insurubarii.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GENTAMED solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01GB. ALTE AMINOGLICOZID</CodATC>
        <Producator>:Medochemie</Producator>
        <FormaDePrezentare>Fiole de 2 ml sau flacoane continand 80 mg gentamicina ca gentamicina sulfat USP</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Gentamed este un antibiotic bactericid activ impotriva unui spectru extrem de larg de germeni grampozitivi si gramnegativi, cuprinzand Escherichia coli, Klebsiella, Proteus, Pseudomonas aeruginosa, specii de Staph. aureus rezistente la antibiotice. Gentamed este frecvent activ impotriva germenilor rezistenti la streptomicina si kanamicina, ca si la alte antibiotice neinrudite. Gentamed injectabil este indicat in infectii ale tractului urinar, infectii pulmonare, bacteriemie, septicemie, infectii postarsuri, plagi traumatice sau chirurgicale infectate sau alte infectii sistemice cauzate de organisme sensibile</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Gentamed se administreaza de obicei intramuscular, dar poate fi administrat si intravenos daca este necesar, de exemplu la pacienti socati, cu arsuri severe sau masa musculara redusa. Aceleasi doze sunt recomandate pentru uzul intramuscular si intravenos. Administrarea intravenoasa se face printr-o injectare tip "bolus", fie in tubul setului de perfuzie, fie direct in vena, intr-o perioada de doua-trei minute. Gentamed poate fi administrat si in perfuzie, in solutie sterila de NaCl sau intr-o solutie sterila de dextroza 5% in apa, cu conditia ca timpul de perfuzie sa fie de 20 de minute, iar volumul de fluid nu mai mare de 100 ml. Gentamed injectabil nu se va amesteca cu nici un alt medicament inaintea administrarii</ModDeAdministrare>
        <Dozare>Gentamicina injectabila: Adulti: Infectii severe: 5 mg/kg corp zilnic, fractionate la intervale de 6 sau 8 ore, in lipsa unei afectari a functiei renale. Doza totala zilnica poate fi ulterior marita sau scazuta conform indicatiilor clinice. Alte infectii sistemice: 80 mg la 8 ore, timp de 7-10 zile, este de obicei doza eficienta. Daca greutatea corporala este mai mica de 60 kg, se vor folosi 60 mg la 8 ore. Infectii ale tractului urinar: ca si pentru infectiile sistemice sau, daca functia renala nu este afectata, 160 mg o data pe zi. Copii: pana la 2 saptamani: 3 mg/kg corp la 12 ore. Intre 2 saptamani si 12 ani: 2 mg/kg corp la 8 ore. Controale ale nivelelor serice de varf confirma faptul ca doza este adecvata si ajuta, de asemenea, la detectarea nivelelor peste 10 mg/ml, la care trebuie luata in considerare posibilitatea ototoxicitatii. Gentamicina este excretata prin filtrare glomerulara simpla, de aceea este administrata in doze reduse in cazuri cu afectare renala</Dozare>
        <Contraindicatii>Gentamed nu va fi folosit in sarcina, exceptand situatiile amenintatoare de viata. Nu se va folosi nici in caz de hipersensibilitate cunoscuta fata de antibiotic. Tulburari ale aparatului vestibular (pierderea auzului s-a manifestat mai rar) au fost inregistrate ca urmare a folosirii gentamicinei in prezenta afectarii renale, in doze prea mari sau timp prea indelungat. La cativa pacienti cu afectare renala s-a raportat o crestere tranzitorie a azotului seric, care a revenit la normal dupa incetarea terapiei. Frecventa administrarii trebuie redusa in cazuri cu functie renala afectata (vezi mai sus). Exista dovezi conform carora orice nefrotoxicitate potentiala a cefolasporinelor, mai ales a cefaloridiniei, poate fi crescuta in prezenta gentamicinei. Daca se foloseste aceasta combinatie, este indicata monitorizarea functiei renale. Administrarea concomitenta a gentamicinei cu substante cu potential ototoxic sau nefotoxic trebuie evitata. S-au raportat blocaj neuromuscular si paralizie respiratorie la administrarea aminoglicozidelor la pacienti care au primit musculo-relaxante tip curara in timpul anesteziei</Contraindicatii>
        <PrecautiiFarmaceutice>Gentamed este stabil si nu necesita refrigerare. Incompatibilitate fizica sau chimica apare intre Gentamed si urmatoarele substante: peniciline, cefalosporine, eritromicina, lipiphysan, heparina, bicarbonat de sodiu. Nu se va amesteca Gentamed in aceeasi seringa cu nici una din aceste substante. Poate, totusi, sa fie administrat concomitent cu una din ele, dar in locuri separate. Gentamed si substantele incompatibile pot fi injectate prin bolus consecutiv in tubul setului de perfuzie, lasand un flux adecvat intre cele doua administrari.    </PrecautiiFarmaceutice>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GENTAMICIN fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01GB. ALTE AMINOGLICOZID</CodATC>
        <Producator>:Chinoin</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fiole a 1 ml si 2 ml solutie injectabila continand gentamicina sulfat in cantitate echivalenta cu 40 mg gentamicina baza/ml</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antibiotic aminoglicozidic, are actiune bactericida cu spectru larg, cuprinzand coci si bacili grampozitivi si gramnegativi; sunt indeosebi sensibili Serratia, Proteus indol-pozitiv, E. coli, Enterobacter, ceva mai putin Klebsiella pneumoniae si Proteus mirabilis; Pseudomonas aeruginosa este sensibil la concentratii mari</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul unor infectii grave sau complicate, cu germeni sensibili: pielonefrita, pneumonii intraspitalicesti, meningite cu bacili gramnegativi, infectii cu germeni gramnegativi la bolnavi leucopenici, endocardita cu enterococi rezistenti la streptomicina, arsuri infectate; la nevoie se asociaza cu penicilina G, ampicilina, carbenicilina, cefalosporina etc. in functie de situatie</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>In injectii intramusculare sau intravenoase, la adulti 3-5 mg/kg corp si zi, fractionat la 8 ore, timp de 7-10 zile (in infectiile grave mai mult), sub control; in insuficienta renala intervalul intre doze se calculeaza inmultind cu 8 valoarea creatininemiei (in mg/ml). La copii (cu functie renala normala) dozele recomandate sunt de 2 mg/kg corp la 8 ore pentru copii peste 1 an</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverseSiContraindicatii>Aceleasi ca pentru Kanamicina (preparat romanesc).    </ReactiiAdverseSiContraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GENTAMICIN crema</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01GB. ALTE AMINOGLICOZID</CodATC>
        <Producator>:Lek</Producator>
        <Compozitie>Un gram de unguent (0,1%) contine 1 mg de gentamicina in forma de sulfat de gentamicina, un gram de crema (0,1%) contine 1 mg de gentamicina in forma de sulfat de gentamicina</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Tub a 15 g crema; tub a 15 g unguent</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Infectii primare ale pielii, arsuri si rani infectate si alte infectii secundare ale pielii</Indicatii>
        <Contraindicatii>Sensibilitate la gentamicina</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Sunt foarte rare. Poate apare eritem si prurit, care insa nu sunt periculoase. Gentamicina poate determina crestera numarului de microorganisme, cum sunt ciupercile. In acest caz se va intrerupe tratamentul cu gentamicina</ReactiiAdverse>
        <Conservare>Se va pastra la temperatura de pana la 25C.    </Conservare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GENTAMICIN unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01GB. ALTE AMINOGLICOZID</CodATC>
        <Producator>:Lek</Producator>
        <Compozitie>Un gram de unguent (0,1%) contine 1 mg de gentamicina in forma de sulfat de gentamicina, un gram de crema (0,1%) contine 1 mg de gentamicina in forma de sulfat de gentamicina</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Tub a 15 g crema; tub a 15 g unguent</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Infectii primare ale pielii, arsuri si rani infectate si alte infectii secundare ale pielii</Indicatii>
        <Contraindicatii>Sensibilitate la gentamicina</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Sunt foarte rare. Poate apare eritem si prurit, care insa nu sunt periculoase. Gentamicina poate determina crestera numarului de microorganisme, cum sunt ciupercile. In acest caz se va intrerupe tratamentul cu gentamicina</ReactiiAdverse>
        <Conservare>Se va pastra la temperatura de pana la 25C.    </Conservare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GENTAMICIN "BIOCHEMIE" fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01GB. ALTE AMINOGLICOZID</CodATC>
        <Producator>:Biochemie</Producator>
        <Compozitie>Gentamicin "Biochemie" 40 mg: 1 fiola de 1 ml contine: Sulfat de gentamicina: 40,0 mg, Metil parahidroxibenzoat: 1,8 mg, Propil parahidroxibenzoat in solutie apoasa stabilizata: 0,2 mg. Gentamicin "Biochemie" 80 mg: 1 fiola de 2 ml contine: Sulfat de gentamicina: 80,0 mg, Metil parahidroxibenzoat: 3,6 mg, Propil parahidroxibenzoat in solutie apoasa stabilizata: 0,4 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Gentamicin "Biochemie" 40 mg: cutie cu 5 fiole a 1 ml, ambalaj de spital. Gentamicin "Biochemie" 80 mg: cutie cu 5 fiole a 2 ml, ambalaj de spital</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Gentamicina este indicata in infectii provocate de germeni sensibili la gentamicina, cum sunt: Infectii ale tractului respirator, ex: bronsite si pneumonii, in special formele recidivate; prevenirea pneumoniei in caz de intubatie endotraheala. Infectii ale cailor urogenitale, ex.: pielonefrite, cistite, uretrite si prostatite; infectii cu gonococi inclusiv cele provocate de specii rezistente la penicilina si alte antibiotice. Infectii oculare severe. Tratamentul infectiilor in urma arsurilor grave. Septicemii. Gentamicina, datorita actiunii sale, este foarte eficienta in combaterea infectiilor intraspitalicesti</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Administrare intramusculara sau intravenoasa. Pentru prevenirea pneumoniei, gentamicina se aplica prin instilatii endotraheale. In infectii oculare severe administrarea se face subconjunctival. Se vor folosi numai solutii limpezi si necolorate</ModDeAdministrare>
        <Posologie>Aminoglicozidele se utilizeaza in tratamente de scurta durata, in general in asociere cu beta-lactamine.Un tratament asociat este indicat in cazul infectiilor grave; el este de scurta durata si se efectueaza cu doze mari. In cazul infectiilor necomplicate, cu germeni sensibili, se administreaza 2 mg/kg corp/zi in 2-3 prize. In cazul germenilor cu sensibilitate moderata sau in cazul in care nu se observa o ameliorare clinica rapida, doza zilnica se va creste la 3 mg/kg corp. In cazul infectiilor grave se pot administra pana la 5 ml/kg corp/zi repartizate in 3-4 prize. Pentru septicemii a se vedea tabelul. In priza unica, gentamicina este data sub forma de perfuzie scurta de 15 minute, in 50-100 ml de ser fiziologic; altfel administrarea este i.m. sau i.v. Durata tratamentului: 3 pana la 7 (10) zile. Dozele de mai sus se administreaza persoanelor slabe; pentru femei si barbati obezi, dozele se vor reduce cu 15% (o medie de 80 mg/zi). Nivelul sanguin al aminoglicozidului se va determina in ziua a 2-a (nu mai tarziu de ziua a 3-a); nivelul,  jeun, de gentamicin</Posologie>
        <Contraindicatii>Sensibilitate cunoscuta la gentamicina sau aminoglicozide si/sau agenti de conservare (alergie para-grup). Pacientilor cu afectiuni vestibulare sau/si cohleare nu li se vor administra aminoglicozide decat in cazul unor indicatii vitale. Se va evita administrarea simultana sau imediat consecutiva de alte antibiotice ototoxice sau/si nefrotoxice. In scopul evitarii acumularii medicamentului, o prudenta deosebita se impune la pacientii cu functie redusa. De asemenea prudenta este indicata si in cazul pacientilor cu insuficienta renala usoara, cu boli neuromusculare (ex. miastenia gravis sau boala Parkinson) cat si la varstnici</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>In timpul sarcinii, substanta nu se va administra decat in cazul unei indicatii vitale si daca nu pot fi administrate alte antibiotice. Daca gentamicina este administrata in timpul alaptarii, laptele trebuie aruncat (gentamicina trece in lapte)</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteSecundare>In anumite conditii, aminoglicozidele au efect ototoxic si/sau nefrotoxic. In general, efectele nedorite sunt in functie de concentratia plasmatica inalta si sustinuta care tinde sa apara daca doza de gentamicina nu este adaptata la functia renala. Semne ale ototoxicitatii se traduc in principal prin alterarea functiilor nervului vestibular sub forma de vertij, tinitus, nistagmus (spontan sau provocat), sindrom Meniere si tulburari de echilibru. Aceste tulburari survin la aproximativ 2% din cazuri si se observa in decurs de 2 saptamani de la initierea tratamentului. Simptome ale afectarii nervului cohlear sunt mult mai rare si se manifesta prin hipoacuzie la tonuri inalte, conducand rar la surditate completa. Nefrotoxicitatea se manifesta prin leziuni glomerulare si necroze tubulare. Se observa o crestere reversibila a ureei si a creatininei serice. Albumina, leucocitele si eritrocitele pot fi prezente in urina. Afectiunile renale sunt in general reversibile si apar la 3% din cazuri. Alte efecte secundare posibile: Neuropatie periferica: parestezii faciale si ale extremitatilor, tremor si spasm muscular. Reactii alergice (la mai putin de 0,5% din pacienti): prurit, febra, artralgii, edem glotic. Tulburari hematologice: granulocitopenie, granulocitoza, eozinofilie, trombocitopenie cu purpura, anemie. Alte efecte secundare observate: suprainfectii, febra medicamentoasa, greata, stare de voma, scadere ponderala, alopecie, hipersalivatie, fibroza pulmonara, hipotensiune sau hipertensiune arteriala, dureri localizate la locul injectarii. La doze extrem de mari pot surveni blocaje neuromusculare si paralizii ale musculaturii respiratorii</EfecteSecundare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Utilizarea simultana de alte substante ototoxice si/sau nefrotoxice (ex. alte aminoglicozide, cefalosporine din primele generatii, narcotice sau diuretice ca furosemid si acid etacrinic) potenteaza ototoxicitatea si/sau nefrotoxicitatea gentamicinei. Administrarea simultana de blocanti neuromusculari potenteaza blocajele neuromusculare preexistente. O cross-alergie partiala poate sa se manifeste cu alte antibiotice din clasa aminoglicozidelor. Penicilinele si aminoglicozidele au o actiune sinergica. Deoarece ambele sunt bine tolerate, utilizarea combinata poate fi foarte utila in infectiile severe. Avand in vedere posibilitatea inactivarii chimice nu se va amesteca gentamicina cu o beta-lactamina in aceeasi seringa</InteractiuniMedicamentoase>
        <AtentionariSpeciale>In timpul tratamentului cu gentamicina se va urmari functia renala (creatinina serica si clearance-ul de creatinina), in special la pacientii cu disfunctii renale. Se vor supraveghea functiile vestibulare si cohleare, hepatice si hematologice. Pacientii sub tratament cu aminoglicozide vor primi multe lichide pentru a asigura o hidratare adecvata. La pacientii cu functii renale reduse, marimea dozelor si/sau intervalele de administrare trebuie adaptate la severitatea insuficientei renale. La bolnavii care prezinta o functie renala instabila (de ex. arsuri grave, septicemie, meningita, pacienti sub dializa), supravegherea nivelului sanguin al gentamicinei poate imbunatati siguranta tratamentului. Reactiile alergice aparute implica oprirea tratamentului si instituirea unui tratament simptomatic adecvat. La pacienti cu simptome toxice sau de supradozare, eliminarea gentamicinei poate fi accelerata prin hemodializa (efectul dializei peritoneale asupra eliminarii gentamicinei este mai putin prompt si este discontinuu)</AtentionariSpeciale>
        <Farmacocinetica>Produsul se administreaza intramuscular sau intravenos; gentamicina administrata oral nu este absorbita. Timpul de injumatatire plasmatica este de aprox. 2 ore. Gentamicina nu este metabolizata fiind eliminata in forma activa. Eliminarea are loc predominant pe calea filtrarii glomerulare, astfel incat flora intestinala ramane neafectata</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>Se va pastra la intuneric, intre 2 si 30 grade Celsius. Stabilitate: Daca este corect pastrat Gentamicin "Biochemie" fiole isi pastreaza intreaga activitate pana la data de expirare aplicata pe ambalaj.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GENTAMYCIN crema</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D06AX. ALTE ANTIBIOTICE PENTRU APLICATIE LOCAL</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Flacoane cu solutie sterila oftalmica si auriculara, continand 0,5% gentamicina sulfat (echivalent la 0,3% gentamicina baza) in solutie apoasa, izotonica, sterila, tamponata</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Flacon cu picurator a 10 ml</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Gentamicina este un antibiotic aminoglicozidic cu spectru larg si activitate bactericida asupra majoritatii germenilor grampozitivi si gramnegativi</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Utilizare oftalmica: Solutia oftalmica cu gentamicina sulfat este indicata in tratamentul local al infectiilor bacteriene oculare externe incluzand conjunctivite, blefarite, ulcere, corneene si profilactic in traumatisme. Utilizare auriculara: Solutia auriculara cu gentamicina sulfat poate fi utilizata in tratamentul infectiilor conductului auditiv extern determinate de germeni sensibili</Indicatii>
        <Contraindicatii>Produsul este contraindicat in caz de hipersensibilitate cunoscuta la componentele sale. Utilizarea auriculara este contraindicata daca timpanul este perforat</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Pot apare reactii alergice</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>Se poate administra atat la adulti cat si la copii. Oftalmic: 1-3 picaturi se instileaza in sacul conjunctival de 3-4 ori pe zi sau dupa necesitati. Auricular: dupa toaleta conductului auditiv afectat, se instileaza 2-4 picaturi de 3-4 ori pe zi si o data in cursul noptii.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GENTAMYCIN unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D06AX. ALTE ANTIBIOTICE PENTRU APLICATIE LOCAL</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Flacoane cu solutie sterila oftalmica si auriculara, continand 0,5% gentamicina sulfat (echivalent la 0,3% gentamicina baza) in solutie apoasa, izotonica, sterila, tamponata</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Flacon cu picurator a 10 ml</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Gentamicina este un antibiotic aminoglicozidic cu spectru larg si activitate bactericida asupra majoritatii germenilor grampozitivi si gramnegativi</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Utilizare oftalmica: Solutia oftalmica cu gentamicina sulfat este indicata in tratamentul local al infectiilor bacteriene oculare externe incluzand conjunctivite, blefarite, ulcere, corneene si profilactic in traumatisme. Utilizare auriculara: Solutia auriculara cu gentamicina sulfat poate fi utilizata in tratamentul infectiilor conductului auditiv extern determinate de germeni sensibili</Indicatii>
        <Contraindicatii>Produsul este contraindicat in caz de hipersensibilitate cunoscuta la componentele sale. Utilizarea auriculara este contraindicata daca timpanul este perforat</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Pot apare reactii alergice</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>Se poate administra atat la adulti cat si la copii. Oftalmic: 1-3 picaturi se instileaza in sacul conjunctival de 3-4 ori pe zi sau dupa necesitati. Auricular: dupa toaleta conductului auditiv afectat, se instileaza 2-4 picaturi de 3-4 ori pe zi si o data in cursul noptii.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GENTAMYCIN fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01GB. ALTE AMINOGLICOZID</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Flacoane cu solutie sterila oftalmica si auriculara, continand 0,5% gentamicina sulfat (echivalent la 0,3% gentamicina baza) in solutie apoasa, izotonica, sterila, tamponata</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Flacon cu picurator a 10 ml</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Gentamicina este un antibiotic aminoglicozidic cu spectru larg si activitate bactericida asupra majoritatii germenilor grampozitivi si gramnegativi</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Utilizare oftalmica: Solutia oftalmica cu gentamicina sulfat este indicata in tratamentul local al infectiilor bacteriene oculare externe incluzand conjunctivite, blefarite, ulcere, corneene si profilactic in traumatisme. Utilizare auriculara: Solutia auriculara cu gentamicina sulfat poate fi utilizata in tratamentul infectiilor conductului auditiv extern determinate de germeni sensibili</Indicatii>
        <Contraindicatii>Produsul este contraindicat in caz de hipersensibilitate cunoscuta la componentele sale. Utilizarea auriculara este contraindicata daca timpanul este perforat</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Pot apare reactii alergice</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>Se poate administra atat la adulti cat si la copii. Oftalmic: 1-3 picaturi se instileaza in sacul conjunctival de 3-4 ori pe zi sau dupa necesitati. Auricular: dupa toaleta conductului auditiv afectat, se instileaza 2-4 picaturi de 3-4 ori pe zi si o data in cursul noptii.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GENTAMYCIN unguent oftalmic</DenumireMedicament>
        <CodATC>: S01AA. ANTIBIOTIC</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Flacoane cu solutie sterila oftalmica si auriculara, continand 0,5% gentamicina sulfat (echivalent la 0,3% gentamicina baza) in solutie apoasa, izotonica, sterila, tamponata</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Flacon cu picurator a 10 ml</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Gentamicina este un antibiotic aminoglicozidic cu spectru larg si activitate bactericida asupra majoritatii germenilor grampozitivi si gramnegativi</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Utilizare oftalmica: Solutia oftalmica cu gentamicina sulfat este indicata in tratamentul local al infectiilor bacteriene oculare externe incluzand conjunctivite, blefarite, ulcere, corneene si profilactic in traumatisme. Utilizare auriculara: Solutia auriculara cu gentamicina sulfat poate fi utilizata in tratamentul infectiilor conductului auditiv extern determinate de germeni sensibili</Indicatii>
        <Contraindicatii>Produsul este contraindicat in caz de hipersensibilitate cunoscuta la componentele sale. Utilizarea auriculara este contraindicata daca timpanul este perforat</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Pot apare reactii alergice</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>Se poate administra atat la adulti cat si la copii. Oftalmic: 1-3 picaturi se instileaza in sacul conjunctival de 3-4 ori pe zi sau dupa necesitati. Auricular: dupa toaleta conductului auditiv afectat, se instileaza 2-4 picaturi de 3-4 ori pe zi si o data in cursul noptii.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GENTOSEPT solutie oftalmica</DenumireMedicament>
        <CodATC>: S01AA. ANTIBIOTIC</CodATC>
        <Producator>:Biofarm</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Solutie oftalmica continand gentamicina sulfat 0,5 g% (flac. cu 10 ml)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antibiotic din grupa aminoglicozidelor, bactericid cu spectru larg</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Pentru tratamentul local al infectiilor cu germeni sensibili care afecteaza segmentul extern al ochiului: conjunctivita, keratita si keratoconjunctivita, ulcere corneene, blefarita si blefaroconjunctivita, dacriocistita; profilactic, in traumatisme si interventii oftalmochirurgicale; datorita spectrului larg este avantajos cand bacteriile si sensibilitatea lor sunt necunoscute</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Instilatii in sacul conjunctival, cate 1-2 picaturi la intervale de 4 ore (la 1-2 ore in infectiile severe)</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Tratamentul indelungat favorizeaza suprainfectiile cu fungi sau alte microorganisme rezistente (tratamentul antibacterian se schimba corespunzator sensibilitatii la germenii patogeni); uneori iritatie locala, ocazional reactii alergice</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergie la gentamicina si alte aminoglicozide.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GEROVITAL H3 drajeuri</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A13AN. TONIC</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Drajeuri/Fiole a 5 ml continand: clorhidrat de procaina 100 mg; acid benzoic 6 mg; metabisulfit de potasiu 5 mg; fosfat de sodiu bibazic 0,5 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Solutie injectabila - cutii cu 6, 12 sau 25 fiole de 5 ml. Drajeuri: cutii cu 25 drajeuri</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Efectele complexe ale Gerovitalului H3 se datoreaza actiunii sale la nivelul sistemului nervos central si neurovegetativ cat si la nivel celular prin stimularea regenerarii tisulare si ameliorarea proceselor metabolice intervenind si in procesele de oxido-reducere celulara. Datorita efectului sau eutrofic mentine echilibrul proceselor corticale asigurand functionarea normala a sistemului nervos. Gerovital H3 are o actiune anti-acetilcolinica, simpaticolitica, antihistaminica si antialergica, diminua excitabilitatea musculaturii striate exercitand si o actiune spasmolitica, antifibrilanta, vasodilatatoare, diuretica, lipotropa</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul profilactic si curativ al fenomenelor de imbatranire. Tratamentul tulburarilor trofice, nevrite, nevralgii, arterioscleroza centrala si periferica, boala Parkinson, spondiloze, artroze, osteoporoza, neurodermite, eczeme, alopecie, psoriazis, sclerodermie, vitiligo. Gerovital H3 mai este indicat in spasme vasculare, angina pectorala, sechele de infarct miocardic si posthemiplegice, arterite, astm bronsic</Indicatii>
        <Contraindicatii>Sensibilitate la procaina (se va testa toleranta)</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Nu are. In cazul persoanelor sensibile la procaina pot aparea: cefalee, tremuraturi, bradicardie, agitatie motorie si psihica, reactii alergice</ReactiiAdverse>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Tratamentul preventiv al fenomenelor de imbatranire: oral 2 drajeuri pe zi la 2-3 ore dupa mese timp de 12 zile. Tratamentul se reia dupa o pauza de o luna. Parenteral de 3 ori pe saptamana cate o fiola intramuscular timp de 4 saptamani. Tratamentul se reia dupa o pauza de 1-2 luni. Se recomanda tratament asociat: 4 serii de injectii (3 injectii pe saptamana, in total 12 fiole) pauza 30 zile dupa care urmeaza 4 serii de drajeuri (2 pe zi timp de 12 zile). Dupa 24 zile pauza se poate incepe o noua serie de tratament. Tratamentul curativ este in general de lunga durata: cate o fiola intramuscular de 3 ori pe saptamana (12 fiole pe luna). Dupa o pauza de 10 zile se reia tratamentul. Se pot alterna seriile de injectii cu tratamentul oral: 6 serii de injectii (dupa schema se mai sus) cu 5 serii de drajeuri la interval de 10 zile intre ele. In arterite poate fi administrat intraarterial sau concomitent intraarterial si periarterial. In artroze se poate administra intraarticular si periarticular. In boala astmatica si spasmele vasculare se poate administra cate o fiola zilnic intravenos foarte lent, 2-3 serii de cate 12 injectii cu o pauza de 7 zile intre serii. In cazurile de fenomene avansate de imbatranire se recomanda numai tratamentul parenteral</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Incompatibilitati>Nu se va administra concomitent cu sulfamidele (inactivare), ezerina sau prostigmina</Incompatibilitati>
        <ConditiiDePastrare>La temperatura camerei, la adapost de lumina si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GEROVITAL H3 solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A13AN. TONIC</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Drajeuri/Fiole a 5 ml continand: clorhidrat de procaina 100 mg; acid benzoic 6 mg; metabisulfit de potasiu 5 mg; fosfat de sodiu bibazic 0,5 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Solutie injectabila - cutii cu 6, 12 sau 25 fiole de 5 ml. Drajeuri: cutii cu 25 drajeuri</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Efectele complexe ale Gerovitalului H3 se datoreaza actiunii sale la nivelul sistemului nervos central si neurovegetativ cat si la nivel celular prin stimularea regenerarii tisulare si ameliorarea proceselor metabolice intervenind si in procesele de oxido-reducere celulara. Datorita efectului sau eutrofic mentine echilibrul proceselor corticale asigurand functionarea normala a sistemului nervos. Gerovital H3 are o actiune anti-acetilcolinica, simpaticolitica, antihistaminica si antialergica, diminua excitabilitatea musculaturii striate exercitand si o actiune spasmolitica, antifibrilanta, vasodilatatoare, diuretica, lipotropa</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul profilactic si curativ al fenomenelor de imbatranire. Tratamentul tulburarilor trofice, nevrite, nevralgii, arterioscleroza centrala si periferica, boala Parkinson, spondiloze, artroze, osteoporoza, neurodermite, eczeme, alopecie, psoriazis, sclerodermie, vitiligo. Gerovital H3 mai este indicat in spasme vasculare, angina pectorala, sechele de infarct miocardic si posthemiplegice, arterite, astm bronsic</Indicatii>
        <Contraindicatii>Sensibilitate la procaina (se va testa toleranta)</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Nu are. In cazul persoanelor sensibile la procaina pot aparea: cefalee, tremuraturi, bradicardie, agitatie motorie si psihica, reactii alergice</ReactiiAdverse>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Tratamentul preventiv al fenomenelor de imbatranire: oral 2 drajeuri pe zi la 2-3 ore dupa mese timp de 12 zile. Tratamentul se reia dupa o pauza de o luna. Parenteral de 3 ori pe saptamana cate o fiola intramuscular timp de 4 saptamani. Tratamentul se reia dupa o pauza de 1-2 luni. Se recomanda tratament asociat: 4 serii de injectii (3 injectii pe saptamana, in total 12 fiole) pauza 30 zile dupa care urmeaza 4 serii de drajeuri (2 pe zi timp de 12 zile). Dupa 24 zile pauza se poate incepe o noua serie de tratament. Tratamentul curativ este in general de lunga durata: cate o fiola intramuscular de 3 ori pe saptamana (12 fiole pe luna). Dupa o pauza de 10 zile se reia tratamentul. Se pot alterna seriile de injectii cu tratamentul oral: 6 serii de injectii (dupa schema se mai sus) cu 5 serii de drajeuri la interval de 10 zile intre ele. In arterite poate fi administrat intraarterial sau concomitent intraarterial si periarterial. In artroze se poate administra intraarticular si periarticular. In boala astmatica si spasmele vasculare se poate administra cate o fiola zilnic intravenos foarte lent, 2-3 serii de cate 12 injectii cu o pauza de 7 zile intre serii. In cazurile de fenomene avansate de imbatranire se recomanda numai tratamentul parenteral</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Incompatibilitati>Nu se va administra concomitent cu sulfamidele (inactivare), ezerina sau prostigmina</Incompatibilitati>
        <ConditiiDePastrare>La temperatura camerei, la adapost de lumina si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GERTALGIN capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02BC. INHIBITORI AI POMPEI PROTONIC</CodATC>
        <Producator>:Faran Compozitie1 capsula enterosolubila contine: omeprazol 20 mg. Excipienti q.s</Producator>
        <FormaDePrezentare>Flacon cu 14 capsule enterosolubile a 20 mg omeprazol</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Gertalgin reduce simtitor secretia gastrica prin inhibitia pompei de protoni din celulele parietale gastrice. Administrarea unei doze unice de Gertalgin zilnic determina o inhibitie eficienta si rapida a secretiei gastrice ajungandu-se dupa 4 zile de tratament la inhibitie de 30-100% la 24 de ore de la ultima administrare. Inhibitorii pompei de protoni au efect terapeutic mai mare la pacientii cu hipergastrinemie si in cazurile de ulcer peptic care nu pot fi bine controlate de antagonistii H2. Gertalgin are o actiune specifica anti-Helicobacter pylori care asociata inhibitiei secretiei gastrice explica superioritatea si eficienta crescute a Gertalgin in tratamentul ulcerului comparativ cu restul terapiilor antiulceroase</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Ulcer gastric; ulcer doudenal; esofagita de reflux; sindromul Zollinger-Ellison</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la unul din componentele medicamentului</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Gertalgin este bine tolerat. Desi in majoritatea cazurilor asocierea etiologie/efect nu a fost clar documentata, au fost raportate urmatoarele reactii adverse: cutanate: rareori rash, urticarie sau prurit; mioscheletale: cazuri izolate de artralgii, slabiciune musculara sau mialgii; sistem nervos central si periferic: cefalee, rareori astenie, somnolenta, insomnii si vertij, in cazuri izolate confuzie mentala reversibila, excitatie, depresie si in situatii severe halucinatii; gastrointestinale: diaree, constipatie, durere abdominala, greata, voma si flatulenta, in cazuri izolate, stomatite si candidoza intestinala; hepatice: in cazuri izolate cresterea enzimelor hepatice cu sau fara cresterea in coleritrin; endocrine: rar ginecomastie; sanguine: rar trombopenie; diverse: foarte rar edeme periferice, tulburari de vedere sau modificari ale gustului</ReactiiAdverse>
        <Interactiuni>Gertalgin poate prelungi eliminarea diazepamului, warfarinei, fenitoinei a caror metabolizare este oxidativa. Deci, se impune reducerea dozei de omeprazol la pacientii tratati concomitent cu warfarina sau fenitoina. Cu toate acestea la pacientii tratati cronic cu fenitoina, doza zilnica de 20 mg omeprazol nu modifica concentratia serica a acesteia. Omeprazolul nu interfera actiunea propranololului, metoprololului, teofilinei sau lidocainei dar poate interactiona cu alte medicamente metabolizate de citocromul P-450. Gertalgin nu interactioneaza cu alte antiacide administrate concomitent</Interactiuni>
        <ModDeAdministrare>Este preferabil sa se evite administrarea medicamentului in timpul sarcinii. Nu este demonstrat ca omeprazolul trece in laptele matern. In cazul in care administrarea este absolut necesara este preferabila intreruperea alaptarii. Nu se recomanda micsorarea dozei uzuale pacientilor in varsta sau cu insuficienta renala sau hepatica. Ulcer gastric: 1 capsula (20 mg) pe zi. In caz de ulcer gastric vindecarea se obtine in curs de 4 saptamani, iar in caz de esec se prelungeste termenul inca 4 saptamani in cazurile in care pacientul nu raspunde la terapia obisnuita, se recomanda o doza de 2 capsule (40 mg) timp de 4 saptamani. Ulcer duodenal: 1 capsula (20 mg) pe zi. Pacientii cu ulcer duodenal se vindeca in mod obisnuit in 2 saptamani, iar cand nu se obtine vindecarea se prelungeste tratamentul inca 2 saptamani. Esofagita de reflux: 1 capsula (20 mg) pe zi. In majoritatea cazurilor vindecarea se obtine in 4 saptamani, iar in caz de esec se prelungeste tratamentul inca 4 saptamani. Pacientilor care nu raspund la aceasta terapie li se administreaza 2 capsule (40 mg) zilnic timp de 8 saptamani. Sindromul Zollinger-Ellison: se administreaza initial 3 capsule (60 mg) doza unica orala, durata administrarii ajustandu-se de la caz la caz. Majoritatea pacientilor raspund la o doza zilnica cuprinsa intre 1-6 capsule (20-120 mg). Cand este necesara o doza zilnica mai mare de 4 capsule (80 mg), aceasta se va diviza in doua prize.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GERTOCALM comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02BA. ANTAGONISTI AI RECEPTORILOR H</CodATC>
        <Producator>:Faran Compozitie1 comprimat contine: Ranitidina (clorhidrat) 150 mg sau 300 mg. Excipienti q.s</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu 20 comprimate a 150 mg ranitidina (clorhidrat). Cutie cu 10 comprimate a 300 mg ranitidina (clorhidrat)</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Gertocalm contine ca principiu activ ranitidina clorhidrat care inhiba secretia gastrica de baza si stimulata, reducandu-i volumul si concentratia in acid si pepsine. Mecanismul de actiune consta in blocarea receptorilor H2 histaminici. Dupa administrarea orala a 150 mg secretia gastrica scade cu 90%. Dupa 12 ore scaderea acidului poate atinge inca 50% din valorile normale</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Ulcer gastric sau duodenal evolutiv; ulcer post-chirurgical; sIndrom Zollinger-Ellison; prevenirea recaderilor in ulcer; esofagita de reflux. Prevenirea hemoragiilor gastro-duodenale la bolnavii cu risc de ulcer de stress (arsuri, traumatisme craniene, politraumatisme, transplant renal). Dupa 4 saptamani de tratament se obtin vindecari in 75-95% din cazurile cu ulcer duodenal</Indicatii>
        <Contraindicatii>Intoleranta la ranitidina</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>In general efectele adverse sunt mai putine si mai reduse calitativ decat cele ale cimetidinei. Se fixeaza mai slab de receptorii androgeni, are efecte anti-androgenice reduse. Efectele adverse produse ca urmare a actiunii antihistaminice sunt asemanatoare cu ale cimetidinei. Alte efecte adverse: leucopenie, trombopenie, amenoree, ginecomastie, tulburari de comportament sexual, diaree, cefalee, ameteli, eruptii cutanate, confuzie mintala reversibila (mai ales la varstnici), cresterea creatininei si transaminazei serice, edem angioneurotic, bronhospasm</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoase>Poate creste efectele beta-adrenoliticelor si nifedipinei, diminueaza biotransformarea lor. Absorbtia ranitidinei este diminuata de antiacide</InteractiuniMedicamentoase>
        <ModDeAdministrare>Adulti cu ulcer duodenal: oral, 150 mg x 2/zi, la 12 ore interval, dupa mese, se pot administra si 300 mg intr-o singura priza, seara. In majoritatea cazurilor tratamentul dureaza 4 saptamani. Doza de intretinere este de 150 mg seara. Esofagita de reflux: 150 mg x 2/zi, 8 saptamani. SIndromul Zollinger-Ellison: 150 mg x 3/zi, uneori pana la 900 mg/zi. In insuficienta renala, cand rata filtrarii glomerurale este mai mica de 10 ml/min dozele se reduc la jumatate. La copii intre 8 si 18 ani: pana la 150 mg x 2/zi.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GERTOCALM comprimate filmate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02BA. ANTAGONISTI AI RECEPTORILOR H</CodATC>
        <Producator>:Faran Compozitie1 comprimat contine: Ranitidina (clorhidrat) 150 mg sau 300 mg. Excipienti q.s</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu 20 comprimate a 150 mg ranitidina (clorhidrat). Cutie cu 10 comprimate a 300 mg ranitidina (clorhidrat)</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Gertocalm contine ca principiu activ ranitidina clorhidrat care inhiba secretia gastrica de baza si stimulata, reducandu-i volumul si concentratia in acid si pepsine. Mecanismul de actiune consta in blocarea receptorilor H2 histaminici. Dupa administrarea orala a 150 mg secretia gastrica scade cu 90%. Dupa 12 ore scaderea acidului poate atinge inca 50% din valorile normale</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Ulcer gastric sau duodenal evolutiv; ulcer post-chirurgical; sIndrom Zollinger-Ellison; prevenirea recaderilor in ulcer; esofagita de reflux. Prevenirea hemoragiilor gastro-duodenale la bolnavii cu risc de ulcer de stress (arsuri, traumatisme craniene, politraumatisme, transplant renal). Dupa 4 saptamani de tratament se obtin vindecari in 75-95% din cazurile cu ulcer duodenal</Indicatii>
        <Contraindicatii>Intoleranta la ranitidina</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>In general efectele adverse sunt mai putine si mai reduse calitativ decat cele ale cimetidinei. Se fixeaza mai slab de receptorii androgeni, are efecte anti-androgenice reduse. Efectele adverse produse ca urmare a actiunii antihistaminice sunt asemanatoare cu ale cimetidinei. Alte efecte adverse: leucopenie, trombopenie, amenoree, ginecomastie, tulburari de comportament sexual, diaree, cefalee, ameteli, eruptii cutanate, confuzie mintala reversibila (mai ales la varstnici), cresterea creatininei si transaminazei serice, edem angioneurotic, bronhospasm</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoase>Poate creste efectele beta-adrenoliticelor si nifedipinei, diminueaza biotransformarea lor. Absorbtia ranitidinei este diminuata de antiacide</InteractiuniMedicamentoase>
        <ModDeAdministrare>Adulti cu ulcer duodenal: oral, 150 mg x 2/zi, la 12 ore interval, dupa mese, se pot administra si 300 mg intr-o singura priza, seara. In majoritatea cazurilor tratamentul dureaza 4 saptamani. Doza de intretinere este de 150 mg seara. Esofagita de reflux: 150 mg x 2/zi, 8 saptamani. SIndromul Zollinger-Ellison: 150 mg x 3/zi, uneori pana la 900 mg/zi. In insuficienta renala, cand rata filtrarii glomerurale este mai mica de 10 ml/min dozele se reduc la jumatate. La copii intre 8 si 18 ani: pana la 150 mg x 2/zi.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GEVILON comprimate filmate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B04AC. FIBRAT</CodATC>
        <Producator>:Godecke Parke Davis</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate filmate continand gemfibrozil 450 mg (cutie cu 100 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Hipolipemiant cu efect de reducere a nivelului seric al colesterolului total si al trigliceridelor. Efectul este mai evident asupra lipoproteinelor cu densitate foarte scazuta (VLDL) si ceva mai redus asupra lipoproteinelor cu densitate mica (LDL). Se remarca o crestere a nivelului lipoproteinelor cu densitate inalta (HDL). Produsul are o buna absorbtie in tubul digestiv, nivelul plasmatic maxim realizandu-se la 2 ore dupa administrarea orala. Timpul de injumatatire plasmatica este de 1,5 ore dupa o singura doza administrata</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Dislipidemii tip II A, II, IV, V, hiperlipidemie in cadrul diabetului, xantomatoza asociata hiperlipidemiei, in profilaxia ischemiei coronariene</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Per os, in general: 1350 mg/zi in 2 prize cu 30 minute inainte de masa de dimineata si seara. Doza poate varia intre 900 mg si 1500 mg</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Uneori apar tulburari gastro-intestinale care nu impun intreruperea tratamentului</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Disfunctii hepatice grave, in cursul sarcinii</Contraindicatii>
        <Precautii>Se impun in cazul asocierii cu anticoagulante.    </Precautii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GILEMAL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A10BB. SULFONAMID</CodATC>
        <Producator>:Chinoin</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 30 sau 1000 comprimate</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>In diabetul zaharat de tip II, unde regimul alimentar nu este suficient. Este in general eficace la pacientii cu debut al diabetului dupa varsta de 35 ani, obezi si care nu pot fi echilibrati prin dieta; adesea si la pacientii care nu au raspuns la alte antidiabetice orale</Indicatii>
        <Contraindicatii>Diabet zaharat de tip I. Diabet zaharat juvenil. Insuficienta renala sau hepatica severa.</Contraindicatii>
        <Posologie>Trebuie individualizata, ajustand si schimband doza in spitale sau sectii ambulatorii speciale. Doza uzuala: la pacientii care nu au fost in prealabil tratati cu un antidiabetic oral, doza initiala este de 2,5 mg zilnic (1/2 tableta), luat inainte de micul dejun; in cazul unui mic dejun redus, doza se ia inainte de masa de pranz. Daca dupa 3-5 zile, aceasta doza se dovedeste eficienta, se va continua cu tratamentul de intretinere. Daca efectul nu este suficient, doza poate fi crescuta saptamanal cu 2,5 mg administrata dimineata. Doza maxima zilnica este de 15 mg (in mod exceptional 20 mg). Doze de pana la 10 mg zilnic se vor lua in priza unica, dimineata; dozele mai mari vor fi administrate in doua prize. Cand se trece de la un alt antidiabetic oral la Gilemal, acesta poate fi administrat imediat, in doze de 2,5 mg sau (mai frecvent) 5 mg zilnic. Doza zilnica poate fi crescuta cu 2,5 mg la intervale de 3-5 zile. Daca in ciuda dietei adecvate si a administrarii dozei zilnice maxime, efectul nu este satisfacator, se recomanda tratamentul combinat cu biguanide. Trecerea de la tratamentul cu insulina trebuie sa se faca in spital, sub control medical strict. In cazul dozelor zilnice mici de insulina, tratamentul poate fi intrerupt imediat; daca dozele sunt moderate, trecerea trebuie efectuata treptat, dupa modelul descris anterior</Posologie>
        <EfecteAdverse>Rareori tulburari gastrointestinale. Alergii tranzitorii. Dureri de cap, ameteli. Usor efect diuretic. Supradozarea poate cauza simptome severe de hipoglicemie, ce pot merge pana la coma</EfecteAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoase>Poate fi administrat simultan cu alte medicamente, dar numai cu acordul medicului, deoarece poate modifica efectul celorlalte medicamente asociate. Necesarul de insulina scade (poate aparea hipoglicemie) in prezenta alcoolului, amfetaminelor, steroizilor anabolizanti, agentilor beta-blocanti, fenfluraminei, inhibitorilor MAO, pentamidinei, salicilatilor in doze mari, indometacinului si naproxenului. Necesarul de insulina creste (risc de hiperglicemie) la administrarea de agonisti ai beta-receptorilor adrenergici, clorpromazina, corticosteroizi, diazoxid, contraceptive orale, diuretice tiazidice, hormoni tiroidieni, clonidina, dobutamina, antagonisti ai receptorilor H2, heparina, antagonisti ai canalelor de calciu, izoniazida, morfina, acid nalidixic, fenitoin, sulfinpirazona. Gilemal inhiba efectul antidiuretic al vasopresinei si analogilor sai</InteractiuniMedicamentoase>
        <Precautii>Regimul alimentar trebuie respectat in mod strict in timpul tratamentului, dieta si modul de viata al pacientului nu trebuie sa varieze. Consumarea bauturilor alcoolice este interzisa in timpul tratamentului. In cazul interventiilor chirurgicale sau bolilor febrile, pacientul va trebui sa treaca pe tratamentul cu insulina. Conducerea autovehiculelor si prestarea muncilor ce necesita concentrare nu sunt recomandate in timpul schimbarii tratamentului cu un alt antidiabetic sau ingestiei neregulate a medicamentului, pana ce controlul metabolic adecvat nu este asigurat. Medicamentul trebuie administrat cu grija pacientilor varstnici, in cazul tulburarilor usoare ale functiei hepatice si renale, in boala Addison. In sarcina, Gilemal trebuie intrerupt si pacienta trebuie tratata cu insulina. In timpul alaptarii se administreaza numai daca este absolut necesar. Poate cauza tulburari gastrointestinale la pacientii care sufera de intoleranta la lactoza, datorita continutului in lactoza al tabletei</Precautii>
        <Proprietati>Antidiabetic oral de tip sulfoniluree. Efectul sau hipoglicemiant se bazeaza pe capacitatea de a elibera insulina din forma sa legata, biologic inactiva. Acesta se manifesta in doua moduri: pe de o parte, pancreasul sintetizeaza mai multa insulina, pe de alta parte, elibereaza insulina inactiva, legata de proteinele plasmatice. Poate fi administrat in diabetul non-insulinodependent (diabet zaharat tip II) in toate cazurile unde activitatea celulelor beta este inca prezenta. Poate fi combinat cu antidiabeticele orale de tip biguanidic. Atinge maximul efectului dupa un model de tip doza-dependent in circa 2-4 ore si acest efect dispare dupa 24 ore. Este aproape complet metabolizat in ficat. Timpul sau de injumatatire este de 10 ore.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GILURYTMAL 2 solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C01BA. ANTIARITMICE CLASA I</CodATC>
        <Producator>:Solvay Pharmaceuticals</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Gilurytmal 2: fiole a 2 ml solutie concentrata pentru perfuzie, continand 50 mg ajmalina; cutii cu 5 fiole. Gilurytmal 10: fiole a 10 ml solutie pentru injectii, continand 50 mg ajmalina: cutii cu 5 fiole</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Ajmalina este un antiaritmic stabilizator de membrana din clasa I (dupa clasificarea Vaughan Williams). Are un efect dependent de doza de incetinire a conducerii atriale si ventriculare a impulsului, efect maxim la nivelul sistemului His Purkinje. Ajmalina mareste, de asemenea, perioada refractara absoluta a tesutului miocardic ventricular cu aproximativ 10%</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tahiaritmii supraventriculare simptomatice si care necesita tratament, ca de exemplu: tahicardiile nodale AV, tahicardiile supraventriculare cu sindrom WPW, fibrilatia atriala paroxistica. Tahiaritmii ventriculare simptomatice, severe, care pun in pericol viata. Diagnosticul diferential al sindromului WPW (testul la ajmalina)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Medicamentul nu trebuie administrat in caz de: hipersensibilitate la ajmalina, cardiomiopatie hipertrofica, bradicardie, tulburari de conducere si tahicardii care apar in decompensarea cardiaca</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Dupa sau in timpul injectarii sau a perfuziei cu ajmalina, pacientul poate simti o senzatie de caldura, simptome de vasodilatatie cutanata, parestezii si, in rare cazuri, simptome gastro-intestinale (greata, voma, diaree, pierderea apetitului, constipatie). Ocazional, ajmalina poate avea actiuni proaritmigene. Foarte rar, dupa terapia cu ajmalina, s-au observat cazuri de colestaza intrahepatica, care se reduce spontan dupa intreruperea tratamentului. Terapia medicamentoasa a colestazei intrahepatice nu este posibila. Simptomele colestazei sunt: pruritul, coloratia galbena a ochilor, urine de culoare bruna, scaune decolorate si febra; cresterea febrei poate preceda cu cateva zile celelalte simptome, ceea ce ne poate sugera aparitia colestazei. Rareori, se poate produce o crestere tranzitorie asimptomatica a transaminazelor, de trei ori peste nivelul normal, la inceputul tratamentului. Incetinirea conducerii AV si a propagarii intraventriculare a impulsului poate aparea in cazul supradozarii sau, in special, daca perfuzia sau injectarea sunt extrem de rapide. In cazuri izolate, se pot produce modificari in tabloul sanguin (agranulocitoza, trombocitopenie), printr-un mecanism alergic</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Accentuarea actiunii dromotrop negative si a actiunii inotrop negative este posibila prin administrarea concomitenta cu alte antiaritmice sau cu beta-blocante. Trebuie sa ne asteptam la intensificarea actiunii ajmalinei asupra sistemului His- Purkinje, cand se administreaza concomitent cu chinidina. Poate sa apara colestaza cronica, in cazuri individuale, cand se administreaza concomitent hormoni cu efect colestatic.    </InteractiuniCuAlteMedicamente>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GILURYTMAL 2 solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C01BA. ANTIARITMICE CLASA I</CodATC>
        <Producator>:Solvay Pharmaceuticals</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Gilurytmal 2: fiole a 2 ml solutie concentrata pentru perfuzie, continand 50 mg ajmalina; cutii cu 5 fiole. Gilurytmal 10: fiole a 10 ml solutie pentru injectii, continand 50 mg ajmalina: cutii cu 5 fiole</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Ajmalina este un antiaritmic stabilizator de membrana din clasa I (dupa clasificarea Vaughan Williams). Are un efect dependent de doza de incetinire a conducerii atriale si ventriculare a impulsului, efect maxim la nivelul sistemului His Purkinje. Ajmalina mareste, de asemenea, perioada refractara absoluta a tesutului miocardic ventricular cu aproximativ 10%</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tahiaritmii supraventriculare simptomatice si care necesita tratament, ca de exemplu: tahicardiile nodale AV, tahicardiile supraventriculare cu sindrom WPW, fibrilatia atriala paroxistica. Tahiaritmii ventriculare simptomatice, severe, care pun in pericol viata. Diagnosticul diferential al sindromului WPW (testul la ajmalina)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Medicamentul nu trebuie administrat in caz de: hipersensibilitate la ajmalina, cardiomiopatie hipertrofica, bradicardie, tulburari de conducere si tahicardii care apar in decompensarea cardiaca</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Dupa sau in timpul injectarii sau a perfuziei cu ajmalina, pacientul poate simti o senzatie de caldura, simptome de vasodilatatie cutanata, parestezii si, in rare cazuri, simptome gastro-intestinale (greata, voma, diaree, pierderea apetitului, constipatie). Ocazional, ajmalina poate avea actiuni proaritmigene. Foarte rar, dupa terapia cu ajmalina, s-au observat cazuri de colestaza intrahepatica, care se reduce spontan dupa intreruperea tratamentului. Terapia medicamentoasa a colestazei intrahepatice nu este posibila. Simptomele colestazei sunt: pruritul, coloratia galbena a ochilor, urine de culoare bruna, scaune decolorate si febra; cresterea febrei poate preceda cu cateva zile celelalte simptome, ceea ce ne poate sugera aparitia colestazei. Rareori, se poate produce o crestere tranzitorie asimptomatica a transaminazelor, de trei ori peste nivelul normal, la inceputul tratamentului. Incetinirea conducerii AV si a propagarii intraventriculare a impulsului poate aparea in cazul supradozarii sau, in special, daca perfuzia sau injectarea sunt extrem de rapide. In cazuri izolate, se pot produce modificari in tabloul sanguin (agranulocitoza, trombocitopenie), printr-un mecanism alergic</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Accentuarea actiunii dromotrop negative si a actiunii inotrop negative este posibila prin administrarea concomitenta cu alte antiaritmice sau cu beta-blocante. Trebuie sa ne asteptam la intensificarea actiunii ajmalinei asupra sistemului His- Purkinje, cand se administreaza concomitent cu chinidina. Poate sa apara colestaza cronica, in cazuri individuale, cand se administreaza concomitent hormoni cu efect colestatic.    </InteractiuniCuAlteMedicamente>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GINKOR FORT capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C04AX. ALTE VASODILATATOARE PERIFERIC</CodATC>
        <Producator>:Beaufour Ipsen</Producator>
        <Compozitie>Extract titrat si standardizat de Ginkgo Biloba 14 mg/capsula, heptaminol clorhidrat 300 mg/capsula, troxerutin 300 mg/capsula</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Capsule (galben si verde), cutie cu 30 bucati</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Tratamentul simptomatic si profilactic secundar al insuficientelor venolimfatice (senzatie de greutate, dureri gambiere, edeme). Criza hemoroidala (tratament de atac si de consolidare). Sindromul premenstrual (dismenoree, cefalee, tensiune mamara, iritabilitate)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Legate de heptaminol: hipertiroidie, asociere cu IMAO (risc de pusee hipertensive). Se poate administra fara riscuri in ultimele doua trimestre de sarcina</Contraindicatii>
        <Precautii>Sportivi de performanta (heptaminolul poate induce pozitivarea testelor antidopping). La persoane cu hipertensiune arteriala severa se recomanda supravegherea TA la inceputul tratamentului</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Cefalee, flush, tulburari digestive, tahicardie. In caz de priza masiva (accidentala sau voluntara), se recomanda supravegherea TA si a frecventei cardiace</ReactiiAdverse>
        <Posologie>: Insuficienta venoasa: 2 capsule/zi. Boala hemoroidala: tratament de atac: 4 capsule/zi, timp de 5 zile; tratament de consolidare: 2 capsule/zi, timp de 5 zile. Sindrom premenstrual: dismenoree: 2-4 capsule/zi, intre zilele 15-28 ale ciclului menstrual</Posologie>
        <Proprietati>Venotonic si vasculoprotector, creste tonicitatea venoasa, rezistenta structurilor vasculare, scade hiperpermeabilitatea capilara. Inhibitor local asupra mediatorilor algogeni (histamina, bradikinina, serotonina), a enzimelor lizozomale si a radicalilor liberi, reducand inflamatia si degradarea fibrelor de colagen. Favorizeaza intoarcerea venoasa (clorhidratul de heptaminol).    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GINKOR FORT capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N06BX. ALTE PRODUSE STIMULANTE SN</CodATC>
        <Producator>:Beaufour Ipsen</Producator>
        <Compozitie>Extract titrat si standardizat de Ginkgo Biloba 14 mg/capsula, heptaminol clorhidrat 300 mg/capsula, troxerutin 300 mg/capsula</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Capsule (galben si verde), cutie cu 30 bucati</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Tratamentul simptomatic si profilactic secundar al insuficientelor venolimfatice (senzatie de greutate, dureri gambiere, edeme). Criza hemoroidala (tratament de atac si de consolidare). Sindromul premenstrual (dismenoree, cefalee, tensiune mamara, iritabilitate)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Legate de heptaminol: hipertiroidie, asociere cu IMAO (risc de pusee hipertensive). Se poate administra fara riscuri in ultimele doua trimestre de sarcina</Contraindicatii>
        <Precautii>Sportivi de performanta (heptaminolul poate induce pozitivarea testelor antidopping). La persoane cu hipertensiune arteriala severa se recomanda supravegherea TA la inceputul tratamentului</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Cefalee, flush, tulburari digestive, tahicardie. In caz de priza masiva (accidentala sau voluntara), se recomanda supravegherea TA si a frecventei cardiace</ReactiiAdverse>
        <Posologie>: Insuficienta venoasa: 2 capsule/zi. Boala hemoroidala: tratament de atac: 4 capsule/zi, timp de 5 zile; tratament de consolidare: 2 capsule/zi, timp de 5 zile. Sindrom premenstrual: dismenoree: 2-4 capsule/zi, intre zilele 15-28 ale ciclului menstrual</Posologie>
        <Proprietati>Venotonic si vasculoprotector, creste tonicitatea venoasa, rezistenta structurilor vasculare, scade hiperpermeabilitatea capilara. Inhibitor local asupra mediatorilor algogeni (histamina, bradikinina, serotonina), a enzimelor lizozomale si a radicalilor liberi, reducand inflamatia si degradarea fibrelor de colagen. Favorizeaza intoarcerea venoasa (clorhidratul de heptaminol).    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GINSAVIT capsule gelatinoase</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A13AN. TONIC</CodATC>
        <Producator>:Pharco Pharmaceuticals</Producator>
        <Compozitie>Fiecare capsula contine</Compozitie>
        <Indicatii>Deficiente vitaminice si minerale; pacienti aflati in dieta severa; batrani; polinevrite si scleroze multiple; cresterea rezistentei in cursul convalescentei; cresterea matabolismului celular; stari epileptice; inlaturarea oboselii si stimularea activitatii fizice si mentale.Dozare1 - 3 capsule zilnic</Indicatii>
        <Ambalare>Cutii cu 24 de capsule</Ambalare>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra in locuri intunecoase si reci. A nu se lasa la indemana copiilor</ConditiiDePastrare>
        <Proprietati>Ginsavit capsule contine o combinatie echilibrata de vitamine specifice, minerale, elemente rare si lipotropice, necesare organismului si adaugate la extractul de Ginseng. Ginseng este recunoscut ca intaritor al rezistentei naturale a organismului uman. El imbunatateste functiile generale ale organismului si creste capacitatea pentru munca fizica si intelectuala. Ginseng previne descresterea ATP din muschi si creste glicogenul si creatin-fosfatul ajutand, de asemenea, la indepartarea acizilor lactic si piruvic care apar in mod normal in timpul eforturilor fizice deosebite. Administrarea de Ginsavit asigura necesitatile zilnice de constituenti esentiali in masura sa conduca la pastrarea vitalitatii si sanatatii.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLAUCINA drajeuri</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R05DA. ALCALOIZI DIN OPIU SI DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Drajeuri continand glaucina bromhidrat 25 mg (flac. cu 40 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antitusiv central cu efect durabil, slab sedativ si analgezic</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tuse iritativa, tuse uscata, tuse in situatii care contraindica fortarea cailor respiratorii, cresterea presiunii intraabdominale si efortul</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Oral, la adulti cate 1-2 drajeuri de 2-4 ori/zi (dupa mese); la copii (mai mari de 5 ani), cate 1/2-1 drajeu de 2-3 ori/zi, dupa varsta</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Ocazional greata, ameteli, somnolenta, hipotensiune arteriala</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Stari de deprimare respiratorie, insuficienta cardiaca grava, infarct acut de miocard, hipotensiune arteriala, insuficienta renala avansata; prudenta la bolnavii cu bronhoree (este favorizata retentia secretiei) si insuficienta respiratorie cronica (deprimare respiratorie); nu se administreaza la copii mai mici de 5 ani; prudenta cand se foloseste ambulator la soferi sau la persoane cu alte profesii care implica concentrare intensa si durabila a functiilor psihice.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLIATILIN capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N06BX. ALTE PRODUSE STIMULANTE SN</CodATC>
        <Producator>:Italfarmaco</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Capsule continand 400 mg colina glycerophosphat (cutie cu 1 blister a 14 capsule)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeuticaIndicatiiReactiiAdverseContraindicatii>Vezi Gliatilin 1000</ActiuneTerapeuticaIndicatiiReactiiAdverseContraindicatii>
        <ModDeAdministrare>Se administreaza per os, 1 capsula de 2-3 ori/zi.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLIATILIN 1000 solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N06BX. ALTE PRODUSE STIMULANTE SN</CodATC>
        <Producator>:Italfarmaco</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fiole a 4 ml solutie injectabila i.m., continand 250 mg/ml colina glycerophosphat (cutie cu 3 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Protector al membranei neuronale, in special pe structuri cu procese involutive. Produsul ofera o structura chimica continand colina glicerofosfat 40,5%, care favorizeaza refacerea fosfolipidelor in membrana neuronala si, implicit, amelioreaza functionarea neuronilor. Se realizeaza astfel efecte favorabile asupra functiilor cognitive si comportamentale compromise prin procese cerebrale involutive</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratament adjuvant in procesele involutive cerebrale</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Se administreaza i.m. 1 fiola/zi</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Foarte rar poate aparea: greata (probabil prin activare dopaminergica secundara), ceea ce impune reducerea posologiei</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la produs.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLIBENCLAMID comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A10BB. SULFONAMID</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Comprimate continand glibenclamida 5 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Flacon cu 60 comprimate</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Sulfamida antidiabetica, care favorizeaza eliberarea insulinei din celulele beta-pancreatice si creste sensibilitatea receptorilor periferici de insulina</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Diabet la adulti non-insulinodependenti, care nu poate fi echilibrat numai prin dieta</Indicatii>
        <Contraindicatii>Diabet insulinodependent, diabet juvenil, diabet acidocetozic, precoma si coma diabetica, diabet cu insuficienta hepatica, insuficienta renala sau insuficienta suprarenala severa, diabet cu obezitate ce nu poate fi controlat numai prin dieta, alergie la sulfamide in antecedente. In interventiile chirurgicale, traumatismele, infectiile intercurente obliga la cresterea dozei sau, in cazurile severe, la instituirea tratamentului cu insulina. Alcoolul (in acut), acidul acetil salicilic (doze mari), fenilbutazona cresc riscul hipoglicemiei prin interferente de ordin farmacocinetic; propranololul, acidul nicotinic (doze mari), insulina, biguanidele favorizeaza scaderea glicemiei prin actiuni sinergice; barbituricele micsoreaza efectul hipoglicemiant al glibenclamidei prin inductie enzimatica; diureticele tiazidice, furosemidul, simpatomimeticele, glucocorticoizii, estrogenii si contraceptivele orale actioneaza antagonic; aceste asociatii pot face necesara modificarea dozei de glibenclamida, sub controlul glicemiei</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlatare>Glibenclamid nu se administreaza in cursul sarcinii si alaptarii</SarcinaSiAlatare>
        <ReactiiAdverse>In general bine suportat; provoaca rareori (0,5%) greturi, senzatie de greutate epigastrica, constipatie sau diaree, prurit, urticarie, eruptii maculopapuloase, exceptional hipotiroidism, leucopenie, trombocitopenie reversibila; cresterea fasfatazelor, posibil icter colestatic. Supradozarea absoluta sau relativa provoaca hipoglicemie (atentie la simptome)</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>Tratamentul se incepe cu 1/2 de comprimat (2,5 mg/zi) la micul dejun, crescand la nevoie la 1 comprimat, cel mult 1 1/2-2 comprimate pe zi (mai putin la batrani) in doua reprize dimineata si seara la masa. Tratamentul trebuie monitorizat prin control periodic al glicemiei, al numarului globulelor sanguine si al hemoglobinei glicozilate.</ModDeAdministrare>
        <Atentie> In cursul tratamentului se va evita consumul de bauturi alcoolice. Asocierea cu alte medicamente se va face numai cu acordul medicului.    </Atentie>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLIPICRONE comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A10BB. SULFONAMID</CodATC>
        <Producator>:Amriya</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate continand gliclazid 80 mg (cutie cu 20 buc.</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Sulfamida hipoglicemianta, cu dubla actiune: insulino-secretoare si de potentare a efectului insulino-secretor de glucoza. Glipicrone se absoarbe rapid in tractul gastrointestinal, concentratia sanguina este maxima intre 2-6 ore</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Antidiabetic oral, care se adreseaza pacientilor adulti si batrani, non-insulinodependenti</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>In majoritatea cazurilor: 2 comprimate/zi in doua prize. In unele cazuri, doza zilnica poate varia intre 40-320 mg (1/2- 4 comprimate)</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Cazuri rare de reactii cutanate, in particular prurit, eritem, urticarie care regreseaza dupa cateva zile de tratament. Tulburari digestive foarte rare: greata, varsaturi, gastrite, diaree, constipatie</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Diabet infantil, diabet juvenil, cetoze grave, acidoze, precoma si coma diabetica, sarcina, insuficienta renala severa, insuficienta hepatica grava, antecedente alergice cunoscute la sulfamida, asociere cu miconazol comprimate.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLOBOCEF comprimate filmate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01DA. CEFALOSPORIN</CodATC>
        <Producator>:F. Hoffmann-La Roche</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate filmate continand cefetamet pivoxil clorhidrat 250 mg si 500 mg (cutie cu 14 buc.); flacon cu pulbere pentru 100 ml sirop, continand cefetamet pivoxil 250 mg/5ml</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antibiotic - cefalosporina din generatia a III-a cu administrare per os. Spectrul de activitate cuprinde: germeni gram-pozitivi si gramnegativi, chiar si tulpinile producatoare de penicilinaza si cefalosporinaza</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Infectii cu germeni sensibili cu diferite localizari</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Copii: 10 mg/kg corp/zi. Adulti: 500 mg de 2 ori/zi. in tratamentul gonoreei, o doza unica de 1 500 - 2 000 mg cu o ora inainte de masa</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Pot aparea: reactii alergice, diaree, greata, varsaturi, cefalee, vertij</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergie la produs.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLOBOCEF pulbere suspensie</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01DA. CEFALOSPORIN</CodATC>
        <Producator>:F. Hoffmann-La Roche</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate filmate continand cefetamet pivoxil clorhidrat 250 mg si 500 mg (cutie cu 14 buc.); flacon cu pulbere pentru 100 ml sirop, continand cefetamet pivoxil 250 mg/5ml</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antibiotic - cefalosporina din generatia a III-a cu administrare per os. Spectrul de activitate cuprinde: germeni gram-pozitivi si gramnegativi, chiar si tulpinile producatoare de penicilinaza si cefalosporinaza</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Infectii cu germeni sensibili cu diferite localizari</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Copii: 10 mg/kg corp/zi. Adulti: 500 mg de 2 ori/zi. in tratamentul gonoreei, o doza unica de 1 500 - 2 000 mg cu o ora inainte de masa</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Pot aparea: reactii alergice, diaree, greata, varsaturi, cefalee, vertij</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergie la produs.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GlucaGen flacon injectabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: H04AA. HORMONI GLICOGENOLITIC</CodATC>
        <Producator>:Novo Nordisk</Producator>
        <Compozitie>Ingredient activ in fiecare ml: Glucagon hidroclorid 1 mg (corespunzand la 1 UI), biosintetic. Alte ingrediente: Lactoza monohidrat; Apa sterilizata pentru injectii; Acid clorhidric si/sau Hidroxid de sodiu (pentru ajustarea pH-ului)</Compozitie>
        <FormaFarmaceutica>Pudra si solvent pentru solutie, pentru injectie</FormaFarmaceutica>
        <PrezentareFarmaceutica>GlucaGen 1 mg se prezinta ca o pulbere sterila, uscata, alba de glucagon intr-un flacon de 2 ml si solventul insotitor de asemenea intr-un flacon de 2 ml. Atunci cand pulberea de glucagon este reconstituita cu apa sterilizata pentru injectii formeaza o solutie de 1 mg (1UI) glucagon in fiecare ml care se injecteaza subcutanat, intramuscular sau intravenos. Glucagon este un agent hiperglicemiant care ajuta la eliberarea glicogenului din ficat in sange sub forma de glucoza. De asemenea, reduce miscarile muschilor netezi in sistemul digestiv. GlucaGen este folosit pentru tratarea reactiilor hipoglicemice severe (zahar scazut in sange) care pot aparea daca sunteti o persoana care are diabet tratat cu insulina. GlucaGen este de asemenea folosit in spitale pentru oprirea temporara a miscarii intestinelor in timpul examinarii tractului gastrointestinal, si in evaluarea secretiei maximale a celulelor beta la persoanele cu diabet. Nu folositi GlucaGen daca sunteti alergic la glucagon sau la oricare din ceilalti ingredienti, sau daca aveti o tumora de glanda adrenala</PrezentareFarmaceutica>
        <Precautii>GlucaGen actioneaza in tratarea hipoglicemiei atunci cand exista glicogen hepatic. GlucaGen nu va actiona eficient daca tineti regim, sau daca aveti nivele scazute de adrenalina, hipoglicemie cronica sau hipoglicemie cauzata de consumul prea mare de alcool. Trebuie avut in vedere ca GlucaGen-ul are un efect opus insulinei. Trebuie sa va luati precautii suplimentare daca folositi GlucaGen pentru explorari endoscopice sau radiografice si sunteti diabetic sau sunteti in varsta si aveti probleme cu inima. De asemenea, trebuie sa va luati precautii suplimentare daca folositi GlucaGen si aveti o tumora care elibereaza glucagon sau insulina. Nu folositi solutia daca, in rare cazuri, arata ca un gel sau daca o parte din pulbere nu s-a dizolvat cum trebuie. Flacoanele au capace protectoare din plastic, colorate. Pentru a scoate apa din flacon si a reconstitui pulberea de glucagon trebuie sa indepartati aceste capace. Daca atunci cand cumparati flacoanele, capacele nu sunt fixate sau lipsesc, returnati-le la farmacie</Precautii>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Nu se cunoaste ca efectul GlucaGen-ului injectat sa fie influentat de alte medicamente decat insulina</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <SarcinaSiAlaptare>GlucaGen nu trece bariera placentara la oameni, si poate fi folosit la tratarea hipoglicemiei severe in timpul sarcinii. Alaptarea dupa tratarea reactiilor hipoglicemice severe cu GlucaGen nu pericliteaza sugarul</SarcinaSiAlaptare>
        <Condusul>Nu se cunoaste ca GlucaGen sa produca vreun efect asupra abilitatii dumneavoastra de a conduce sau folosi masini</Condusul>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Tratamentul hipoglicemiei severe (zahar scazut in sange) la persoanele cu diabet: Administrarea de catre rude: Asigurati-va ca rudele dumneavoastra sau prietenii apropiati stiu ca atunci cand aveti o reactie hipoglicemica severa trebuie intotdeauna solicitata asistenta medicala. Medicul dumneavoastra v-a prescris poate GlucaGen astfel incat prietenii sau rudele pot sa va administreze injectia daca deveniti hipoglicemic si nu sunteti in stare sa inghititi zahar. Injectati tot flaconul = 1 ml (adulti si copii peste 25 kg) sau jumatate = 1/2 ml (copii sub 25 kg sau sub 6-8 ani) sub piele sau intramuscular in regiunea supero-externa a coapsei. Spuneti-le prietenilor sau rudelor dumneavoastra ca trebuie sa vi se dea zahar pe gura de indata ce sunteti in stare sa inghititi dupa ce ati raspuns la tratament. Aceasta va preveni revenirea hipoglicemiei. Administrarea de catre personalul medical: Administrati 1 mg (adulti si copii peste 25 kg) sau 0,5 mg (copii sub 25 kg sau sub varsta de 6-8 ani) prin injectie subcutanata, intramusculara sau intravenoasa. Daca pacientul nu raspunde in 10 minute trebuie sa i se administreze glucoza intravenos. Dupa ce pacientul a raspuns la tratament administrati-i carbohidrati pe cale orala pentru a reface glicogenul hepatic si a preveni revenirea hipoglicemiei</PosologieSiModDeAdministrare>
        <EfecteSecundare>Efectele secundare severe sunt foarte rare, totusi greata si varsaturile pot aparea ocazional in special la doze de peste 1 mg sau la injectare rapida (in mai putin de 1 minut). Este posibil de asemenea sa aveti tahicardie pentru o perioada scurta. Nu au fost raportate efecte secundare care sa indice o toxicitate a GlucaGen-ului. Unele persoane pot fi alergice la GlucaGen. Daca aveti orice alte reactii care credeti ca au fost cauzate de GlucaGen, va rugam sa informati medicul sau farmacia locala</EfecteSecundare>
        <Supradozare>: Daca vi s-a administrat prea mult GlucaGen, aceasta poate cauza greata si varsaturi. De obicei nu este necesar un tratament specific. Potasiul seric poate descreste si trebuie urmarit si corectat atunci cand este cazul</Supradozare>
        <ConditiiDePastrare>GlucaGen (sub forma de pulbere) trebuie pastrat sub 25 grade Celsius. Evitati congelarea pentru a preveni deteriorarea flaconului cu solvent. Flaconul cu GlucaGen trebuie protejat de lumina. Setul nu cotine conservanti si este de unica folosinta. GlucaGen-ul reconstituit trebuie folosit imediat dupa preparare. Nu-l pastrati pentru o folosire ulterioara.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GlucaGen Hypokit flacon injectabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: H04AA. HORMONI GLICOGENOLITIC</CodATC>
        <Producator>:Novo Nordisk</Producator>
        <Compozitie>Ingredient activ in fiecare ml: Glucagon clorhidrat 1 mg (corespunzand la 1 UI), biosintetic. Alte ingrediente: Lactoza monohidrat; Apa sterilizata pentru injectii; Acid clorhidric si/sau Hidroxid de sodiu (pentru ajustarea pH-ului)</Compozitie>
        <FormaFarmaceutica>: Pudra si solvent pentru solutie, pentru injectie</FormaFarmaceutica>
        <PrezentareFarmaceutica>GlucaGen 1 mg se prezinta ca o pulbere sterila, uscata, alba de glucagon intr-un flacon de 2 ml si solventul insotitor intr-o seringa de unica folosinta de 1,5 ml. Atunci cand pulberea de glucagon este reconstituita cu apa sterilizata pentru injectii formeaza o solutie de 1 mg (1UI) glucagon in fiecare ml care se injecteaza subcutanat sau intramuscular. Glucagon este un agent hiperglicemiant care ajuta la eliberarea glicogenului din ficat in sange sub forma de glucoza. GlucaGen este folosit pentru tratarea reactiilor hipoglicemice severe (zahar scazut in sange) care pot aparea daca sunteti o persoana care are diabet tratat cu insulina. Nu folositi GlucaGen daca sunteti alergic la glucagon sau la oricare din ceilalti ingredienti, sau daca aveti o tumora de glanda adrenala</PrezentareFarmaceutica>
        <Precautii>GlucaGen actioneaza in tratarea hipoglicemiei atunci cand exista glicogen hepatic. GlucaGen nu va actiona eficient daca tineti regim, sau daca aveti nivele scazute de adrenalina, hipoglicemie cronica sau hipoglicemie cauzata de consumul prea mare de alcool. Luati-va precautii suplimentare daca folositi GlucaGen si aveti o tumora care elibereaza glucagon sau insulina. Nu folositi solutia daca, in cazuri rare, arata ca un gel sau daca o parte din pulbere nu s-a dizolvat cum trebuie. Flaconul are un capac protector din plastic, colorat. Pentru a putea reconstitui pulberea de glucagon trebuie sa indepartati acest capac. Daca atunci cand cumparati flaconul capacul nu este fixat sau lipseste, returnati flaconul la farmacie</Precautii>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Nu se cunoaste ca efectul GlucaGen-ului injectat sa fie influentat de alte medicamente decat insulina</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <SarcinaSiAlaptare>GlucaGen nu trece bariera placentara la oameni, si poate fi folosit la tratarea hipoglicemiei severe in timpul sarcinii. Alaptarea dupa tratarea reactiilor hipoglicemice severe cu GlucaGen nu pericliteaza sugarul</SarcinaSiAlaptare>
        <Condusul>Nu se cunoaste ca GlucaGen sa produca vreun efect asupra abilitatii dumneavoastra de a conduce sau folosi masini</Condusul>
        <PosologieSiModDeAdministrare>:Tratamentul hipoglicemiei severe (zahar scazut in sange) la persoanele cu diabet: Administrarea de catre rude: Asigurati-va ca rudele dumneavoastra sau prietenii apropiati stiu ca atunci cand aveti o reactie hipoglicemica severa trebuie intotdeauna solicitata asistenta medicala. Medicul dumneavoastra v-a prescris poate GlucaGen astfel incat prietenii sau rudele pot sa va administreze injectia daca deveniti hipoglicemic si nu sunteti in stare sa inghititi zahar. Injectati tot flaconul = 1 ml (adulti si copii peste 25 kg) sau jumatate = 1/2 ml (copii sub 25 kg sau sub 6-8 ani) sub piele sau intramuscular in regiunea supero-externa a coapsei. Spuneti-le prietenilor sau rudelor dumneavoastra ca trebuie sa vi se dea zahar pe gura de indata ce sunteti in stare sa inghititi dupa ce ati raspuns la tratament. Aceasta va preveni revenirea hipoglicemiei. Administrarea de catre personalul medical: Administrati 1 mg (adulti si copii peste 25 kg) sau 0,5 mg (copii sub 25 kg sau sub varsta de 6-8 ani) prin injectie subcutanata sau intramusculara. Daca pacientul nu raspunde in 10 minute trebuie sa i se administreze glucoza intravenos. Dupa ce pacientul a raspuns la tratament administrati-i carbohidrati pe cale orala pentru a reface glicogenul hepatic si a preveni revenirea hipoglicemiei</PosologieSiModDeAdministrare>
        <EfecteSecundare>Efectele secundare severe sunt foarte rare, totusi greata si varsaturile pot aparea ocazional in special la doze peste 1 mg sau la injectare rapida (in mai putin de 1 minut). Este posibil de asemenea sa aveti tahicardie pentru o perioada scurta. Nu au fost raportate efecte secundare care sa indice o toxicitate a GlucaGen-ului. Unele persoane pot fi alergice la GlucaGen. Daca aveti orice alte reactii care credeti ca au fost cauzate de GlucaGen, va rugam sa informati medicul sau farmacia locala</EfecteSecundare>
        <Supradozare>Daca vi s-a administrat prea mult GlucaGen, aceasta poate cauza greata si varsaturi. De obicei nu este necesar un tratament specific. Potasiul seric poate descreste si trebuie urmarit si corectat atunci cand este cazul</Supradozare>
        <ConditiiDePastrare>GlucaGen (sub forma de pulbere) trebuie pastrat sub 25 grade Celsius. Evitati congelarea pentru a preveni deteriorarea seringii. Flaconul de GlucaGen trebuie protejat de lumina. GlucaGen-ul reconstituit trebuie folosit imediat dupa preparare. Nu-l pastrati pentru folosirea ulterioara.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLUCONAT DE CALCIU 10% solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A12AA. PREPARATE CU CALCI</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Fiole de 5 ml continand 5 ml solutie apoasa de gluconat de calciu 10% (0,5 mg/ml solutie); fiole de 10 ml continand 10 ml solutie apoasa de gluconat de calciu 10% (1 mg/ml solutie)</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 10 fiole de 5 ml. Cutii cu 10 fiole de 10 ml. Cutii cu 50 fiole de 5 ml. Cutii cu 50 fiole de 10 ml</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Este de ales in tratamentul tetaniei hipocalcemice grave; hipoparatiroidism postoperator, convulsii hipocalcemice la nou-nascuti cu hipoparatiroidism</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipercalcemie, insuficienta renala severa, hipercalciurie marcata, nefrocalcinoza, litiaza renala calcica, osteoporoza acuta prin imobilizare. Nu se va folosi in timpul tratamentului cu digitalice sau in conditii de hiperexcitabilitate cardiaca (poate provoca aritmii severe). Nu se va injecta i.m. la copii, deoarece poate determina abcese</Contraindicatii>
        <Precautii>Injectarea i.v. impune multa prudenta, din cauza faptului ca, cresterea brusca a calcemiei poate produce deprimarea cordului. Se va administra cu prudenta in caz de hemoragie cerebrala recenta</Precautii>
        <ModDeAdministrare>In tetania hipocalcemica grava: i.v. lent, in 10-15 minute, 10-20 ml din solutia 10% (de preferinta sub control ECG); in continuare, in perfuzie i.v. 6-8 g/1000 ml solutie de glucoza 5% sau se injecteaza i.m. solutia 10%. In caz de hipoparatiroidism postoperator: in cazul in care pacientul prezinta tetanie sau calciul seric este</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Abcese la locul injectiei i.m. (mai ales la copii mici); injectarea i.v. rapida poate provoca greata, voma, senzatie de caldura, sudoratie, paloarea fetei, hipotensiune arteriala</ReactiiAdverse>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Are actiune recalcifianta, scade excitabilitatea neuro-musculara si relaxeaza musculatura neteda; antialergic, antiinflamator si normalizant al permeabilitatii capilare</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra ferit de lumina si la temperatura camerei (20  5 grade Celsius).</ConditiiDePastrare>
        <Valabilitate>: 2 ani de la data fabricatiei.    </Valabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLUCONOLACTAT DE CALCIU SI MAGNEZIU solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A12CC. MAGNEZIU SI COMBINATI</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Fiole continand solutie apoasa injectabila de gluconolactat de calciu si magneziu 5%</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>: Cutii cu 10 fiole a 2 ml; cutii cu 100 fiole a 2 ml</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Prin aportul de calciu si magneziu (8 mg Ca2+ si 4 mg Mg2+/fiola) produsul poate corecta hipocalcemiile si hipomagneziemiile de diferite cauze si exercita un efect antialergic</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>: Deficiente asociate de calciu si magneziu manifestate prin cresterea excitabilitatii musculare, pareze, tremor, tetanie, convulsii, aritmii cardiace; boli alergice</Indicatii>
        <Contraindicatii>: In timpul administrarii preparatelor digitalice</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrare>: 1-2 fiole pe zi intramuscular, 7-10 zile. Tratamentul va fi individualizat in functie de valorile calcemiei si magneziemiei</ModDeAdministrare>
        <ConditiiDePastrare> Produsul se va feri de lumina si caldura.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLUCOTROL XL tablete</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A10BB. SULFONAMID</CodATC>
        <Producator>:Pfizer International Corporation</Producator>
        <CompozitieCalitativaSiCantitativa>Tablete de glipizide GITS contin 5, 10 sau 20 mg de glipizide (Ph. Eur)</CompozitieCalitativaSiCantitativa>
        <FormaFarmaceutica>Tablete cu eliberare controlata</FormaFarmaceutica>
        <Indicatii>Ca adjuvant al dietei la pacientii cu diabet zaharat insulino-independent, atunci cand dieta adecvata nu este suficienta</Indicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Ca la orice agent hipoglicemiant, doza trebuie adaptata la fiecare caz in parte. Doza initiala recomandata este de 5 mg/zi, administrata la micul dejun. Pentru folosirea la pacientii varstnici si la alti pacienti cu risc de aparitie a hipoglicemiei a se vedea "Folosirea la varstnici si pacienti cu risc". Titrarea: In general dozele se cresc cu 5 mg in functie de glicemie. Este necesar un interval de cateva zile intre titrarii. Nivelurile plasmatice de platou se ating in a 5a zi de dozare. Pacientii varstnici necesita 1 pana la 2 zile in plus. Doza de mentinere: Pacientii sunt controlati cu un regim de dozaj o data pe zi. Doza maxima recomandata este de 20 mg deoarece efectul hipoglicemiant maxim este observat la acest nivel. Pacientii tratati cu glipizide standard cu doze cuprinse intre 5 si 20 mg zilnic pot fi schimbati pe Glucotrol XL o data pe zi la doza echivalenta cea mai apropiata. Folosirea la copii. Siguranta si eficacitatea folosirii la copii nu au fost stabilite. Folosirea la pacientii varstnici si pacientii cu risc. Pentru evitarea riscului hipoglicemiei la pacientii cu risc inclusiv varstnici, malnutriti, sau pacienti cu aport caloric neregulat si pacienti cu insuficienta renala sau hepatica dozele initiale si de mentinere trebuie adaptate cu atentie (a se vedea avertismente si precautii speciale de folosire). Studii clinice facute pe aproximativ 200 pacienti de 65 de ani sau peste indica faptul ca glipizide este eficace si sigur la aceasta categorie de varsta ca si la pacientii sub 65 ani. Pacienti in tratament cu alte hipoglicemiante orale. Ca la orice hipoglicemiante din clasa sulfonilureelor, este necesara o perioada de urmarire atenta a reactiilor hipoglicemice (de exemplu simptomatologia sau monitorizarea glicemiei) de cel putin 2 saptamani la schimbarea medicatiei anterioare cu Glucotrol XL. La schimbare se recomanda o doza conservativa de glipizid GITS</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Glipizide este contraindicat la pacientii cu: hipersensibilitate la glipizide, alte sulfoniluree sau sulfamide si alti excipienti din tablete. Tip I - diabet insulino-dependent, diabet juvenil, ceto-acidoza diabetica, precoma diabetica. Insuficienta hepatica sau renala severa.Avertismente si precautii speciale de folosireHipoglicemia: Toate sulfonilureele inclusiv glipizid GITS au potential de producere de hipoglicemii severe care pot avea ca rezultat coma si pot necesita spitalizare. Ca la toate sufonilureele cu durata de actiune prelungita si in cazul tratamentului cu glipizid GITS hipoglicemia asociata poate fi prelungita. Pacientii care au prezentat hipoglicemii severe se trateaza cu glucoza si trebuie monitorizati minimum 48 ore. Pentru evitarea hipoglicemiilor sunt foarte importante selectarea corecta a pacientilor, regimul de dozaj si instructiunile date pacientilor. Ingestia regulata de glucide inclusiv micul dejun este necesara pentru evitarea hipoglicemiilor care apar cand se omite o masa sau aportul alimentar sau glucide este dezechilibrat. Insuficienta hepatica sau renala pot afecta farmacocinetica glipizidului, iar insuficienta hepatica poate determina diminuarea capacitatii de gluconeogeneza ambele crescand riscul reactiilor hipoglicemice severe. Pacientii varstnici, malnutriti si cei cu insuficienta adrenergica sau pituitara sunt in mod particular sensibili la actiunea hipoglicemica a medicamentelor hipoglicemiante. Hipoglicemia poate fi greu de recunoscut la pacientii varstnici, si la pacientii care primesc ca medicatie beta-blocante adrenergice. Hipoglicemia este mai probabil sa apara atunci cand aportul caloric este deficitar, dupa exercitii prelungite, ingestie de alcool, sau atunci cand se foloseste mai mult de un agent hipoglicemiant. Pierderea controlului glicemiei. Cand un pacient stabilizat cu orice regim de diabet este expus unui stres de tipul: febra, traumatisme, infectii sau proceduri chirurgicale controlul glicemiei poate fi pierdut. In aceste conditii poate fi necesara interuperea tratamentului cu glipizide si administrarea de insulina. Eficienta oricarui hipoglicemiant, inclusiv glipizide, scade in timp la multi pacienti, care poate fi datorata progresiei severitatii diabetului sau scaderii raspunsului la medicament. Fenomenul este cunoscut ca esec secundar, pentru a fi diferentiat de esecul primar in care medicamentul este ineficace de la inceput la un pacient. Inainte de a clasifica un pacient in grupul esecurilor secundare trebuie facuta o ajustare adecvata a dozei si a regimului alimentar. Teste de laborator. Periodic trebuie monitorizate glicemia si glicozuria. Masurarea hemoglobinei glucozilate poate fi folositoare. Tulburari gastrointestinale. Trebuie precautie cand se administreaza Glucotrol XL la pacienti cu antecedente de rezectii gastrointestinale severe. In caz de diaree cronica este de preferat tratamentul cu glipizide standard. Informatii pentru pacient. Riscul hipoglicemiei, simptomele, tratamentul si conditiile de aparitie trebuie explicate pacientului si apartinatorilor. Trebuie de asemenea explicate esecul primar si secundar. Pacientii trebuie avertizati ca medicamentul Glucotrol XL trebuie inghitit intreg. Pacientii nu trebuie sa mestece, sa divida sau sa sparga tabletele. Pacientii nu trebuie sa se ingrijoreze daca observa ocazional in scaun ceva care seamana cu o tableta. La glipizid GITS medicamentul este continut intr-un invelis neabsorbabil special care permite eliberarea lenta a produsului. Cand procesul este terminat, tableta goala este eliminata. Pacientii trebuie informati despre riscurile si avantajele tratamentului cu glipizide si modalitatile de tratament. Trebuie de asemenea informati despre importanta regimului alimentar, si a testarii regulate a glicemiei si glicozuriei</Contraindicatii>
        <InteractiuniMedicamentoaseSauAlteFormeDeInteractiune>Actiunea hipoglicemianta a sulfonilureelor poate fi potentata de unele medicamente inclusiv antiinflamatorii nesteroidiene si alte medicamente cu legare mare de proteinele plasmatice, salicilati, sulfonamide, cloramfenicol, probenecid, cumarine, inhibitori de mono-aminooxidaza si beta-blocante. Cand se administreaza aceste medicamente la un pacient care primeste glipizid, pacientul trebuie tinut sub observatie pentru hipoglicemie. Cand se intrerupe tratamentul cu aceste medicamente trebuie urmarit pacientul pentru prevenirea pierderii controlului glicemiei. Studii in vitro de legare de proteinele plasmatice indica faptul ca legarea de proteinele plasmatice a glipizidului este diferita de cea a tolbutamidului si nu interactioneaza cu salicilatul sau dicumarolul. Totusi trebuie atentie in extrapolarea acestor rezultate la situatii clinice de administrare asociata a glipizidului cu aceste medicamente. Unele medicamente produc hiperglicemie si pot conduce la pierderea controlului glicemiei. Aceste medicamente includ diuretice tiazidice si alte diuretice, corticosteroizi, fenotiazine, preparate tiroidiene, estrogeni, contraceptive orale, fenitoin, acid nicotinic, simpatomimetice, blocanti ai canalelor de calciu si izoniazida. Cand se intrerupe tratamentul cu un astfel de medicament la un pacient care primeste glipizide, acesta trebuie observat atent in legatura cu reactiile hipoglicemice care pot aparea. Interactiunea dintre miconazol sau fluconazol oral si agenti hipoglicemici orali poate duce la hipoglicemii severe. Nu se cunoaste daca aceasta interactiune apare si in cazul administrarii intravenoase, topice sau vaginale. Sarcina si lactatia. Folosirea in timpul sarcinii. In studiile de reproducere facute pe femele gestante de sobolani, glipizidul a fost toxic mediu pentru fat. Nu au fost observate efecte teratogene in studiile facute pe sobolani sau iepuri. Glipizid GITS va fi folosit in timpul sarcinii doar daca beneficiul potential justifica riscul potential asupra fatului. Hipoglicemii severe, prelungite (4-10 zile) au fost raportate la nou-nascutii ai caror mame au primit sulfonilureice in timpul nasterii. Aceste raportari au fost mai frecvente cand s-au folosit agenti cu timpi de injumatatire prelungiti. Daca se foloseste glipizid in timpul sarcinii, tratamentul trebuie intrerupt cu cel putin o luna inainte de data probabila a nasterii. Din cauza ca informatii recente indica faptul ca nivelurile anormale ale glicemiei in timpul sarcinii sunt asociate cu o incidenta crescuta a anomaliilor congenitale multi experti recomanda folosirea insulinei in timpul sarcinii pentru mentinerea in limite normale a valorilor glicemiei. Folosirea in timpul alaptarii. Cu toate ca nu se cunoaste daca glipizid este excretat in laptele matern, se cunoaste ca unele sulfoniluree sunt excretate in laptele matern. Datorita potentialului de hipoglicemie a sugarului trebuie luata o decizie de intrerupere fie a alaptarii, fie a medicamentului in functie de importanta pentru mama a tratamentului. Daca se intrerupe tratamentul si regimul alimentar nu este suficient pentru mentinerea in limite normale a valorilor glicemiei trebuie avut in vedere tratamentul cu insulina. Efecte asupra abilitatii de conducere auto si manuirii utilajelor. Efectele glipizidului asupra abilitatii de conducere auto si manuirii utilajelor nu au fost studiate, dar nu exista date care sa sugereze ca glipizidul influenteaza aceste abilitati. Pacientii trebuie sa fie atenti la simptomele de hipoglicemie in cazul conducerii auto sau folosirii utilajelor</InteractiuniMedicamentoaseSauAlteFormeDeInteractiune>
        <ReactiiAdverse>Hipoglicemia: poate fi severa, prelungita si poate produce coma. A se vedea "Avertismente speciale si precautii speciale de folosire"; eruptii cutaneo-mucoase (prurit, urticarie, eruptii maculo-papuloase); tulburari gastrointestinale (greata, diaree, disconfort epigastric). Ca si in cazul altor sulfoniluree pot aparea: tulburari hepatice (icter colestatic, hepatite toxice). Se intrerupe tratamentul in cazul aparitiei icterului colestatic. Reactii hematologice: leucopenie, agranulocitoza, trombocitopenie, anemie hemolitica, anemie aplazica, pancitopenie; porfirie si reactii tip disulfiram au fost semnalate in cazul sulfonilureelor. Cazuri de hiponatremie. Anomalii ale testelor de laborator - cresteri tranzitorii usoare si moderate ale GOT, LDH, fosfataza alcalina, uree si creatinina. Legatura cu administrarea de glipizide nu este clara</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Supradozajul sulfonilureelor, inclusiv glipizidul poate produce hipoglicemie. Hipoglicemia trebuie tratata intensiv in concordanta cu standardele practicii medicale. Hipoglicemia usoara fara pierderea cunostintei sau modificari neurologice trebuie tratata cu glucoza orala si trebuie ajustate dozele de medicament antidiabetic si/sau ritmul meselor. Se face monitorizarea pacientului pana cand medicul considera ca este in afara oricarui pericol. Hipoglicemiile severe (coma, convulsii sau alte afectari neurologice) apar rar, dar sunt considerate urgente medicale si necesita spitalizarea imediata. Daca se suspecteaza sau este diagnosticata coma hipoglicemica se administreaza pacientului rapid i.v. solutie concentrata (50%) de glucoza. Aceasta va fi urmata de o perfuzie de glucoza 10% pentru mentinerea valorilor glicemiei la aproximativ 100mg/dL. Pacientii vor fi monitorizati minimum 48 ore si, in functie de evolutie, medicul stabileste necesitatea monitorizarii in continuare. Clearanceul plasmatic de glipizide poate fi crescut la pacientii cu insuficienta hepatica. Dializa nu este eficace din cauza ca glipizide este legat in mare proportie de proteinele plasmatice</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacodinamice>Glipizide scade glicemia prin stimularea eliberarii insulinei din pancreas, efect care depinde de functionarea celulelor beta din insulele pancreatice. Este foarte importanta stimularea de catre glipizid a secretiei postprandiale de insulina. Raspunsul insulinotropic postprandial este crescut de administrarea de glipizid la pacientii diabetici. Raspunsurile insulinei postprandiale si a peptidului C raman cresute cel putin 6 luni dupa tratament. Scaderea Hb A 1c si a glicemiei a jeun au fost similare la pacientii tineri si varstnici.</ProprietatiFarmacodinamice>
        <ProprietatiFarmacocinetice> Incepand cu 2-3 ore de la administrarea de Glucotrol XL, concentratiile plasmatice de medicament cresc treptat, atingand maximul la 6-12 ore dupa administrare. Dupa administrarea unei doze unice de Glucotrol XL mai multe zile, concentratiile plasmatice de glipizide se mentin pe tot intervalul de 24 ore cu mai putine fluctuatii ale concentratiilor de varf decat cele observate dupa administrarea de glipizid standard administrat de doua ori pe zi. Media biodisponibilitatii la 21 de barbati cu diabet zaharat insulinoindependent dupa administrarea de 20 mg Glucotrol XL comparativ cu Glibenese standard (10 mg de 2 ori pe zi) a fost 90%. Concentratiile plasmatice de platou sunt atinse cel mai devreme in a 5-a zi de tratament. La pacientii peste 65 de ani aceste concentratii se ating cu 1-2 zile mai tarziu. Nu au fost semnalate acumulari de medicament la pacienti cu diabet zaharat insulinoin-dependent in timpul tratamentului cronic cu glipizid GITS. Administrarea de glipizid GITS concomitent cu alimentele nu modifica farmacocinetica produsului. Intr-un studiu cu o doza unica, de evaluare a efectului alimentatiei, administrarea de glipizid GITS imediat inaintea unui mic dejun bogat in lipide a determinat cresterea semnificativa cu 40% a mediei C max, dar efectul pe AUC (aria de sub curba) nu a fost semnificativ. Reducerea marcata a timpului de retentie gastro-intestinala a glipizidului in perioade prelungite, poate influenta profilul farmacocinetic al medicamentului si potential poate produce scaderea concentratiilor plasmatice. Nu au fost observate modificari ale raspunsului la glucoza la administrarea pre- sau postprandiala. Intr-un studiu facut pe 26 de subiecti cu diabet insulino-independent, farmacocinetica produsului a fost lineara la regimurile de dozaj 5 pana la 60 mg glipizid GITS in timp ce concentratiile plasmatice de medicament au crescut proportional cu doza. Intr-un studiu cu doza unica facut pe 24 voluntari sanatosi cu 4 tablete de 5 mg, 2 de 10 mg si una de 20 mg de glipizide GITS acestea au fost bioechivalente. Glipizide se elimina in principal prin metabolizare hepatica: mai putin de 10% se elimina nemodificat in fecale si urina: aproximativ 90% este excretata ca produs metabolizat prin urina (80%) si fecale (10%). Glipizide este legat 98-99% de proteinele plasmatice, in principal de albumine. Intr-un studiu incrucisat controlat placebo pe voluntari sanatosi glipizid nu a avut efect antidiuretic, determinand chiar o usoara crestere a clearace-ului apei</ProprietatiFarmacocinetice>
        <DatePrecliniceDeSiguranta>Studii de toxicitate acuta nu au aratat sensibiltate specifica. Teste de toxicitate cronica facute pe sobolani si caini la doze de pana la 8,0 mg/kg corp nu au evidentiat efecte toxice. Un studiu de 20 luni facut pe sobolani si un studiu de 18 luni facut pe soareci cu doze de pana la 75 ori mai mari decat dozele umane nu au aratat nici un efect asupra carcinogenezei. Studii facute pe sobolani de ambele sexe cu doze pana la 75 ori mai mari decat dozele umane nu au aratat nici un efect asupra fertilitatii</DatePrecliniceDeSiguranta>
        <ParticularitatiFarmaceutice>Lista excipientilor: Tabletele de Glucotrol XL contin urmatorii ingredienti inactivi: polietilen oxid, hidroxipropil metil celuloza, oxid feric, stearat de magneziu, acetat de celuloza, polietilen glicol, clorura de sodiu, si cerneala neagra.Incompatibilitati (majore)Nu sunt</ParticularitatiFarmaceutice>
        <ConditiiDePastrare>Se pastreaza la temperaturi sub 30 grade Celsius. A se feri de umezeala. Termen de expirare: 36 luni</ConditiiDePastrare>
        <NaturaSiContinutulAmbalajului>Tabletele de glipizid GITS sunt ambalate in sticle de polietilena cu densitate mare.    </NaturaSiContinutulAmbalajului>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLUCOZA solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B05CX. ALTE SOLUTII PENTRU</CodATC>
        <ADMINISTRARE>A INTRAVENOAS</ADMINISTRARE>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Fiole continand sol. apoasa injectabila: 20%, 33%, 40%. Saci de P.V.C. atoxic, apirogen, contine 250 ml, respectiv 500 ml de solutie glucoza 5%, 10%, 20%</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 10 saci de 250 ml, sau 500 ml, de glucoza 5%, 10%, 20%. Cutii cu 10, 50 sau 100 fiole 100 ml solutie glucoza 20%, 33%, 40%</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Stari de denutritie (alimentatie parenterala, deshidratare, hipoglicemii, hepatopatii infectioase carentiale sau toxice, insuficienta cardiaca, tulburari functionale ale miocardului pe fond anoxic, miocardite, diferite boli infectioase) si intoxicatii (cu barbiturice, morfina, salicilati, mercur s.a.) colaps vascular. Solutiile hipertone sunt indicate pentru actiunea lor osmotica in hipertensiunea intracraniana (tumori, traumatisme cranio-cerebrale), accidente cerebrovasculare si edemul cerebral (de asemenea, ca diuretice)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Deshidratari mari (solutiile hipertone), insuficienta renala grava. Injectarea rapida si in doze mari prezinta, la cardiaci, pericolul aparitiei edemului pulmonar</Contraindicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Solutia izotona (5%) se poate administra subcutanat, intravenos sau intrarectal, cea mai uzitata fiind calea intravenoasa. Solutia de glucoza 5% se administreaza in perfuzie venoasa lenta, in cantitate de aproximativ 1 litru in 24 de ore. Viteza perfuziei fiind de 240-400 ml/ora (60-100 picaturi/minut). Solutiile hipertone 10% si 20% se administreaza de asemenea in cantitate de 1 litru in 24 de ore, viteza perfuziei variind intre 200 si 300 ml/ora (50-70 picaturi/minut). Solutiile hipertone 33% si 40% se perfuzeaza lent, in cantitate de cel mult 500 ml/24 h, cu o viteza de 80 si 180 ml/ora (20-50 picaturi/minut). Modul de utilizare a sacilor din P.V.C. (atoxic, apirogen) cu solutii perfuzabile de glucoza: se alege sacul cu solutie glucozata de concentratia necesara si volumul dorit, se scoate din punga de polietilena in care este ambalat si se controleaza aspectul solutiei (trebuie sa fie limpede si sa nu contina particule solide in suspensie) etanseitatea sacului (prin comprimarea acestuia) si incadrarea in termenul de valabilitate (2 ani de la data fabricatiei imprimata pe sac). Se atarna sacul (cu ajutorul agatatoarei) deasupra venei ce urmeaza sa fie punctionata, pe un stativ, se pune in evidenta dopul de cauciuc al inchizatorului sacului si se dezinfecteaza suprafata dopului cu alcool iodat 1%. La sac se ataseaza o trusa de perfuzat solutii prin perforarea dopului de cauciuc, efectuandu-se apoi perfuzia in ritmul adecvat. In cazul utilizarii sacilor cu solutie de glucoza care au atasata trusa de perfuzie (trusa de perfuzat solutii cu sac tip K), circuitul sac-trusa se stabileste prin ruperea obturatorului plastic K9 fixat in interiorul tubului de legatura dintre sac si trusa, deasupra camerei de numarat picaturi a trusei de perfuzie, prin prinderea acestuia intre police, aratator si medius. Daca medicul curant considera ca este oportun ca la solutia de glucoza sa se asocieze si alte solutii continand vitamine, electrolitii etc. (compatibile) acestea se vor introduce prin punctionarea sacului, cu ajutorul unei seringi sterile, deasupra nivelului solutiei continute dupa o prealabila dezinfectare a locului punctiei, cu alcool iodat 1% - Orificiul format de acul seringii se va obtura cu o banda de romplast. Atentie ! La sacii cu solutie apoasa de glucoza nu este necesara atasarea tubului filtru de aer in timpul perfuzarii</PosologieSiModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Glucoza administrata in scop terapeutic, furnizeaza energia necesara functionarii normale a celulelor, contribuind la crutarea proteinelor; amelioreaza troficitatea ficatului, protejandu-l de diferite noxe; imbunatateste functia miocardului bolnav, echilibreaza tensiunea arteriala si restabileste reactivitatea vasculara, deprimata prin narcoza, hipotermie, anoxie s.a. In solutia izotona (5%) glucoza reface temporar volemia in conditii de deshidratare, are un efect anticetogen in acidoza organica si poate servi la completarea rezervelor de glicogen hepatic. Solutiile hipertone maresc presiunea coloid-osmotica a sangelui, favorizand trecerea apei din tesuturi in sange si realizand astfel o deshidratare tisulara. Cantitatea mare de glucoza care se elimina prin rinichi, in cazul administrarii solutiilor hipertone, antreneaza apa, provocand o diureza osmotica</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>: la adapost de umiditate, la temperatura de 10-25 grade celsius.termen de valabilitate2 ani.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLUCOZA solutie perfuzabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B05CX. ALTE SOLUTII PENTRU</CodATC>
        <ADMINISTRARE>A INTRAVENOAS</ADMINISTRARE>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Fiole continand sol. apoasa injectabila: 20%, 33%, 40%. Saci de P.V.C. atoxic, apirogen, contine 250 ml, respectiv 500 ml de solutie glucoza 5%, 10%, 20%</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 10 saci de 250 ml, sau 500 ml, de glucoza 5%, 10%, 20%. Cutii cu 10, 50 sau 100 fiole 100 ml solutie glucoza 20%, 33%, 40%</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Stari de denutritie (alimentatie parenterala, deshidratare, hipoglicemii, hepatopatii infectioase carentiale sau toxice, insuficienta cardiaca, tulburari functionale ale miocardului pe fond anoxic, miocardite, diferite boli infectioase) si intoxicatii (cu barbiturice, morfina, salicilati, mercur s.a.) colaps vascular. Solutiile hipertone sunt indicate pentru actiunea lor osmotica in hipertensiunea intracraniana (tumori, traumatisme cranio-cerebrale), accidente cerebrovasculare si edemul cerebral (de asemenea, ca diuretice)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Deshidratari mari (solutiile hipertone), insuficienta renala grava. Injectarea rapida si in doze mari prezinta, la cardiaci, pericolul aparitiei edemului pulmonar</Contraindicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Solutia izotona (5%) se poate administra subcutanat, intravenos sau intrarectal, cea mai uzitata fiind calea intravenoasa. Solutia de glucoza 5% se administreaza in perfuzie venoasa lenta, in cantitate de aproximativ 1 litru in 24 de ore. Viteza perfuziei fiind de 240-400 ml/ora (60-100 picaturi/minut). Solutiile hipertone 10% si 20% se administreaza de asemenea in cantitate de 1 litru in 24 de ore, viteza perfuziei variind intre 200 si 300 ml/ora (50-70 picaturi/minut). Solutiile hipertone 33% si 40% se perfuzeaza lent, in cantitate de cel mult 500 ml/24 h, cu o viteza de 80 si 180 ml/ora (20-50 picaturi/minut). Modul de utilizare a sacilor din P.V.C. (atoxic, apirogen) cu solutii perfuzabile de glucoza: se alege sacul cu solutie glucozata de concentratia necesara si volumul dorit, se scoate din punga de polietilena in care este ambalat si se controleaza aspectul solutiei (trebuie sa fie limpede si sa nu contina particule solide in suspensie) etanseitatea sacului (prin comprimarea acestuia) si incadrarea in termenul de valabilitate (2 ani de la data fabricatiei imprimata pe sac). Se atarna sacul (cu ajutorul agatatoarei) deasupra venei ce urmeaza sa fie punctionata, pe un stativ, se pune in evidenta dopul de cauciuc al inchizatorului sacului si se dezinfecteaza suprafata dopului cu alcool iodat 1%. La sac se ataseaza o trusa de perfuzat solutii prin perforarea dopului de cauciuc, efectuandu-se apoi perfuzia in ritmul adecvat. In cazul utilizarii sacilor cu solutie de glucoza care au atasata trusa de perfuzie (trusa de perfuzat solutii cu sac tip K), circuitul sac-trusa se stabileste prin ruperea obturatorului plastic K9 fixat in interiorul tubului de legatura dintre sac si trusa, deasupra camerei de numarat picaturi a trusei de perfuzie, prin prinderea acestuia intre police, aratator si medius. Daca medicul curant considera ca este oportun ca la solutia de glucoza sa se asocieze si alte solutii continand vitamine, electrolitii etc. (compatibile) acestea se vor introduce prin punctionarea sacului, cu ajutorul unei seringi sterile, deasupra nivelului solutiei continute dupa o prealabila dezinfectare a locului punctiei, cu alcool iodat 1% - Orificiul format de acul seringii se va obtura cu o banda de romplast. Atentie ! La sacii cu solutie apoasa de glucoza nu este necesara atasarea tubului filtru de aer in timpul perfuzarii</PosologieSiModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Glucoza administrata in scop terapeutic, furnizeaza energia necesara functionarii normale a celulelor, contribuind la crutarea proteinelor; amelioreaza troficitatea ficatului, protejandu-l de diferite noxe; imbunatateste functia miocardului bolnav, echilibreaza tensiunea arteriala si restabileste reactivitatea vasculara, deprimata prin narcoza, hipotermie, anoxie s.a. In solutia izotona (5%) glucoza reface temporar volemia in conditii de deshidratare, are un efect anticetogen in acidoza organica si poate servi la completarea rezervelor de glicogen hepatic. Solutiile hipertone maresc presiunea coloid-osmotica a sangelui, favorizand trecerea apei din tesuturi in sange si realizand astfel o deshidratare tisulara. Cantitatea mare de glucoza care se elimina prin rinichi, in cazul administrarii solutiilor hipertone, antreneaza apa, provocand o diureza osmotica</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>: la adapost de umiditate, la temperatura de 10-25 grade celsius.termen de valabilitate2 ani.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLUCOZA solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B05CX. ALTE SOLUTII PENTRU</CodATC>
        <ADMINISTRARE>A INTRAVENOAS</ADMINISTRARE>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Fiole continand solutie apoasa injectabila 20%; 33%; 40%. 20%: Glucoza pro.inj. 2 g, clorura de sodiu 0,0026 g, apa distilata pana la 10 ml. 33%: Glucoza pro.inj. 3,3 g, clorura de sodiu 0,0026 g, apa distilata pana la 10 ml. 40%: Glucoza pro.inj. 4 g, clorura de sodiu 0,0026 g, apa distilata pana la 10 ml</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>: Cutii cu 10 fiole de 10 ml. Cutii cu 50 fiole de 10 ml. Cutii cu 100 fiole de 10 ml</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>: Stari de denutritie, hipoglicemie, profilaxia si tratamentul cetozei (la denutriti, in diaree, voma); stari de deshidratare fara pierdere de electroliti (solutia izotona), vehicul pentru medicamente in perioada pre si postoperatorie</Indicatii>
        <Contraindicatii>: Hiperglicemie, stari de hiperhidratare; solutiile concentrate sunt contraindicate in coma hiperosmolara, in soc si in dezechilibre acido-bazice de cauza metabolica; la bolnavii cu tulburari ale tolerantei la glucoza si pentru solutii concentrate administrarea se face sub controlul glicemiei; atentie la eventuala suplimentare de potasiu si insulina</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>: Injectarea paravenoasa a solutiilor 20% sau mai concentrate provoaca iritatie si necroza, iar injectarea intravenoasa de solutii concentrate poate fi cauza de tromboflebita locala sau sclerozarea venei</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>: Intravenos, in injectii lente pana la 550 ml pe zi pentru solutiile 33% si 40% (cantitatea nu trebuie sa depaseasca 800-900 mg glucoza/kg corp si ora, adica cca 300 ml din solutia 20% pentru un adult de 70 kg)</ModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>: Monozaharida fiziologica, reprezinta o sursa de energie disponibila; solutia izotona creste volemia si combate deshidratarea; solutia hipertona, injectata intravenos, realizeaza deshidratarea tisulara.    </ActiuneFarmacoterapeutica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLUCOZA solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B05CX. ALTE SOLUTII PENTRU</CodATC>
        <ADMINISTRARE>A INTRAVENOAS</ADMINISTRARE>
        <Producator>:Terapia S.A.</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fiole a 10 ml solutie apoasa injectabila de glucoza 33% si 40% (cutii cu 10 buc.); solutie apoasa perfuzabila de glucoza 5%, 10% si 20% in flacoane de sticla si saci de PVC a 250 si 500 ml</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Monozaharida fiziologica, reprezinta o sursa de energie disponibila; solutia izotona creste volemia si combate deshidratarea; solutia hipertona, injectata intravenos, realizeaza deshidratare tisulara</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Stari de denutritie, hipoglicemie, profilaxia si tratamentul cetozei (la denutriti, in diaree, voma); stari de deshidratare fara pierdere de electroliti (solutia izotona); vehicul pentru medicamente in perioada pre- si postoperatorie</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Intravenos, in injectii lente sau perfuzii, pana la 1l/zi pentru solutia 5%; pana la 550 ml/zi pentru solutiile 33% si 40% (cantitatea nu trebuie sa depaseasca 800-900 mg glucoza/kg corp si ora, adica circa 300 ml din solutia 20% pentru un adult de 70 kg)</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Perfuzia rapida poate declansa o diureza osmotica nedorita; injectarea paravenoasa a solutiilor 20% sau mai concentrate provoaca iritatie si necroza, iar injectarea intravenoasa de solutii concentrate poate fi cauza de tromboflebita locala sau sclerozarea venei</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Hiperglicemie, stari de hiperhidratare; solutiile concentrate sunt contraindicate in coma hiperosmolara, in soc si in dezechilibre acido-bazice de cauza metabolica; la bolnavii cu tulburari ale tolerantei la glucoza si pentru solutii concentrate administrarea se face sub controlul glicemiei; atentie la eventuala suplimentare de potasiu si insulina.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLURENORM comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A10BB. SULFONAMID</CodATC>
        <Producator>:Boehringer Ingelheim</Producator>
        <FormaDePrezentare>Tablete a 30 mg de gliquidon/tableta</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Glurenorm stimuleaza insulele Langerhans pentru a produce insulina endogena si este indicat atunci cand metabolismul hidratilor de carbon nu mai poate fi controlat in mod satisfacator doar prin regim alimentar</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul diabetului zaharat la pacientii de varst medie si la cei varstnici, adica diabetul care apare si se manifesta la maturitate</Indicatii>
        <Contraindicatii>Glurenorm nu se va utiliza in tratamentul diabetului insulino-dependent si pre-coma diabetica, in diabetul cu complicatii: acidoza in prezenta corpilor cetonici, in tratamentul pacientilor cu alergie la sulfonamide si in cursul sarcinii</Contraindicatii>
        <Precautii>Tratamentul diabetului presupune supraveghere medicala permanenta. Se cere o atentie deosebita, mai ales in perioada de titrare a dozei sau atunci cand se schimba tratamentul, deoarece pana cand se stabileste doza optima, medicamentul poate afecta capacitatea pacientului de a conduce un vehicul sau de a desfasura activitati care presupun o concentrare totala. Glurenorm este in general bine tolerat de pacientii cu afectiuni renale, dar in situatia unei afectiuni renale grave este necesar un control medical minutios. In cazul in care in timpul tratamentului se manifesta semne de disconfort (semne de hipoglicemie, febra, exantem, greaa), se va consulta medicul fara intarziere. Daca in cursul tratamentului cu Glurenorm se instaleaza sarcina, se va intrerupe tratamentul si se va consulta medicul imediat. Pacientii diabetici sunt predispusi la tulburari cardiovasculare. Aceasta categorie de risc poate fi diminuata numai prin respectarea stricta a regimului prescris de medic. Tratamentul antidiabetic oral nu poate substitui regimul alimentar specific prescris, intrucat pentru tratamentul diabetului, regimul alimentar are in primul rand rolul de a controla greutatea pacientului si este independent de tratamentul medicamentos pe care il prescrie medicul. Asa cum este cazul formulelor orale ale tuturor medicamentelor utilizate in tratamentul diabetului zaharat, omisia unei mese sau nerespectarea recomandarilor posologice ale medicului pot duce la o scadere importanta a nivelului glicemiei si eventual la o pierdere a cunostintei. Hipoglicemia se poate de obicei corecta mancand putin zahar, o bomboana sau band un lichid indulcit. Daca hipoglicemia persista, se va consulta imediat medicul</Precautii>
        <ReactiiAdverse>S-au raportat cazuri rare de hipoglicemie, reactii cutanate alergice, modificari ale sistemului hematopoietic si intoleranta gastrointestinala</ReactiiAdverse>
        <Interactiuni>Actiunea hipoglicemianta a medicamentelor de tipul sulfoniluree poate fi intensificata in urma efortului fizic, a stresului, a consumului de alcool sau a anumitor medicamente ca de exemplu salicilati, sulfonamide, preparate pe baza de fenilbutazona, tuberculostatice, cloramfenicol, ciclofosfamide, inhibitori MAO si agenti beta-blocanti. Este posibila o reducere a efectului hipoglicemiat prin administrarea concomitenta de clorpromazin, simpaticomimetice, corticoizi, hormoni tiroidieni, anticonceptionale orale si preparate care contin acid nicotinic. Glurenorm poate reduce toleranta pacientilor la alcool</Interactiuni>
        <DozareModDeAdministrare>Instructiunile medicului referitoare la posologie si regim alimentar, adaptate metabolismului individual al pacientului, vor fi respectate cu strictete. Pacientul nu va intrerupe tratamentul fara a consulta medicul in prealabil. Inceperea tratamentului: Tratamentul cu Glurenorm se va incepe de obicei cu 1/2 tableta (15 mg), luata la micul dejun. Daca aceasta doza se dovedeste insuficienta, va fi marita treptat, conform instructiunilor medicului. Trebuie avut in vedere ca o doza totala zilnica de mai mult de 4 tablete (120 mg) nu produce, de obicei, un efect mai bun. Schimbarea tratamentului, inlocuirea altor antidiabetice orale cu un mod de actiune similar). Doza initiala va fi stabilita in functie de starea pacientului diabetic. Atunci cand se trece de la alte medicamente antidiabetice orale, se va avea in vedere ca efectul unei tablete de Glurenorm (30 mg) este echivalent cu cel al unei doze de aproximativ 1000 mg de tolbutamida. Doza initiala de Glurenorm este de obicei de 1/2 pana la 1 tableta. Doza se va mari numai la indicatia medicului. Atunci cand se prescriu doua tablete (60 mg), doza zilnica de Glurenorm poate fi luata in doza unica, la micul dejun. Totusi, se obtin rezultate mai bune prin administrarea dozei in doua sau trei prize zilnice. Tabletele de Glurenorm se vor lua la inceputul mesei</DozareModDeAdministrare>
        <ConditiiDePastrare>Se va pastra intr-un loc uscat, la o temperatura care sa nu depaseasca 25C. Se va pastra intr-un loc sigur si nu se va lasa la indemana copiilor.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLURENORM comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A10BB. SULFONAMID</CodATC>
        <Producator>:Terapia S.A.</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate a 30 mg gliquidon (cutie cu 3 folii a 10 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Hipoglicemiant pentru administrare orala, din grupul sulfonilureelor. Glurenorm stimuleaza secretia de insulina la nivelul pancreasului. Substanta se absoarbe complet din tractul gastrointestinal, se metabolizeaza la nivel hepatic si se elimina pe cale urinara in majoritate prin metaboliti inactivi</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Diabet zaharat tip II (non-insulino-dependent), cand regimul igieno-dietetic nu este suficient pentru echilibrarea metabolismului</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Produsul se administreaza conform indicatiilor medicului. In general, se recomanda cresterea progresiva a dozelor incepand cu 1/2 comprimat (15 mg)/zi si ajungand treptat, la nevoie, la 4 comprimate (120 mg/zi). Produsul se administreaza inainte de masa. Trecerea de la tratamentul cu alte antibiotice orale la cel cu Glurenorm se va face treptat prin tatonare, luand insa in considerare ca aproximativ 1 000 mg tolbutamid au ca echivalent 30 mg gliquidon. In cursul tratamentului se va respecta regimul alimentar recomandat de medicul curant. Actiunea hipoglicemianta a Glurenormului poate fi diminuata in cazul asocierii cu simpatomimetice, clorpromazina, hormoni tiroidieni, anticonceptionale orale si preparate ce contin acid nicotinic. Actiunea este intensificata in cazul administrarii concomitente de bauturi alcoolice, salicilati, sulfonamide, fenilbutazona, tuberculostatice, cloramfenicol, compusi tetraciclinici, derivati cumarinici, ciclofosfamida, inhibitori MAO, diuretice tiazidice si blocanti beta-adrenergici</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Pot aparea: tulburari gastrointestinale, reactii alergice, hipoglicemie</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Diabet insulino-dependent, precoma si coma diabetica, dezechilibre metabolice severe cu tendinta spre acidoza, sarcina, hipersensibilitate cunoscuta la derivatii de sulfoniluree.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLUTAMOLACTAT DE MAGNEZIU cu vitamina B6 capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A12CC. MAGNEZIU SI COMBINATI</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Capsule continand glutamolactat de magneziu: 0,3040 g; clorhidrat de piridoxina: 0,0625 g</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>: Cutii cu 5 blistere a 9 capsule, flacon cu 45 capsule</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Spasmofilie, tetanie cronica, normocalcemica, tetanie idiopatica, tetanie latenta; la persoanele cu hiperexcitabilitate neurovegetativa, care prezinta cefalee, dureri precordiale, parestezii, tremuraturi, crampe si contractii musculare fasciculare, diskinezii biliare; la gravide, astenici si hiperemotivi cu deficit de magneziu; pentru compensarea pierderilor de magneziu in cursul tratamentelor cu cortizonice, digitalice, diuretice, extracte de tiroida; in polinevritele etilice; la bolnavii cu crize comitiale</Indicatii>
        <Contraindicatii>: Insuficienta renala</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Rareori greata, care se amendeaza la suprimarea tratamentului</ReactiiAdverse>
        <PosologieSiModDeAdministrare>: Doza zilnica variaza intre 4 si 8 capsule pe zi. Preparatul se administreaza, de preferinta, inainte de masa. Dupa doua sraptamani de tratament este util sa se determine magneziemia pentru o eventuala crestere a dozei. Administrarea trebuie continuata pana la corectarea deficitului in magneziu, respectiv, pana la disparitia fenomenelor clinice consecutive</PosologieSiModDeAdministrare>
        <ActiuneaFarmacoterapeutica>: Magneziu, cation legat de numeroase procese enzimatice din organism poate fi diminuat prin eliminare excesiva (varsaturi, diaree) sau aport insuficient (malabsorbtie), determinand diferite manifestari clinice de hipomagneziemie care necesita completarea rezervelor de magneziu. Glutamolactatul de magneziu din compozitia preparatului se caracterizeaza printr-o buna absorbtie si o buna toleranta digestiva. Asocierea cu Vitamina B6 realizeaza o actiune sinergica. Administrarea unei caspule este echivalenta cu un aport de 0,025 g Mg++ si 0,062 g de piridoxina</ActiuneaFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare> Ferit de umiditate si caldura.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLUTAROM drajeuri</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A13AN. TONIC</CodATC>
        <Producator>:Terapia S.A.</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Drajeuri continand acid glutamic 400 mg (cutie cu 100 buc.); fiole a 10 ml solutie apoasa injectabila continand glutamat de sodiu 1 g (cutie cu 5 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Aminoacid esential, creste capacitatea functionala a scoartei cerebrale, detoxifica excesul de amoniac</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Oligofrenie (fenilpiruvica prin factor Rh, mixedem, boala Down), nevroza astenica, surmenaj psihic, mic rau epileptic; encefalopatie portala, precoma si coma hepatica</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti: 2-6 drajeuri la mese (pentru actiunile centrale) sau 20-30 fiole intravenos (in coma hepatica); copii: 2-6 drajeuri la mese (in oligofrenie)</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Dozele mari de glutamat de sodiu, injectate in coma hepatica, pot provoca alcaloza si hipokaliemie prin aport masiv de sodiu, rareori reactii idiosincrazice - congestie, cefalee, dureri toracice; injectarea intravenoasa rapida poate produce congestia fetei, salivatie, voma. Administrarea orala de doze mari poate provoca neliniste motorie si tulburari de somn</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Injectarea intravenoasa este contraindicata in caz de anurie, insuficienta renala, la hepaticii fara amoniemie crescuta in caz de dezechilibru electrolitic sever; administrarea orala este contraindicata in prezenta tulburarilor grave de afect.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLUTETIMIDA comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N05CE. DERIVATI DE PIPERIDINDION</CodATC>
        <Producator>:Terapia S.A.</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate continand glutetimida 0,25 g (flac. cu 10 buc.</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeuticaSiIndicatii>Insomnii; premedicatie in chirurgie si obstetrica</ActiuneTerapeuticaSiIndicatii>
        <ModDeAdministrare>Cate 1-2 comprimate (0,25-0,5 g) la culcare sau in seara dinaintea interventiei chirurgicale, eventual cu o ora inaintea acesteia</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Ocazional buimaceala la trezire, greata, voma, oscilatii tensionale, eruptii cutanate alergice; foarte rar reactii alergice severe, porfirie, discrazii sanguine (purpura, trombocitopenie, anemie aplastica, leucopenie). Tratamentul indelungat abuziv poate determina dependenta</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergie la glutetimida, glaucom cu unghi ingust; in rest aceleasi ca pentru ciclobarbital.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLYVENOL capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C05AX. ALTE ANTIHEMOROIDALE TOPIC</CodATC>
        <Producator>:Novartis</Producator>
        <SubstantaActiva>: etil-3,5,6-tri-0-benzil-D-glucofuranozid (=tribenosid), o substanta sintetica activa apartinand glucofuranozidelor</SubstantaActiva>
        <FormaDePrezentare>Capsule continand 400 mg tribenosid. Drajeuri continand 200 mg tribenosid</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Pentru tulburari circulatorii venoase</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tulburari circulatorii venoase: senzatie de oboseala, greutate si tensiune in membrele inferioare, edeme si durere ale membrelor inferioare dupa sezut sau ortostatism prelungite. Sindrom varicos: simptome datorate venelor varicoase, edeme statice si flebalgii. Hemoroizi. Ca adjuvant in tratamentul flebitelor, periflebitelor si sindromului posttrombotic, precum si pre- si postterapie de sclerozare</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la substanta activa a Glyvenol-ului</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Eritem cutanat si tulburari gastrointestinale care sunt expresia unei sensibilitati individuale si care dispar spontan la intreruperea medicatiei. In rarele cazuri de manifestari mai severe, se recomanda apelarea la masuri adecvate ameliorarii simptomatologiei. Exista corespondenta intre frecventa unor astfel de reactii adverse si cantitatea de Glyvenol administrata</ReactiiAdverse>
        <SarcinaSiAlaptare>Ca in cazul oricarei terapii medicamentoase, Glyvenol-ul trebuie administrat cu precautie in timpul perioadei de sarcina, in special in primele trei luni. Nu se stie daca substanta activa trece in laptele matern. Riscul fetal trebuie considerat inaintea beneficiilor pentru mama</SarcinaSiAlaptare>
        <Interactiuni>Desi substanta activa deriva din zahar, nu s-a demonstrat ca Glyvenol ar interfera metabolismul hidrocarbonatelor, chiar si la diabetici.Dozare1 capsula de 400 mg de 2 ori pe zi, dupa mese; 1 drajeu de 200 mg de 3-4 ori pe zi, in timpul sau dupa mese. Doza de 800 mg recomandata zilnic nu ar trebui depasita, intrucat orice crestere peste aceasta nu aduce nici o imbunatatire a efectului terapeutic. Glyvenol-ul trebuie administrat timp de cateva saptamani, chiar in cazul in care simptomele dispar rapid. Se recomanda repetarea tratamentului din cand in cand, in special pacientilor ale caror ocupatii presupun expunerea membrelor inferioare la eforturi prelungite si mai ales in sezoanele calduroase ale anului</Interactiuni>
        <Supradozare>Nu a fost raportat nici un caz de supradozare acuta</Supradozare>
        <Farmacodinamica>Glyvenol-ul reduce permeabilitatea capilara si, prin aceasta, combate edemul. El are efect antagonist asupra substantelor endogene care produc inflamatia si durerea. Glyvenol-ul contracareaza procesele patologice care se produc in paturile capilare, in vene si in tesuturile perivenoase</Farmacodinamica>
        <Farmacocinetica>Tribenosidul, substanta activa a Glyvenol-ului se resoarbe rapid si aproape complet si este intens metabolizata. La o ora dupa ingestia unei cantitati de 10 mg/kg corp, se atinge maximum de concentratie plasmatica, 9-18 mcg/ml (tribenozid + metaboliti). Tribenosidul are afinitate diferita pentru o serie de tesuturi si organe, in peretii vaselor sanguine, de exemplu, acesta atinge concentratii relativ inalte. Eliminarea tribenosidului urmeaza un proces bifazic. Timpul de injumatatire (t1/2alfa) are o faza rapida de 2 ore. Ulterior, cand concentratia plasmatica scade sub 2g/ml (aproximativ la 8 ore de la ingestie), incepe cea de-a doua faza, al carei timp de injumatatire (t1/2beta) este de 20 de ore. Nu se inregistreaza nici o acumulare de tribenozid chiar in cazul dozelor zilnice repetate. Substanta activa se excreta numai sub forma de metaboliti si aproape exclusiv prin urina. Activitatea farmacologica a principalilor metaboliti reprezinta doar jumatate din cea a tribenozidului, iar 20% din doza administrata se elimina ca acid hipuric. Rata excretiei este de 77-93% din doza in primele 9 ore si de 93-100% in 72 ore.    </Farmacocinetica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GLYVENOL drajeuri</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C05AX. ALTE ANTIHEMOROIDALE TOPIC</CodATC>
        <Producator>:Novartis</Producator>
        <SubstantaActiva>: etil-3,5,6-tri-0-benzil-D-glucofuranozid (=tribenosid), o substanta sintetica activa apartinand glucofuranozidelor</SubstantaActiva>
        <FormaDePrezentare>Capsule continand 400 mg tribenosid. Drajeuri continand 200 mg tribenosid</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Pentru tulburari circulatorii venoase</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tulburari circulatorii venoase: senzatie de oboseala, greutate si tensiune in membrele inferioare, edeme si durere ale membrelor inferioare dupa sezut sau ortostatism prelungite. Sindrom varicos: simptome datorate venelor varicoase, edeme statice si flebalgii. Hemoroizi. Ca adjuvant in tratamentul flebitelor, periflebitelor si sindromului posttrombotic, precum si pre- si postterapie de sclerozare</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la substanta activa a Glyvenol-ului</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Eritem cutanat si tulburari gastrointestinale care sunt expresia unei sensibilitati individuale si care dispar spontan la intreruperea medicatiei. In rarele cazuri de manifestari mai severe, se recomanda apelarea la masuri adecvate ameliorarii simptomatologiei. Exista corespondenta intre frecventa unor astfel de reactii adverse si cantitatea de Glyvenol administrata</ReactiiAdverse>
        <SarcinaSiAlaptare>Ca in cazul oricarei terapii medicamentoase, Glyvenol-ul trebuie administrat cu precautie in timpul perioadei de sarcina, in special in primele trei luni. Nu se stie daca substanta activa trece in laptele matern. Riscul fetal trebuie considerat inaintea beneficiilor pentru mama</SarcinaSiAlaptare>
        <Interactiuni>Desi substanta activa deriva din zahar, nu s-a demonstrat ca Glyvenol ar interfera metabolismul hidrocarbonatelor, chiar si la diabetici.Dozare1 capsula de 400 mg de 2 ori pe zi, dupa mese; 1 drajeu de 200 mg de 3-4 ori pe zi, in timpul sau dupa mese. Doza de 800 mg recomandata zilnic nu ar trebui depasita, intrucat orice crestere peste aceasta nu aduce nici o imbunatatire a efectului terapeutic. Glyvenol-ul trebuie administrat timp de cateva saptamani, chiar in cazul in care simptomele dispar rapid. Se recomanda repetarea tratamentului din cand in cand, in special pacientilor ale caror ocupatii presupun expunerea membrelor inferioare la eforturi prelungite si mai ales in sezoanele calduroase ale anului</Interactiuni>
        <Supradozare>Nu a fost raportat nici un caz de supradozare acuta</Supradozare>
        <Farmacodinamica>Glyvenol-ul reduce permeabilitatea capilara si, prin aceasta, combate edemul. El are efect antagonist asupra substantelor endogene care produc inflamatia si durerea. Glyvenol-ul contracareaza procesele patologice care se produc in paturile capilare, in vene si in tesuturile perivenoase</Farmacodinamica>
        <Farmacocinetica>Tribenosidul, substanta activa a Glyvenol-ului se resoarbe rapid si aproape complet si este intens metabolizata. La o ora dupa ingestia unei cantitati de 10 mg/kg corp, se atinge maximum de concentratie plasmatica, 9-18 mcg/ml (tribenozid + metaboliti). Tribenosidul are afinitate diferita pentru o serie de tesuturi si organe, in peretii vaselor sanguine, de exemplu, acesta atinge concentratii relativ inalte. Eliminarea tribenosidului urmeaza un proces bifazic. Timpul de injumatatire (t1/2alfa) are o faza rapida de 2 ore. Ulterior, cand concentratia plasmatica scade sub 2g/ml (aproximativ la 8 ore de la ingestie), incepe cea de-a doua faza, al carei timp de injumatatire (t1/2beta) este de 20 de ore. Nu se inregistreaza nici o acumulare de tribenozid chiar in cazul dozelor zilnice repetate. Substanta activa se excreta numai sub forma de metaboliti si aproape exclusiv prin urina. Activitatea farmacologica a principalilor metaboliti reprezinta doar jumatate din cea a tribenozidului, iar 20% din doza administrata se elimina ca acid hipuric. Rata excretiei este de 77-93% din doza in primele 9 ore si de 93-100% in 72 ore.    </Farmacocinetica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GOPTEN capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C02EA. INHIBITORI AI ENZIMEI DE CONVERSI</CodATC>
        <Producator>:Knoll A.G. Compozitie1 capsula de Gopten 2 mg contine 2 mg trandolapril. 1 capsula de Gopten 0,5 mg contine 0,5 mg trandolapril. Alte componente: hidratoxid de fier (E 172), eritrocin (E 127), gelatina, lactoza, amidon de porumb, fumarat, stearil de sodiu, oxid de titan (E 171)</Producator>
        <FormaDePrezentare>Gopten 2 mg - pachete calendaristice cu 28 capsule (4 saptamani). Gopten 0,5 mg - pachete cu 20 capsule</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Hipertensiune arteriala (esentiala). Disfunctie ventriculara stanga dupa infarctul miocardic acut</Indicatii>
        <Posologie>Trandolaprilul se va administra zilnic in priza unica, la acelasi moment al zilei, indiferent de doza. Doza uzuala de intretinere este de 2 mg pe zi administrata intr-o singura priza. Dozare la pacientii care au urmat anterior un tratament diuretic: Daca s-a folosit anterior un tratament diuretic se recomanda: intreruperea tratamentului diuretic cu cel putin 3 zile inaintea instituirii tratamentului cu Gopten si/sau inceperea tratamentului cu Gopten cu o doza de 0,5 mg/zi si ajustarea ulterioara a dozei in functie de raspunsul clinic. Dozare la pacientii cu functie renala diminuata: La pacientii cu un clearance al creatinei &gt; 30 ml/min nu este nevoie de o reducere a dozei. Daca clearance-ul creatininei este cuprins in intervalul 10-30 ml/min doza initiala este de 0,5 mg si se poate creste, daca este necesar, la 1 mg. In cazul in care clearance-ul la creatinina est</Posologie>
        <Precautii>In anumite situatii clinice poate aparea o suprastimulare a sistemului renina-angiotensina-aldosteron; printre aceste situatii se numara depletia hidrosalina severa, stenoza de artera renala, insuficienta cardiaca congestiva si ciroza hepatica cu edeme si/sau ascita. Inhibarea acestui sistem cu un inhibitor al enzimei de conversie, mai ales la administrarea primei doze si in timpul primelor doua saptamani de tratament, poate produce hipotensiune severa si/sau insuficienta renala functionala. Hipotensiunea excesiva poate determina sincope sau leziuni ischemice la organele tinta afectate de boli arteriale (ex.: IMA, AVC). La toti acesti pacienti cu risc crescut, inclusiv cei cu instabilitate hemodinamica sau cu boala coronariana sau cerebrovasculara, tratamentul cu trandolapril trebuie initiat sub supraveghere mediacla prin administrarea de doze mici si titrarea atenta a dozei. Daca in timpul tratamentului se dezvolta insuficienta renala sau hipotensiune poate fi necesara reducerea dozei sau intreruperea tratamentului cu trandolapril si/sau cu diuretice (daca acestea sunt asociate la tratament). In timpul tratamentului cu inhibitori ai enzimei de conversie poate aparea hiperkalimie, indeosebi la pacientii cu functie renala limitata sau cu diabet zaharat</Precautii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate cunoscuta la trandolapril sau la un alt IEC; antecedente de angiodem (ex.: edem Quinke) asociat cu terapie anterioara cu IEC; edem angioneurotic sau ereditar; sarcina; lactatie. Inaintea administrarii Goptenului trebuie controlata functia renala si tensiunea arteriala si/sau urmariti parametrii de laborator la pacientii cu: deficienta hidrosalina; functie renala limitata; hipertensiune arteriala severa; insuficienta cardiaca concomitenta; pacienti peste 65 ani. In timpul terapiei cu Gopten nu se va efectua dializa sau hemofiltrare cu membrane de poliacrilnitrilmetalilsulfat - high-flux (A.N. 69) deoarece exista pericolul aparitiei reactiilor anafilactice. In cazul unei iminente de dializa sau hemofiltrare trebuie schimbat medicamentul antihipertensiv (nu un IEC) sau se va folosi alta membrana de dializa. Informati medicul ca sunteti tratat cu Gopten, respectiv aveti nevoie de dializa, pentru ca medicul sa aiba in vedere acest lucru</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Reactiile adverse aparute in timpul administrarii Gopten sau altor IEC, dar care nu apar la fiecare pacient sunt: Sistemul cardio-circulator: ocazional, mai ales la inceputul terapiei cu Gopten, ca si la pacienti cu deficiente hidroelectronice (ex.: tratamentul diuretic), insuficienta cardiaca, hipertensiune arteriala severa dar si o crestere a dozei de diuretic si/sau Gopten poate aparea o scadere brutala a tensiunii arteriale cu simptome ca ameteli, slabiciuni, tulburari de vedere, rareori sincope. In cazuri singulare pot aparea: tahicardie, palpitatii, tulburari de ritm, angina pectorala, infarct miocardic, accidente ischemice tranzitorii. Rinichii: ocazional pot aparea sau pot fi agravate tulburari ale functiei renale, in cazuri singulare pana la insuficienta renala acuta. Rar a fost constatata proteinurie, partial o inrautatire a functiei renale. Caile respiratorii: ocazional pot aparea tuse iritativa uscata si bronsita, rar dispnee, sinuzite, rinite, bronhospasm, glosita si uscaciunea gurii. In cazuri singulare se declanseaza edem angio-neurotic cu participarea laringelui, faringelui si limbii. In acest caz trebuie administrate imediat 0,3-0,5 mg epinefrina subcutanat, respectiv epinefrina o,1 mg incet i.v. sub controlul EKG si al tensiunii arteriale si apoi glucocorticoizi. Ulterior se impune administrarea i.v. de antihistaminice si blocarea H2. Pe langa folosirea epinefrinei poate fi administrat inactivator de Cl in cazurile cunoscute de deficit de inactivator Cl. Tractul gastrointestinal: oazional pot aparea greata, tulburari de digestie, rar - diaree, varsaturi, constipatie si inapetenta. Sub terapia cu inhibitori de enzima de conversie au fost descrise cazuri singulare de icter colestatic, insuficienta hepatica, pancreatita, ileus, partial avand evolutie dificila. Piele, vase: ocazional apar exantem, urticarie si reactii cutanate ca: eritema multiforma sau edem angioneurotic cu participarea buzelor, fetei sau extremitatilor. In cazuri singulare acestea se pot insoti de febra, mialgii, artralgii, vasculite si eozinofilie. In aceste cazuri trebuie consultat medicul si oprita terapia cu Gopten. Cu totul izolat au aparut tulburari psoriaziforme, fotosensibilitate, alopecie, onikoliza, sindrom Raynaud. Sistemul nervos: ocazional apar cefalee, oboseala, depresii, tulburari de somn, impotenta, parastezii, tulburari de echilibru, confuzii, vertij, vedere incetosata, tulburari gustative sau pierderea trecatoare a gustului. Laborator: ocazional apar scaderi ale hemoglobinei, hematocritului, leucocitelor si trombocitelor. Rar se poate ajunge,mai ales la pacientii cu functie renala limitata, boli de colagen sau terapie simultana, allopurinol, procainamida sau medicamente care deprima imunitatea la anemie, trombocitopenie, neutropenie si cu totul izolat chiar la agranulocitoza sau pancitopenie. Cu totul izolat a fost semnalata hemoliza/anemia hemolitica si in legatura cu deficitul de G6PDH fara a exista o corelatie cauzatoare cu IEC. Rar la pacienti cu tulburari ale functiei renale pot creste concentratiile plasmatice de uree, creatinina si potasiu si sa scada cele de sodiu. In urina poate sa apara proteinuria. In cazuri izolate pot creste cencentratiile de bilirubina si enzime hepatice. Valorile de laborator trebuie controlate in timpul tratamentului cu Gopten. Mai ales la inceputul tratamentului si la pacientii cu risc (tulburari ale functiei renale, boli de colagen, tratarea cu imunodepresive sau cu allopurinol, procainamida) trebuie controlate concentratiile serice ale electrolitilor, ale creatininei si hemograma. Daca apar simptome ca febra, andenopatie, faringita, trebuie controlata valoarea leucocitelor. Tratamentul cu acest medicament necesita control medical periodic. Datorita reactiilor individuale diferite, poate fi periclitata capacitatea de participare activa la circulatia stradala sau la manevrarea masinii. Aceasta mai ales la inceputul terapiei si la schimbarea preparatului, ca si in legatura cu alcoolul</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoase>Au fost descrise urmatoarele interactiuni la folosirea simultana a IEC cu: sare de bucatarie: scaderea actiunii hipotensoare a Goptenului; medicamente hipotensoare: cresterea efectului hipotensor al Goptenului mai ales prin diuretice; medicamente antiinflamatorii si antialergice (aspirina, indometacin): posibila scadere a efectului hipotensor al Goptenului; potasiu, diuretice economisitoare de potasiu: crestere marcata a potasemiei; litiu: crestere a litemiei (control regulat!); alcool: cresterea actiunii alcoolului; somnifere, narcotice: scaderea accentuata a tensiunii; allopurinol, imunodrepesive, citostatice, corticoizi, procainamid: leucopenie.</InteractiuniMedicamentoase>
        <Atentie> A nu se folosi dupa depasirea temenului de valabilitate. A nu se pastra la temperaturi mai mari de 25 grade Celsius. A se pastra in locuri inaccesibile copiilor!    </Atentie>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GORDOX solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B02AB. INHIBITORI DE PROTEINAZ</CodATC>
        <Producator>:Richter Gedeon</Producator>
        <Compozitie>Fiecare fiola (10 ml) contine 100 000 UI aprotinina/inhibitor de Kalikreina</Compozitie>
        <Indicatii>Tratamentul hemoragiilor primare hiperfibrinolitice. Ca terapie adjuvanta in pancreatita acuta severa. Recaderi severe ale pancreatitei cronice recidivante. Pancreatita postoperatorie si traumatica</Indicatii>
        <Contraindicatii>Coagulopatie intravasculara diseminata (CID). Intoleranta la preparat</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti (cu greutate corporala medie de 70 kg): doza initiala - de 500.000 UI administrata intravenos, lent (max. 5 ml/min) cu pacientul culcat in pozitie orizontala. Ulterior, pentru mentinerea nivelului seric, se vor administra 200 000 UI la fiecare 4-6 ore, in perfuzie intravenoasa lenta, picatura cu picatura. Doza totala zilnica trebuie sa fie de minimum 1 000 000 UI. Dupa ce se obtine imbunatatirea starii clinice si a testelor de laborator, dozele zilnice pot fi reduse treptat, ajungandu-se, de ex., pana la 500 000 UI zilnic. Copii: doze reduse si adaptate la greutatea corporala a copilului, calculate pe baza dozelor recomandate pentru adulti (stabilite pentru 70 kg greutate corporala)</ModDeAdministrare>
        <EfecteSecundare>Reactii alergice in functie de a caror severitate se poate decide intreruperea tratamentului</EfecteSecundare>
        <InteractuniMedicamentoase>A nu se administra impreuna cu Rheumacrodex in perfuzie, deoarece isi maresc, reciproc, efectul alergic</InteractuniMedicamentoase>
        <Precautii>Datorita structurii polipeptidice de origine proteica a substantei active din preparat, acesta poate reactiona ca un antigen. Pentru a se stabili toleranta, inaintea inceperii tratamentului se recomanda injectarea i.v. a 1 ml din solutia diluata 1/1000. Preparatul nu trebuie folosit in caz de reactii alergice. Daca apar simptome de intoleranta, in timpul perfuzarii sau a injectarii, administarea preparatului trebuie stopata imediat.    </Precautii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GRANDAXIN tablete</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N05BA. BENZODIAZEPINE SI DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:EGIS</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Tablete continand 50 mg tofisopam</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Tofisopamul este un derivat de 2,3 benzodiazepina care difera de grupul benzodiazepinelor din punctul de vedere al structurii chimice si al proprietatilor farmacologice. S-a dovedit a fi un agent anxiolitic eficace care nu poseda efectul sedativ al benzodiazepinelor. Datorita absentei actiunii musculo-relaxante este util pentru administrarea la pacientii cu afectiuni neuro-musculare. Administrat in doze terapeutice, tofisopamul nu potenteaza efectul alcoolului. Nu prezinta efect cardiodepresiv. Nu s-a inregistrat dependenta nici chiar in terapia de lunga durata. Datorita proprietatilor non sedative, tofisopamul este un ideal agent anxiolitic de zi</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>In psihiatrie: tulburari vegetative, anxietate, lipsa de motivatie, oboseala, apatie, nevroze, depresie reactiva, neurastenie, neurastenie sexuala. In medicina interna: pentru ameliorarea simptomelor nevrotice secundare care insotesc boli primare de diverse etiologii (angina pectorala, pseudoangina). In ginecologie: pentru amendarea simptomelor produse de tulburarile de climacteriu, in asociere cu agenti hormonali sau in administrare unica. In cadrul sindromului de abstinenta la alcoolici pentru a reduce simptomele vegetative si agitatia din stadiile de predelir si delir. In neurologie: la pacientii cu miastenia gravis, miopatie, neuropatie, atrofie musculara la care este contraindicata administrarea anxioliticelor musculo-relaxante</Indicatii>
        <Contraindicatii>Psihopatii agresive. Nu se recomanda in primele trei luni de sarcina</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrare>Doza uzuala pentru adulti este de 1-2 tablete de 1-3 ori pe zi (50  300 mg/zi )</ModDeAdministrare>
        <EfecteSecundare>Greturi, dureri epigastrice, rash, rar hiperactivitate, agresivitate care dispar de obicei odata cu scaderea dozelor. Tulburari de somn care pot fi evitate prin administrarea ultimei doze zilnice inainte de ora 17.    </EfecteSecundare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GRISEOFULVIN comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D01BA. ANTIBIOTIC</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Comprimate continand 0,125 g griseofulvina</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Flacoane cu 60 comprimate</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Dermatofitii ale regiunilor paroase ale pielii capului si fetei - favus, tricofitie, microsporie, sicozis parazitar-, dermatofitii ale unghiilor (cu exceptia candidozei); toate tipurile de dermatofitii cutanate (in epidermomicoze se va asocia obligatoriu medicatie antifungica externa)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Alergie specifica, porfirii hepatice, insuficienta hepatica grava, lupus eritematos diseminat, nefropatii. Nu se foloseste in primul trimestru de sarcina</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Sunt de obicei minore si trecatoare (cefalee, rash, uscaciunea gurii, modificarea perceptiei gustative, tulburari gastrointestinale). Ocazional, s-au semnalat angioedem, eriteme multiforme, dermatita exfoliativa, proteinurie, leucopenie si alte discrazii sanguine, candidoza, parestezii, fotosensibilitate si cefalee severa; s-au mai raportat depresie, confuzie, ameteli, insomnie si oboseala. In special la copii, in unele cazuri au aparut anormalitati ale organelor sexuale si ale sanilor</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoase>Griseofulvina poate diminua efectele anticoagulantelor cumarinice si ale contraceptivelor orale, posibil prin cresterea ratei de metabolizare a acestora. Absorbtia gastrointestinala a griseofulvinei este diminuata de barbiturice</InteractiuniMedicamentoase>
        <ModDeAdministrare>Se recomanda administrarea in timpul meselor sau dupa mese. Adulti: 500 mg/zi (1 comprimat de 4 ori pe zi sau 4 comprimate o data pe zi), zilnic (timp de 4-8 saptamani pentru micozele superficiale, 6-8 luni in onicomicoze ale degetelor mainii, 12-18 luni in onicomicoze ale degetelor picioarelor); in cazurile grave, doza se poate creste la 1 g/zi. Copii: 10 mg/kg corp/zi, dupa varsta</ModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Antibiotic fungistatic activ impotriva dermatofitilor din genul Epidermophyton, Microsporum si Tricophyton</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>La adapost de lumina, caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GUMBIX comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B02AA. AMINOACIZ</CodATC>
        <Producator>:Solvay Pharmaceuticals</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fiole a 5 ml solutie injectabila, continand 50 mg acid para-aminometilbenzoic; cutii cu 5 fiole. Comprimate continand 100 mg acid para-aminometilbenzoic; cutii cu 20 si 100 de comprimate</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Acidul para-aminometilbenzoic este un agent antifibrinolitic cu activitate hemostatica in fibrinoliza primara, secundara si cea indusa medicamentos. Fibrinoliza crescuta poate duce la perturbarea hemostazei si la hemoragie generalizata. Acidul para-aminometilbenzoic isi exercita efectul antifibrinolitic printr-o inhibare competitiva a activatorilor de plasminogen iar la doze mari si printr-o activitate directa antiplasmina</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Chirurgie: profilaxia si tratamentul hemoragiilor intraoperatorii si postoperatorii, mai ales in operatiile pe prostata, plamani, pancreas, creier si, mai mult, in operatiile cu circulatie extracorporeala; pentru tratamentul plagilor extinse si al hemoragiilor traumatice. Urologie: profilaxia si tratamentul hemoragiilor intraoperatorii si postoperatorii, mai ales in chirurgia prostatei. Obstetrica-ginecologie: profilaxia si tratamentul hemoragiilor intraoperatorii si postoperatorii, a hemoragiei post-partum, hipermenoreei si sangerarilor. Medicina interna: tratamentul hemoragiilor din leucemie si ciroza hepatica, hemoragiilor din metastazele gastrice, pancreatice si prostatice. In hemoragiile cauzate de accidente transfuzionale si in caz de hemofilie. Antidot: Gumbix este utilizat ca antidot in cursul tratamentului cu fibrinolitice</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Solutie injectabila: 5 ml solutie injectabila (1 fiola), de una pana la trei ori pe zi, daca este necesar de patru ori (patru fiole) pe zi. Solutia se injecteaza intramuscular sau intravenos, de asemenea sub forma de perfuzie. Comprimate: 1-2 comprimate, de trei ori pe zi. Comprimatele trebuie inghitite intregi, cu lichid, dupa mese. Durata terapiei este stabilita de catre doctor</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Efecte secundare, precum greata, varsaturile, diareea sau ameteala, sunt rare. Pentru solutia injectabila: in cazuri rare, fluctuatii ale tensiunii arteriale, uneori acompaniate de o crestere a frecventei pulsului, in timpul injectarii sau imediat dupa injectare. La locul injectarii pot aparea tromboflebite localizate, dar, dupa experienta actuala, nu se dezvolta complicatii</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Gumbix nu trebuie administrat la pacientii cu hemoragie intravitroasa, la cei cu functie renala sever compromisa sau in primul trimestru de sarcina. La pacientii care au tendinta de a dezvolta tromboze, Gumbix trebuie administrat doar dupa o atenta evaluare a raportului risc/beneficiu. Alte contraindicatii: procese tromboembolice si hipercoagulabilitate.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GUMBIX solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B02AA. AMINOACIZ</CodATC>
        <Producator>:Solvay Pharmaceuticals</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fiole a 5 ml solutie injectabila, continand 50 mg acid para-aminometilbenzoic; cutii cu 5 fiole. Comprimate continand 100 mg acid para-aminometilbenzoic; cutii cu 20 si 100 de comprimate</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Acidul para-aminometilbenzoic este un agent antifibrinolitic cu activitate hemostatica in fibrinoliza primara, secundara si cea indusa medicamentos. Fibrinoliza crescuta poate duce la perturbarea hemostazei si la hemoragie generalizata. Acidul para-aminometilbenzoic isi exercita efectul antifibrinolitic printr-o inhibare competitiva a activatorilor de plasminogen iar la doze mari si printr-o activitate directa antiplasmina</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Chirurgie: profilaxia si tratamentul hemoragiilor intraoperatorii si postoperatorii, mai ales in operatiile pe prostata, plamani, pancreas, creier si, mai mult, in operatiile cu circulatie extracorporeala; pentru tratamentul plagilor extinse si al hemoragiilor traumatice. Urologie: profilaxia si tratamentul hemoragiilor intraoperatorii si postoperatorii, mai ales in chirurgia prostatei. Obstetrica-ginecologie: profilaxia si tratamentul hemoragiilor intraoperatorii si postoperatorii, a hemoragiei post-partum, hipermenoreei si sangerarilor. Medicina interna: tratamentul hemoragiilor din leucemie si ciroza hepatica, hemoragiilor din metastazele gastrice, pancreatice si prostatice. In hemoragiile cauzate de accidente transfuzionale si in caz de hemofilie. Antidot: Gumbix este utilizat ca antidot in cursul tratamentului cu fibrinolitice</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Solutie injectabila: 5 ml solutie injectabila (1 fiola), de una pana la trei ori pe zi, daca este necesar de patru ori (patru fiole) pe zi. Solutia se injecteaza intramuscular sau intravenos, de asemenea sub forma de perfuzie. Comprimate: 1-2 comprimate, de trei ori pe zi. Comprimatele trebuie inghitite intregi, cu lichid, dupa mese. Durata terapiei este stabilita de catre doctor</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Efecte secundare, precum greata, varsaturile, diareea sau ameteala, sunt rare. Pentru solutia injectabila: in cazuri rare, fluctuatii ale tensiunii arteriale, uneori acompaniate de o crestere a frecventei pulsului, in timpul injectarii sau imediat dupa injectare. La locul injectarii pot aparea tromboflebite localizate, dar, dupa experienta actuala, nu se dezvolta complicatii</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Gumbix nu trebuie administrat la pacientii cu hemoragie intravitroasa, la cei cu functie renala sever compromisa sau in primul trimestru de sarcina. La pacientii care au tendinta de a dezvolta tromboze, Gumbix trebuie administrat doar dupa o atenta evaluare a raportului risc/beneficiu. Alte contraindicatii: procese tromboembolice si hipercoagulabilitate.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GUTRON comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C01CA. AGENTI ADRENERGICI SI DOPAMINERGIC</CodATC>
        <Producator>:Nycomed Amersham</Producator>
        <Compozitie>Fiecare comprimat contine 5 mg de midodrina hidroclorida</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 10, 20, 30, 50, 90 comprimate</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Gutron creste presiunea sanguina scazuta prin imbunatatirea tonicitatii vaselor sanguine si astfel previne acumularea unor mari cantitati de sange in membrele inferioare. Aceasta acumulare poate duce la ameteli si colaps circulator ca o consecinta a unui flux insuficient de sange la creier. In cazuri de incontinenta urinara, Gutron imbunatateste functia sfincterului uretral</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tulburari ale reglarii circulatiei sanguine si tulburari circulatorii datorate acumularii unor mari cantitati de sange in venele extremitatilor inferioare, predispozitie la hipotensiune, hipotensiune in timpul convalescentei, dupa interventii chirurgicale, dupa nastere etc., oscilatii hipotensive datorate sensibilitatii la schimbarile meteorologice si in perioada foehn-ului, dificultati la debutul activitatii dimineata. Incontinenta urinara datorata insuficientei functiei sfincterului uretral. Disfunctii in ejacularea lichidului seminal</Indicatii>
        <Contraindicatii>Gutron nu trebuie administrat in cazuri de: hipertensiune, tumori medulo-suprarenaliene, nefrite acute, insuficienta renala severa, glaucom, hipertrofie de prostata cu formare de reziduu urinar in vezica, obstructie mecanica in mictiune, hipertiroidism. In cazul unor modificari severe organice ale inimii si ale sistemului vascular, tulburari de ritm cardiac si functie renala insuficienta, trebuie acordata o atentie deosebita la doza de Gutron</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Gutron se foloseste numai daca e prescris special de medic</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteSecundare>In cazuri izolate pot aparea: aritmii cardiace, dureri precordiale si reactii dermice (urticarie). La doze mai mari pot aparea: piloerectie, in special in regiunea capului si gatului, senzatii de frig si necesitate de a mictiona in cazurile cu retentie urinara. Este posibila o scadere a frecventei cardiace sub rata de 60 batai pe minut</EfecteSecundare>
        <InteractiuniSiDependenta>Nu se cunosc interactiuni sau efecte de dependenta</InteractiuniSiDependenta>
        <PrecautiiSpeciale>Dupa perioade prelungite de tratament, trebuie verificata functia renala. Daca exista contraindicatii sau apar efecte secundare, va rugam sa anuntati medicul dvs. De asemenea, informati medicul daca sunteti insarcinata sau ramaneti insarcinata in perioada tratamentului. Verificati data expirarii! Nu tineti medicamentul la indemana copiilor</PrecautiiSpeciale>
        <ConditiiDePastrare>Nu pastrati medicamentul la temperaturi peste 25 grade Celsius. Feriti de lumina si pastrati medicamentul in ambalajul original! Pentru orice intrebare, consultati personalul de specialitate!    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GUTRON fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C01CA. AGENTI ADRENERGICI SI DOPAMINERGIC</CodATC>
        <Producator>:Nycomed Amersham</Producator>
        <Compozitie>Fiecare fiola de 2 ml contine 5 mg de midodrina hidroclorida in solutie apoasa de propilen glicol</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 5 fiole a 2 ml, 5 x 5 fiole a 2 ml (pachet multiplu)</FormaDePrezentare>
        <FormaFarmaceutica>Solutie injectabila</FormaFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Gutron stimuleaza exclusiv receptorii alfa periferici ai sistemului nervos simpatic. Prin aceasta Gutron imbunatateste tonicitatea vaselor, ducand la o crestere a rezistentei periferice in partea arteriala a circulatiei si previne acumularea de sange in sistemul venos al extremitatilor inferioare, tipica pentru tulburarile reglatorii ortostatice. Astfel se mentine volumul sanguin circulant si presiunea sangelui la nivel constant si se creste presiunea sanguina prin imbunatatirea tonusului arterial general care, in schimb, elimina deficientele circulatorii incriminate intotdeauna ca factor cauzal ai acuzelor cunoscute in ortostatism (lipsa de vitalitate dimineata, cascatul intens, ameteli etc.). Desi Gutron nu afecteaza inima direct, este posibila o scadere a frecventei cardiace prin mecanism reflex. Gutron nu produce cresterea iritabilitatii sistemului nervos central</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Dereglari si tulburari regulatorii ortostatice, hipotensiune habituala, hipotensiune simptomatica in timpul convalescentei, dupa interventii chirurgicale, dupa nastere, labilitate hipotensiva datorita sensibilitatii la modificarile meteorologice si in perioada foehn-ului, dificultati la inceputul activitatii dimineata</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Injectii i.m. sau i.v. sau adaugate in perfuzie. Fiole OPC - autocasabile. Nu necesita pilire. Instructiuni pentru folosirea fiolelor OPC (taiate intr-un punct): Pozitionati varful fiolei cu punctul colorat in sus! Coborati solutia din varful fiolei prin lovituri usoare si prin scuturarea acesteia. Pozitionati varful fiolei cu punctul colorat in sus! Rupeti fiola</ModDeAdministrare>
        <Dozare>Adulti si adolescenti peste 12 ani: 1 fiola de 1-2 ori pe zi</Dozare>
        <Contraindicatii>Hipertensiune arteriala, feocromocitom, nefrita acuta, insuficienta renala severa, glaucom cu unghi ingust, hipertrofie de prostata cu acumulare de reziduu urinar, obstacol mecanic in mictiune, hipertiroidism. Atentie speciala in administrarea de Gutron trebuie acordata in cazul unor modificari organice severe cardiace si ale sistemului vascular, aritmii cardiace si insuficienta renala</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Gutron trebuie administrat in timpul sarcinii si alaptarii numai dupa o evaluare facuta cu grija, pentru a evita riscurile nedorite</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteSecundare>In cazuri izolate pot aparea: aritmii cardiace, acuze de tip angina si reactii alergice</EfecteSecundare>
        <Supradozare>Poate duce la piloerectie, in special in regiunea capului si gatului, senzatie de frig si necesitatea de a mictiona in retentia urinara. O scadere reflexa a frecventei cardiace (sub 60 batai pe minut in repaus) se trateaza cu usurinta cu doza obisnuita de atropina.    </Supradozare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GUTRON picaturi</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C01CA. AGENTI ADRENERGICI SI DOPAMINERGIC</CodATC>
        <Producator>:Nycomed Amersham Compozitie1 ml (= 30 picaturi) contine: 10,0 mg de midodrina hidroclorida, circa 120 mg alcool etilic</Producator>
        <FormaDePrezentare>Flacoane de 10, 20, 25 ml</FormaDePrezentare>
        <PrezentareFarmaceutica>Solutie pentru uz intern</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Gutron creste presiunea sanguina scazuta prin imbunatatirea tonicitatii vaselor sanguine si astfel previne acumularea unor mari cantitati de sange in membrele inferioare. Aceasta acumulare poate duce la ameteli si colaps circulator ca o consecinta a unui flux insuficient de sange la creier</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tulburari ale reglarii circulatiei sanguine si tulburari circulatorii datorate acumularii unor mari cantitati de sange in venele extremitatilor inferioare, predispozitie la hipotensiune, hipotensiune in timpul convalescentei, dupa interventii chirurgicale, dupa nastere etc., labilitate cu hipotensiune datorata sensibilitatii la schimbarile meteorologice si in perioada foehn-ului, deficienta la debutul activitatii dimineata</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Picaturile se iau in apa sau pe un cub de zahar</ModDeAdministrare>
        <Dozare>Daca nu este prescris altfel de catre medic, urmati strict recomandarile urmatoare: Tulburari circulatorii: Adultii si adolescentii peste 12 ani sa ia in medie 7 picaturi de doua ori pe zi (dimineata si seara), in rare cazuri necesitand o doza de 7 picaturi de 3 ori pe zi. In unele cazuri doza poate fi redusa la 3 picaturi de doua ori pe zi. La pacientii care iau sedative sau soporifice tratamentul incepe cu 7 picaturi de doua ori pe zi. Daca este necesar, doza poate creste la 15 picaturi de doua pana la trei ori pe zi. Copii: medicul curant va calcula doza necesara pe baza greutatii corporale individuale</Dozare>
        <Contraindicatii>Gutron nu trebuie administrat in cazuri de: hipertensiune arteriala, tumori medulo-suprarenale, nefrita acuta, insuficienta renala severa, glaucom, varice hidrostatice, flebite, hipertrofie de prostata cu retentie reziduala in vezica, obstructie mecanica in mictiune, hipertiroidism. In cazul unor modificari severe organice ale inimii si ale sistemului vascular, tulburari de ritm cardiac si functie renala insuficienta, trebuie acordata o atentie deosebita la doza de Gutron</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Gutron se foloseste numai daca e prescris special de medic</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteSecundare>In cazuri izolate pot aparea: aritmii, dureri precordiale si reactii dermice (urticarie). La doze mai mari pot aparea: piloerectie, in special in regiunea capului si gatului, senzatii de frig si necesitate de a mictiona in cazurile cu retentie urinara. Este posibila o scadere a frecventei cardiace sub rata de 60 batai pe minut</EfecteSecundare>
        <InteractiuniSiDependenta>Nu se cunosc interactiuni sau efecte de dependenta</InteractiuniSiDependenta>
        <PrecautiiSpeciale>Dupa perioade prelungite de tratament, trebuie verificata functia renala. Daca exista contraindicatii sau apar efecte secundare, va rugam sa anuntati medicul dvs. De asemenea, informati medicul daca sunteti insarcinata sau ramaneti insarcinata in perioada tratamentului. Acest medicament contine pana la 60 mg alcool/doza unica si prin urmare nu se va administra pacientilor alcoolici. Verificati data expirarii! Nu tineti medicamentul la indemana copiilor</PrecautiiSpeciale>
        <ConditiiDePastrare>Pastrati la adapost de lumina, in ambalajul original! Pentru orice intrebari, consultati medicul curant!    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GYNIPRAL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G02CA. SIMPATOMIMETICE TOCOLITIC</CodATC>
        <Producator>:Nycomed Amersham</Producator>
        <Compozitie>Fiecare comprimat contine 0,5 mg hexoprenalina sulfat</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii a 20 sau 100 comprimate</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Gynipral previne o nastere prematura sau iminenta de avort prin relaxarea musculaturii uterine. In majoritatea cazurilor este astfel posibila prelungirea sarcinii pana la data presupusa de nastere</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Iminenta de avort si de nastere prematura (in principal pentru continuarea tratamentului perfuzabil)</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Se administreaza cu putin lichid</ModDeAdministrare>
        <Dozare>Daca nu exista alte prescriptii din partea medicului, se urmeaza cu strictete urmatoarele recomandari: iminenta de avort sau de nastere prematura: dupa o administrare anterioara de Gynipral solutie injectabila, tratamentul cu comprimate a 0,5 mg se incepe cu 1-2 ore inainte de sistarea administrarii perfuziei cu Gynipral. Initial se ia un comprimat la fiecare 3 ore, apoi la intervale mai largi de 4-6 ore (4-8 comprimate pe zi) cu putin lichid</Dozare>
        <Contraindicatii>Gynipral nu se administreaza in caz de: hiperfunctie tiroidiana, boli cardiace mai ales inflamatorii ale miocardului, disfunctii cardiace cu frecventa cardiaca mare si anumite valvulopatii; boli severe hepatice si renale, glaucom, hemoragii uterine severe (dezlipire prematura de placenta), infectii uterine. Perioada de alaptare: nu se foloseste in perioada de alaptare</Contraindicatii>
        <EfecteSecundare>Tratamentul cu Gynipral poate produce cefalee, anxietate, tremor fin al degetelor, transpiratii, palpitatii si ameteli. De asemenea poate aparea hipotensiune, mai ales scaderea valorii tensiunii diastolice (= minima). In rare cazuri sunt posibile greturi si varsaturi. In cazuri izolate unii pacienti prezinta ritm cardiac neregulat, dispnee, senzatie de presiune toracica. Aceste simptome dispar foarte rapid la intreruperea tratamentului. Glicemia poate fi crescuta mai ales in caz de diabet concomitent. Diureza este redusa mai ales in faza initiala a tratamentului. Totusi, pacientii cu tendinta la retentie excesiva de lichid in sectorul tisular (formarea de edeme) au tendinta mai mare la scaderea diurezei. Peristaltismul intestinal poate fi redus in cursul tratamentului, fiind necesara asigurarea unei defecatii regulate</EfecteSecundare>
        <Interactiuni>Gynipral poate interactiona cu unele medicamente. Unele preparate antihipertensoare ca beta-blocantele reduc sau anuleaza efectul Gynipral. Actiunea medicamentelor antidiabetice este redusa. Anumite medicamente pentru circulatie si antiastmatice cresc mai ales efectele secundare (pulsatiile cordului, cresterea frecventei pulsului), de asemenea cafeaua si ceaiul pot intensifica efectele secundare ale Gynipral-ului. Gynipral nu se foloseste impreuna cu alcaloizi ergotaminici. Gynipral nu se foloseste cu preparate de calciu, vitamina D sau dihidrotahisterol. Va rugam informati medicul despre medicatia pe care o luati, mai ales daca a fost prescrisa de alt medic. Dependenta: Nu a fost observata pana in prezent</Interactiuni>
        <Precautii>Daca apar contraindicatii sau efecte secundare informati medicul. Tensiunea arteriala, frecventa si functia cardiaca trebuie controlate regulat de medic. La diabetici trebuie masurata glicemia la intervale regulate. Deoarece tratamentul cu Gynipral reduce diureza, urmariti orice semn de retentie lichidiana in spatiul tisular (edeme ale membrelor inferioare, dispnee datorita incarcarii plamanului cu lichid. Aceasta este important mai ales la pacientii tratati cu corticosteroizi sau cei cu boli renale. Daca urmeaza sa fiti operat, informati anestezistul despre tratamentul cu Gynipral. Urmariti data expirarii. Nu tineti preparatul la indemana copiilor</Precautii>
        <ConditiiDePastrare>Feriti de lumina, pastrati produsul in ambalaj original! Pentru orice nelamuriri, consultati medicul curant!    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GYNIPRAL fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G02CA. SIMPATOMIMETICE TOCOLITIC</CodATC>
        <Producator>:Nycomed Amersham</Producator>
        <Compozitie>Fiecare fiola de 2 ml contine 0,01 mg sulfat de hexoprenalina, 0,040 mg pirosulfit de sodiu (corespunzator la 0,027 mg SO2) in solutie stabilizata de clorura de sodiu izotona cu sangele</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii de 5 X 2 ml, 5 X 5 X 2 ml (multi-pachete)</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Gynipral, agent beta2-simpaticomimetic, produce o relaxare a musculaturii uterine. Frecventa si intensitatea contractiilor uterine sunt reduse sau oprite. Gynipral inhiba atat nasterea spontana, cat si cea indusa de oxitocina. In timpul travaliului contractiile puternice sau neregulate sunt normalizate. Cu ajutorul Gynipral-ului este posibil in cele mai multe cazuri sa fie oprite travaliul si nasterea prematura si sa se prelungeasca sarcina pana la data de nastere prevazuta. Tocoliza incepe imediat dupa injectia i.v. si dureaza in jur de 20 de minute. Mentinerea acestui efect este posibila cu ajutorul folosirii ulterioare a unei perfuzii pe termen lung (a se vedea prospectul pentru Gynipral 25 mcg concentrat pentru prepararea solutiei perfuzabile). Datorita selectivitatii sale pe receptorii beta2-adrenergici, actiunea Gynipral-ului asupra frecventei cardiace si asupra circulatiei sanguine materne si fetale este mica</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tocoliza acuta: Suprimarea travaliului in timpul nasterii in caz de asfixie acuta intrauterina (suferinta fetala), oprirea travaliului inainte de cezariana. In caz de prezentatie transversa, inaintea efectuarii manevrelor de rotatie, in prolaps de cordon ombilical sau travaliu distocic. Ca masura de urgenta pentru tratamentul pacientelor in ambulator in caz de nastere prematura, inainte de transportarea la spital. Tocoliza masiva: Oprirea travaliului prematur eficient cu angajarea fatului si/sau dilatarea colului uterin. Tocoliza pe termen lung: Prevenirea travaliului prematur cu contractii uterine de intensitate si frecventa crescute fara angajarea capului sau dilatarea colului uterin. Oprirea contractiilor uterine inaintea, in timpul si dupa cerclajul colului uterin</Indicatii>
        <ModDeIntrebuintare>Dupa diluare, pentru perfuzii i.v. sau injectii i.v</ModDeIntrebuintare>
        <Dozare>Tocoliza acuta: 10 mg. In continuare, daca este necesar, tratamentul poate fi continuat prin perfuzie (a se vedea prospectul: Gynipral 25 mcg - concentrat pentru prepararea solutiei perfuzabile). Tocoliza masiva: Se va incepe tratamentul cu 10 mcg (o fiola de 2 ml) ca bolus, urmata de perfuzie de 0,3 mcg/min de Gynipral. Alternativ se poate da o perfuzie de 0,3 mcg/min de Gynipral fara o injectare prealabila in bolus. Tocoliza pe termen lung: 0,075 mcg/min ca perfuzie in picaturi lente (a se vedea prospectul de la Gynipral 25 mcg concentrat pentru prepararea solutiei perfuzabile). Dupa oprirea travaliului, tocoliza poate fi mentinuta pentru 48 de ore cu comprimate (a se vedea prospectul pentru Gynipral comprimate de 0,5 mg). Observatie: Dozele mentionate mai sus sunt doar instructiuni generale, tocoliza necesitand o ajustare individuala pentru fiecare pacienta tratata</Dozare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la unul din componentele preparatului. Datorita continutului sau in sulfit, Gynipral concentrat de 10 mg/2 ml fiole nu trebuie folosit la paciente astmatice cu hipersensibilitate la sulfit. Nu se va administra in: hipertiroidism, afectiuni cardiace, in special aritmii tahicardice, miocardita, defecte de valva mitrala si stenoza aortica subvalvulara hipertrofica, afectiuni severe hepatice si renale, glaucom cu unghi inchis, sangerari genitale severe (abruptio placentae prematura) si infectii intrauterine. Perioada de alaptare: Neutilizabil, medicamentul nu se va folosi in timpul perioadei de alaptare</Contraindicatii>
        <EfecteSecundare>Gynipral este in general bine tolerat. Tratamentul cu Gynipral poate produce cefalee, tremor, anxietate, transpiratii, palpitatii si ameteli. In cazuri rare pot aparea de asemenea greata si varsaturi. Datorita continutului in sulfit, in cazuri individuale in special la pacienti astmatici pot aparea reactii de hipersensibilitate sub forma de greata, diaree, dispnee, atac astmatic acut, tulburari ale constientei sau soc. Cursul acestor reactii poate varia de la individ la individ, putand duce chiar la conditii ce ameninta viata pacientului. Frecventa cardiaca materna este usor crescuta. Dimpotriva, cea a fatului ramane de obicei neschimbata sau prezinta doar variatii usoare. De asemenea tensiunea arteriala, in special cea diastolica, poate scadea. In cazuri izolate au fost observate extrasistole ventriculare sau dureri anginoase. Aceste simptome dispar foarte repede dupa intreruperea tratamentului. Datorita activitatii glicogenolitice a preparatelor, glicemia creste. La pacientii cu diabet zaharat acest efect este mai pronuntat. Diureza este redusa in special in faza initiala a tratamentului. Potasemia in ser scade in primele zile, normalizandu-se in continuarea tratamentului. Uneori se remarca o crestere tranzitorie a nivelelor transaminazelor serice. Peristaltismul intestinal poate fi inhibat in cursul tratamentului tocolitic. In cazuri rare a fost observata atonie intestinala. Deci este important sa se asigure scaune regulate la pacientele care primesc tratament tocolitic</EfecteSecundare>
        <Interactiuni>Blocantii receptorilor beta neselectivi reduc sau anuleaza actiunea Gynipral-ului. Metilxantinele ca teofilina intensifica actiunea Gynipral-ului. Cresterea depozitarii de glicogen in ficat in cursul tratamentului glucocorticoid este redusa de actiunea glicogenolitica a Gynipral. Efectul hipoglicemiant al medicamentelor antidiabetice este redus de Gynipral. Administrarea concomitenta a altor medicamente cu activitate simpaticomimetica cum sunt anumite medicamente pentru circulatie sau agenti antiastmatici, trebuie evitata deoarece aceasta poate intensifica activitatea cardiaca si poate produce simptome de supradozare. Gynipral nu trebuie folosit concomitent cu alcaloizii ergotaminici. Gynipral nu trebuie administrat concomitent cu preparate care contin calciu sau vitamina D, cu dihidrotahisterol sau cu mineralo-corticoizi. Compatibilitate: Sulfitul este un compus inalt reactiv. De aceea se vor evita amestecurile cu alte substante in afara solutiilor de ser fiziologic sau solutiile de glucoza</Interactiuni>
        <Precautii>Se recomanda monitorizarea frecventei cardiace si a tensiunii arteriale a mamei si alura ventriculara a fatului in timpul folosirii de Gynipral. Inainte si in timpul tratamentului se recomanda controale ECG regulate. La pacientii cu sensibilitate individuala crescuta fata de medicamentele simpatomimetice, Gynipral se va administra sub supraveghere medicala foarte atenta, in doza redusa care se ajusteaza individual. La pacientii care prezinta o crestere marcata a frecventei cardiace (mai mult de 130 /minut) si in cazuri cu o scadere importanta a tensiunii arteriale dozarea trebuie redusa, iar in cazurile care prezinta acuze majore, ca dispnee, angina pectorala, senzatie de presiune toracica sau semne de insuficienta cardiaca, Gynipral trebuie imediat intrerupt. La gravide cu diabet zaharat se recomanda controlul metabolismului glucidic, deoarece Gynipral poate produce cresteri individuale variabile ale glicemiei, in special in faza initiala a tratamentului. Daca nasterea are loc la o perioada scurta de timp dupa tratamentul cu Gynipral, nou-nascutul trebuie examinat pentru semne de hipoglicemie si pentru ca exista posibilitatea trecerii transplacentare a metabolitilor acizi (lactic, corpi cetonici) trebuie examinat si pentru o posibila crestere a aciditatii. In timpul tratamentului perfuzabil cu Gynipral, cazuri izolate - in special cele care primeau tratament cu corticosteroizi au prezentat edem pulmonar. De aceea, se recomanda un control clinic continuu si atent al pacientelor in timpul tratamentului perfuzabil. Aceasta este valabil in special pentru pacientele care primesc un tratament combinat cu corticosteroizi sau la cazurile care prezinta afectiuni ce favorizeaza retentia lichidiana (afectiuni renale, gestaze EPH). In timpul tratamentului cu Gynipral diureza este redusa si trebuie avuta in vedere posibilitatea formarii de edeme. A se preveni orice aport excesiv de lichid, doza medie zilnica nu trebuie sa depaseasca 1500 ml. A se reduce aportul de sare. Pentru ca in hipopotasemie actiunea simpaticomimeticelor asupra miocardului este intensificata, este necesar sa se suplimenteze oral potasiu la pacientii care sufera de hipopotasemie inainte de a incepe terapia tocolitica. Cordul poate fi sensibilizat fata de simpaticomimetice de anumite medicamente anestezice (de exemplu halotan), astfel incat administrarea simultana poate produce aritmii cardiace. Se impune oprirea folosirii de Gynipral inainte de inceperea anesteziei cu halotan. In timpul terapiei tocolitice de lunga durata se recomanda monitorizarea starii unitatii fetoplacentare prin procedurile uzuale de control. Simptomele clinice de dezlipire de placenta prematura pot fi reduse prin terapia tocolitica. In cazuri ce prezinta o ruptura a membranelor fetale si o dilatare a colului uterin mai mult de 2 - 3 cm, sansele pentru folosirea cu succes a tratamentului tocolitic sunt mici. Terapia tocolitica asociata cu medicamente beta-adrenergice poate spori intensitatea simptomelor unei miotonii distrofice preexistente. Astfel de cazuri pot fi controlate cu difenilhidantoina (fenitoina). Simptomele de supradozare sunt decelabile prin cresterea marcata a frecventei cardiace materne observata la controlul regulat al pulsului si prin aparitia tremorului, palpitatiilor, cefaleei, transpiratiei. Aceste simptome in mod uzual sunt diminuate prin reducerea dozei. Simptome severe de supradozare pot fi controlate prin folosirea medicamentelor beta-adrenolitice neselective, care inhiba competitiv actiunile Gynipral-ului</Precautii>
        <ConditiiDePastrare>A se feri de lumina!</ConditiiDePastrare>
        <Valabilitate>: 60 luni.    </Valabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GYNIPRAL 25 mcg solutie perfuzabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G02CA. SIMPATOMIMETICE TOCOLITIC</CodATC>
        <Producator>:Nycomed Amersham</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutii de 5 X 5 ml, 5 X 5 X 5 ml (multi-pachete)</FormaDePrezentare>
        <Compozitie>Fiecare fiola a 5 ml solutie injectabila concentrata contine 0,025 mg sulfat de hexoprenalina si 0,1000 mg pirosulfit de sodiu (corespunzator la 0,067 mg SO2) in solutie stabilizata de clorura de sodiu izotona cu sangele</Compozitie>
        <ActiuneTerapeutica>Gynipral, agent beta2- simpaticomimetic, produce o relaxare a musculaturii uterine. Frecventa si intensitatea contractiilor uterine sunt reduse sau oprite. Gynipral inhiba atat nasterea spontana, cat si cea indusa de oxitocina. In timpul travaliului contractiile puternice sau neregulate sunt normalizate. Cu ajutorul Gynipral-ului este posibil in cele mai multe cazuri sa fie oprite travaliul si nasterea prematura si sa se prelungeasca sarcina pana la data de nastere prevazuta. Tocoliza incepe imediat dupa injectia i.v. si dureaza in jur de 20 de minute. Mentinerea acestui efect este posibila cu ajutorul folosirii ulterioare a unei perfuzii pe termen lung. Datorita selectivitatii sale pe receptorii beta2-adrenergici, actiunea Gynipral-ului asupra frecventei cardiace si asupra circulatiei sanguine materne si fetale este mica</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tocoliza acuta: Suprimarea travaliului in timpul nasterii in caz de asfixie acuta intrauterina (suferinta fetala), oprirea travaliului inainte de cezariana. In caz de prezentatie transversa, inaintea efectuarii manevrelor de rotatie, in prolaps de cordon ombilical sau travaliu distocic. Ca masura de urgenta pentru tratamentul pacientelor in ambulator in caz de nastere prematura, inainte de transportarea la spital. Tocoliza masiva: Oprirea travaliului prematur eficient cu angajarea fatului si/sau dilatarea colului uterin. Tocoliza pe termen lung: Prevenirea travaliului prematur cu contractii uterine de intensitate si frecventa crescute fara angajarea capului sau dilatarea colului uterin. Oprirea contractiilor uterine inaintea, in timpul si dupa cerclajul colului uterin</Indicatii>
        <ModDeIntrebuintare>Dupa diluare, pentru perfuzii i.v.sau injectii i.v. Fiole OPC - autocasabile. Nu necesita pilire in vederea taierii gatului fiolei. Instructiuni pentru folosirea fiolelor: OPC (one-point-cut = taiate intr-un punct): Pozitionati varful fiolei cu punctul colorat in sus! Coborati solutia din varful fiolei prin lovituri usoare si prin scuturarea acesteia. Pozitionati varful fiolei cu punctul colorat in sus! Rupeti gatul fiolei</ModDeIntrebuintare>
        <Dozare>Tocoliza acuta: Pentru tocoliza acuta, preferabil 10 mcg de Gynipral, diluat cu ser fiziologic sau solutie glucozata pana la 10 ml, se administreaza i.v. timp de 5-10 min. In continuare, daca este necesar, se administreaza prin perfuzie 0,3 mcg/min (vezi tocoliza masiva). Tocoliza masiva: Se va incepe tratamentul cu 10 mcg Gynipral ca doza de atac, i.v. lent, urmata de o perfuzie de 0,3 mcg/min. O alta alternativa este administrarea unei perfuzii de 0,3 mcg/min de Gynipral fara o injectare prealabila a dozei de atac. Administrarea ca perfuzie (20 picaturi = 1 ml, calculat pentru trusele de perfuzie obisnuite). Concentrat pentru prepararea perfuziei (in 500 ml de ser fiziologic sau solutie glucoza 5%). Doza: 0,3 mcg/mi</Dozare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la unul din componentele preparatului. Datorita continutului sau in sulfit, Gynipral concentrat de 25 mcg nu trebuie folosit la paciente astmatice cu hipersensibilitate la sulfit. Nu se va administra in: hipertiroidism, afectiuni cardiace, in special aritmii tahicardice, miocardita, defecte de valva mitrala si stenoza aortica subvalvulara hipertrofica, afectiuni severe hepatice si renale, glaucom cu unghi inchis, sangerari genitale severe (abruptio placentae prematura) si infectii intrauterine. Perioada de alaptare: Neutilizabil, medicamentul nu se va folosi in timpul perioadei de alaptare</Contraindicatii>
        <EfecteSecundare>Gynipral este in general bine tolerat. Tratamentul cu Gynipral poate produce cefalee, tremor, anxietate, transpiratii, palpitatii si ameteli. In cazuri rare pot aparea de asemenea greata si varsaturi. Datorita continutului in sulfit, in cazuri individuale in special la pacienti astmatici pot aparea reactii de hipersensibilitate sub forma de greata, diaree, dispnee, atac astmatic acut, tulburari ale constientei sau soc. Cursul acestor reactii poate varia de la individ la individ, putand duce chiar la conditii ce ameninta viata pacientului. Frecventa cardiaca materna este usor crescut. Dimpotriva, cea a fatului ramane de obicei neschimbata sau prezinta doar variatii usoare. De asemenea tensiunea arteriala, in special cea diastolica, poate scadea. In cazuri izolate au fost observate extrasistole ventriculare sau dureri anginoase. Aceste simptome dispar foarte repede dupa intreruperea tratamentului. Datorita activitatii glicogenolitice a preparatelor, glicemia creste. La pacientii cu diabet zaharat acest efect este mai pronuntat. Diureza este redusa in special in faza initiala a tratamentului. Potasemia in ser scade in primele zile, normalizandu-se in continuarea tratamentului. Uneori se remarca o crestere tranzitorie a nivelelor transaminazelor serice. Peristaltismul intestinal poate fi inhibat in cursul tratamentului tocolitic. In cazuri rare a fost observata atonie intestinala. Deci este important sa se asigure scaune regulate la pacientele care primesc tratament tocolitic</EfecteSecundare>
        <Interactiuni>Blocantii receptorilor beta neselectivi reduc sau anuleaza actiunea Gynipral-ului. Metilxantinele ca teofilina intensifica actiunea Gynipral-ului. Cresterea depozitarii de glicogen in ficat in cursul tratamentului glucocorticoid este redusa de actiunea glicogenolitica a Gynipral. Efectul hipoglicemiant al medicamentelor antidiabetice este redus de Gynipral. Administrarea concomitenta a altor medicamente cu activitate simpaticomimetica cum sunt anumite medicamente pentru circulatie sau agenti antiastmatici, trebuie evitata deoarece aceasta poate intensifica activitatea cardiaca si poate produce simptome de supradozare. Gynipral nu trebuie folosit concomitent cu alcaloizii ergotaminici. Gynipral nu trebuie administrat concomitent cu preparate care contin calciu sau vitamina D, cu dihidrotahisterol sau cu mineralocorticoizi. Compatibilitate: Sulfitul este un compus inalt reactiv. De aceea se vor evita amestecurile cu alte substante in afara solutiilor de ser fiziologic sau solutiile de glucoza</Interactiuni>
        <Precautii>Se recomanda monitorizarea frecventei cardiace si a tensiunii arteriale a mamei si alura ventriculara a fatului in timpul folosirii de Gynipral. Inainte si in timpul tratamentului se recomanda controale ECG regulate. La pacientii cu sensibilitate individuala crescuta fata de medicamentele simpatomimetice, Gynipral se va administra sub supraveghere medicala foarte atenta, in doza redusa care se ajusteaza individual. La pacientii care prezinta o crestere marcata a frecventei cardiace (mai mult de 130/minut) si in cazuri cu o scadere importanta a tensiunii arteriale dozarea trebuie redusa, iar in cazurile care prezinta acuze majore, ca dispnee, angina pectorala, senzatie de presiune toracica sau semne de insuficienta cardiaca, Gynipral trebuie imediat intrerupt. La gravide cu diabet zaharat se recomanda controlul metabolismului glucidic, deoarece Gynipral poate produce cresteri individuale variabile ale glicemiei, in special in faza initiala a tratamentului. Daca nasterea are loc la o perioada scurta de timp dupa tratamentul cu Gynipral, nou-nascutul trebuie examinat pentru semne de hipoglicemie si pentru ca exista posibilitatea trecerii transplacentare a metabolitilor acizi (lactic, corpi cetonici) trebuie examinat si pentru o posibila crestere a aciditatii. In timpul tratamentului perfuzabil cu Gynipral, cazuri izolate - in special cele care primeau tratament cu corticosteroizi - au prezentat edem pulmonar. De aceea, se recomanda un control clinic continuu si atent al pacientelor in timpul tratamentului perfuzabil. Aceasta este valabil in special pentru pacientele care primesc un tratament combinat cu corticosteroizi sau la cazurile care prezinta afectiuni ce favorizeaza retentia lichidiana (afectiuni renale, gestaze EPH). In timpul tratamentului cu Gynipral diureza este redusa si trebuie avuta in vedere posibilitatea formarii de edeme. A se preveni orice aport excesiv de lichid, doza medie zilnica nu trebuie sa depaseasca 1500 ml. A se reduce aportul de sare. Pentru ca in hipopotasemie actiunea simpaticomimeticelor asupra miocardului este intensificata, este necesar sa se suplimenteze oral potasiu la pacientii care sufera de hipopotasemie inainte de a incepe terapia tocolitica. Cordul poate fi sensibilizat fata de simpaticomimetice de anumite medicamente anestezice (de exemplu halotan), astfel incat administrarea simultana poate produce aritmii cardiace. Se impune oprirea folosirii de Gynipral inainte de inceperea anesteziei cu halotan. In timpul terapiei tocolitice de lunga durata se recomanda monitorizarea starii unitatii fetoplacentare prin procedurile uzuale de control. Simptomele clinice de dezlipire de placenta prematura pot fi reduse prin terapia tocolitica. In cazuri ce prezinta o ruptura a membranelor fetale si o dilatare a colului uterin mai mult de 2-3 cm, sansele pentru folosirea cu succes a tratamentului tocolitic sunt mici. Terapia tocolitica asociata cu medicamente beta-adrenergice poate spori intensitatea simptomelor unei miotonii distrofice preexistente. Astfel de cazuri pot fi controlate cu difenilhidantoina (fenitoina). Simptomele de supradozare sunt decelabile prin cresterea marcata a frecventei cardiace materne observata la controlul regulat al pulsului si prin aparitia tremorului, palpitatiilor, cefaleei, transpiratiei. Aceste simptome in mod uzual sunt diminuate prin reducerea dozei. Simptome severe de supradozare pot fi controlate prin folosirea medicamentelor beta-adrenolitice neselective, care inhiba competitiv actiunile Gynipral-ului</Precautii>
        <ConditiiDePastrare>A se feri de lumina!</ConditiiDePastrare>
        <Valabilitate>: 60 luni.    </Valabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GYNO capsule vaginale</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G01AF. DERIVATI DE IMIDAZO</CodATC>
        <Producator>:Janssen Pharmaceutica</Producator>
        <FormaDePrezentare>Gyno-Daktarin capsule vaginale 400 mg - cutii cu 3 capsule vaginale. Gyno-Daktarin capsule vaginale 1200 mg - cutii cu o capsula vaginala</FormaDePrezentare>
        <PrezentareFarmaceutica>Gyno-Daktarin, capsule vaginale, contine miconazol nitrat, agent sintetic fungicid si bactericid cu spectru larg, disponibil in capsule Scherer. Fiecare capsula vaginala contine 400 mg sau 1200 mg miconazol nitrat (formulare F9, F2, F18). Ingredientele inactive sunt: parafina lichida, petrolatum alb. Capsulele vaginale de 1200 mg contin si lecitina. Capsula contine gelatina, glicerol, dioxid de titaniu, etilparahidroxibenzoat de sodiu si propilparahidroxibenzoat de sodiu. Numai pentru uz vaginal</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Tratamentul local al candidozelor vulvovaginale si suprainfectarilor cu bacterii grampozitive</Indicatii>
        <Contraindicatii>Gyno-Daktarin capsule vaginale este contraindicat persoanelor care au hipersensibilitate la miconazol sau la oricare alt ingredient al capsulelor vaginale</Contraindicatii>
        <AvertismenteSiPrecautii>Daca apare o iritatie locala sau o reactie alergica, tratamentul trebuie intrerupt. Trebuie luate masuri igienice generale pentru a controla sursele de infectare si reinfectare. Este indicat un tratament adecvat al partenerului, daca si acesta este infectat. Gyno-Daktarin capsule vaginale nu pateaza pielea sau tesaturile</AvertismenteSiPrecautii>
        <Interactiuni>Trebuie evitat contactul intre produsele de genul diafragmelor contraceptive sau prezervativelor si Gyno-Daktarin, de vreme ce cauciucul acestor produse poate fi afectat</Interactiuni>
        <SarcinaSiAlaptare>Desi absortia intravaginala este limitata, Gyno-Daktarin trebuie folosit numai in primul trimestru al sarcinii doar daca la indicatiile medicului, beneficiile justifica eventualele riscuri. Nu se cunoaste daca miconazol nitrat este excretat in laptele uman. Trebuie manifestata prudenta la administrarea de Gyno-Daktarin in perioada de alaptare</SarcinaSiAlaptare>
        <DozajSiModDeAdministrare>Capsule de 400 mg. O capsula vaginala trebuie inserata profund in vagin in fiecare seara timp de 3 zile consecutiv. Se recomanda pozitia de supinatie. Tratamentul poate fi repetat daca este necesar. In cazul unor infectii severe, este indicata prescrierea de la inceput a unui tratament de 6 zile. Capsule de 1200 mg: Capsula vaginala trebuie inserata profund in vagin, preferabil seara. Se recomanda pozitia de supinatie. Tratamentul poate fi repetat daca este necesar. In cazul unor infectii severe, este indicata prescrierea de la inceput a unui tratament de durata mai lunga</DozajSiModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Gyno-Daktarin capsule vaginale este in general bine tolerat. Au fost observate cateva cazuri rare de iritatie locala, prurit si senzatie de arsura, mai ales la inceputul tratamentului</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Simptome: In cazul ingestiei accidentale nu exista nici un fel de risc. Totusi, daca produsul este luat concomitent cu alte medicamente, efectele si reactiile adverse ale acestora pot fi crescute, de ex.: derivatele cumarinice, hipoglicemiantele orale si fenitoina. Tratament: In eventualitatea ingestiei accidentale a unei cantitati mari de Gyno-Daktarin, daca se considera necesar, se aplica metode adecvate de golire gastrica</Supradozare>
        <Farmacodinamica>Miconazol combina o activitate antifungica potenta impotriva dermatofitilor si fungilor comuni, cu o activitate antibacteriana impotriva anumitor coci si bacili grampozitivi. Miconazol inhiba biosinteza ergosterolului in fungi si modifica compozitia altor componente lipidice ale membranei, rezultand necroza celulei fungice. In general, miconazolul exercita un efect foarte rapid asupra pruritului, simptom ce insoteste frecvent infectiile cu dermatofiti si fungi</Farmacodinamica>
        <Farmacocinetica>Dupa ce capsula a fost introdusa in vagin, invelisul sau exterior se dezintegreaza rapid si suspensia activa este eliberata aproape instantaneu. Absortia sistemica dupa administrarea intravaginala este limitata. La opt ore dupa aplicare, 90% din miconazol nitrat este inca prezent in vagin. Nu s-a semnalat miconazol in forma nemodificata in plasma sanguina sau in urina</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra la temperaturi intre 15 si 30 grade Celsius, la loc uscat. A nu se lasa la indemana copiilor!    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GYNO ovule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G01AF. DERIVATI DE IMIDAZO</CodATC>
        <Producator>:Cilag</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Ovule continand 150 mg econazol nitrat (cutie cu 3 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antifungic cu actiune locala pe mucoasa genitala. Spectrul sau de activitate cuprinde cei mai importanti fungi patogeni si o serie de tulpini de bacterii grampozitive. In general, distruge germenii patogeni din vagin in 5 zile</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Micoze vaginale</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Conform recomandarilor medicului curant. Intravaginal profund, 1 ovul seara, 3 zile consecutiv</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Nu se cunosc.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GYNO  ovule vaginale</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G01AF. DERIVATI DE IMIDAZO</CodATC>
        <Producator>:Schering AG</Producator>
        <Compozitie>Ovul vaginal cu 600 mg isoconazolnitrat</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 1 ovul de 600 mg</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Produs antimicotic pentru administrare intravaginala</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Micoze vulvo-vaginale cu diferite tipuri de levuri inclusiv in asociere cu un antibiotic in cazul infectiilor mixte cu bacterii grampozitive</Indicatii>
        <Contraindicatii>Alergie cunoscuta la cetilstearilalcool</Contraindicatii>
        <EfecteSecundare>Local rar usturimi, prurit sau accentuarea simptomelor anterioare. Prudenta la administrarea in sarcina</EfecteSecundare>
        <ModDeAdministrare>Un singur ovul introdus profund intravaginal. Nu se va utiliza in timpul menstruatiei. Este indicat ca si partenerul sa foloseasca un produs antimicotic local.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>GYNOZOL capsule vaginale gelatinoase</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G01AF. DERIVATI DE IMIDAZO</CodATC>
        <Producator>:Pharco Pharmaceuticals</Producator>
        <Compozitie>Fiecare capsula contine: 200 sau 400 mg nitrat de miconazol</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu 3 sau 6 capsule gelatinoase</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Gynozol este un agent antimicotic si antibacterian derivat din imidazol care are un domeniu larg de activitate impotriva candidozelor vulvovaginale, microsporilor si a altor fungi patogeni. El deterioreaza membrana peretilor celulelor fungilor si ii modifica permeabilitatea</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul micozelor vaginale: candidoze vaginale, infectii vaginale datorate microsporilor si fungilor patogeni; tratamentul aginitelor, datorate infectiilor bacteriene cu germeni sensibili. Poate fi administrat in timpul sarcinii si al lactatiei</Indicatii>
        <ReactiiAdverse>Rareori pot aparea iritatii sau tulburarea echilibrului florei vaginale</ReactiiAdverse>
        <Precautii>In cazul aparitiei iritatiilor sau afectarii eubiozei vaginale, se intrerupe tratamentul</Precautii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la miconazol</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrare>O capsula vaginala zilnic sau conform prescriptiilor medicului</ModDeAdministrare>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra ferit de lumina. A nu se lasa la indemana copiilor.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
</Medicamente>