<Medicamente>
    <Medicament>
        <DenumireMedicament>H comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J02AB. DERIVATI DE IMIDAZO</CodATC>
        <Producator>:AC Helcor</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate continand 200 mg ketoconazol, excipienti q. s., in cutii a 10 comprimate (folie x 10 comprimate sau flacon x 10 comprimate</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Derivat azolic (imidazol substituit), antifungic sistemic cu spectru larg fata de dermatofiti (Microsporum, Tricophyton, Epidermophyton), levuri (Candida, Pityrosporum, Torulopsis, Cryptococcus), fungi dimorfice (Blastomyces, Coccidoides, Histoplasma, Paracoccidoides), eumicete (Aspergillus, Sporothrix), actinomicete (Actinomadura, Streptomyces), unele ficomicete (Absidia, Mortierella), bacterii grampozitive (Staphylococcus aureus, Staphylococcus epidermidis) si unii anaerobi. Concentratia minima inhibitorie (CMI) fata de majoritatea fungilor variaza intre 0,125-0,5 mcg/ml. Mecanismul de actiune al ketoconazolului este atribuit deteriorarii membranei celulare fungice prin marirea permeabilitatii acesteia ca urmare a actiunii directe si a inhibarii biosintezei de ergosterol - componenta lipidica a membranei fungice</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Infectii ale pielii, parului si unghiilor induse de dermatofiti (dermatomicoze, onicomicoze, pitiriazis capitis, pitirosporum foliculitis, candidoza mucocutanata cronica) cand tratamentul local este inpracticabil sau a esuat; infectii recidivante cu Candida pe tub digestiv si vagin; micoze sistemice localizate sau diseminate ca histoplasmoza pulmonara, paracoccidioidomicoza diseminata, candidoza sistemica, blastomicoza; tratamentul profilactic al pacientilor cu mecanism imunitar deficitar</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Tratamentul se individualizeaza. In general se recomanda: adulti: infectii ale pielii: 200 mg/zi in timpul mesei, doza ce poate fi crescuta la 400 mg/zi (doua comprimate), intr-o singura priza; candidoza vaginala: 400 mg/zi (doua comprimate), o data, in timpul mesei. Copii: de 15-30 kg: 1/2 comprimat/zi o data in timpul mesei; peste 30 kg: la fel ca la adulti. Tratamentul profilactic al pacientilor imunodeficitari: adulti: 400 mg/zi (doua comprimate). Copii: 4-8 mg/kg corp/zi. Durata tratamentului este in functie de evolutia simptomatologiei si reactivitatea pacientului</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Uneori: tulburari gastrointestinale minore: greata, voma, senzatie de plenitudine, varsaturi, dureri abdominale, constipatie sau diaree; tulburari hepatice marcate prin alterarea reversibila a testelor functionale, necroza hepatica acuta (foarte rar la pacientii cu afectiuni hepatice in antecedente); efecte neurologice de obicei minime: cefalee, ameteli, fotofobie, parestezii; reactii de hipersensibilizare: inrosirea pielii, eruptii, prurit, reactii alergice; efecte endocrine: ginecomastie si oligospermie, alterarea efectului ACTH asupra cresterii concentratiei de cortizol plasmatic (rar, la doze mari); efecte hematologice (rar)</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la ketoconazol sau alti derivati imidazolici antifungici; nu se administreaza pacientilor cu afectiuni acute sau cronice hepatice</Contraindicatii>
        <Precautii>Pacientii supusi tratamentului de lunga durata vor fi atentionati cu privire la simptomele unei afectari hepatice: oboseala anormala, urina inchisa la culoare, fecale decolorate; la instituirea tratamentului cu ketoconazol se vor evita factorii care sporesc riscul acestei afectari hepatice: antecedente hepatice, intoleranta la medicament, tratament cu griseofulvina, utilizarea concomitenta a unor medicamente hepato-toxice; tratamentul de lunga durata impune monitorizarea functiilor hepatice prin verificari repetate: daca testele sunt pozitive tratamentul se intrerupe; dupa tratamentul cu griseofulvina este necesar sa se faca o pauza de o luna inainte de inceperea tratamentului cu ketoconazol; se administreaza cu prudenta femeilor insarcinate, numai in cazurile in care avantajele posibile justifica riscurile probabile de afectare hepatica; se recomanda renuntarea la alaptare pe durata tratamentului</Precautii>
        <Interactiuni>Antiacidele: reduc absorbtia ketoconazolului; de aceea administrarea de antiacide, anticolinergice si anti H2 se face la 2 ore dupa ketoconazol; ketoconazolul modifica efectul anticoagulantelor cumarinice, ceea ce necesita monitorizarea efectului anticoagulant; asocierea cu rifampicina, eritromicina si tetracicline reduce activitatea antifungica a ketoconazolului</Interactiuni>
        <Farmacocinetica>Dupa administrare orala absorbtia din tractul gastrointestinal este incompleta, cu mari variatii individuale, mediul acid fiind favorabil, fara a fi semnificativ influentata de alimente. Concentratia plasmatica maxima (Cmax) dupa doza de 200 mg se atinge la 2 ore de la administrare si este de 2,9-6,9 mcg/ml. Trece putin in lichidul cefalorahidian si in laptele matern. Biodisponibilitatea variaza dependent de doza administrata si este peste 50% din aceasta; circula puternic legat de proteinele plasmatice, este intens metabolizat cu excretie biliara si in fecale (sub forma de metaboliti inactivi) si urinara (neschimbat). T1/2 este de 6 - 9 h. Poate dezvolta rezistenta</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>In ambalajul original, ferit de lumina, umiditate si caldura.</ConditiiDePastrare>
        <TermenDeValabilitate>: 2 ani.    </TermenDeValabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>H comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R06AX. ALTE ANTIHISTAMINICE SISTEMIC</CodATC>
        <Producator>:AC Helcor</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate continand hidrogenfumarat de ketotifen, echivalent cu 1 mg ketotifen, excipienti q. s., in cutii a 20 comprimate (doua folii x 10 comprimate sau flacon x 20 comprimate)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Derivat benzocicloheptatiofenic, antiastmatic profilactic si antialergic cu proprietati antihistaminice si antianafilactice pronuntate. Actioneaza printr-un mecanism complex atribuit inhibarii secretiei si/sau eliberarii histaminei si a altor mediatori la nivelul mastocitelor, blocarii receptorilor H1, inhibarii fosfodiesterazei, antagonizarii unor efecte ale PAF. Are eficacitate marcata in tratamentul profilactic al astmului bronsic, determinand reducerea frecventei, intensitatii si duratei crizelor pana la anihilarea lor prin ameliorarea suferintei astmatice si prin redresarea functiei pulmonare, facand totodata posibila reducerea sau chiar suprimarea medicatiei complementare (bronhodilatatoare, corticosteroizi). Eficacitatea terapeutica atinge valori maxime dupa cateva saptamani, pana la 2- 3 luni de tratament</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Profilaxia astmului bronsic (toate formele, inclusiv cele mixte), bronsitelor alergice, complicatiilor astmatice ale febrei de fan; tratamentul profilactic si curativ al alergiilor pluriorganice, rinitelor si conjunctivitelor alergice, reactiilor cutanate alergice; nu este eficace in crizele de astm</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti: cate un comprimat de doua ori pe zi, dimineata si seara, in timpul meselor; daca este nevoie, doza poate fi crescuta pana la doua comprimate de doua ori pe zi. La pacientii predispusi la sedare se va institui o posologie progresiva in prima saptamana de tratament, incepand cu 1/2 comprimat de doua ori pe zi sau un comprimat seara la culcare, pana la atingerea dozei terapeutice. Copii cu greutate sub 25 kg: 1/2 comprimat de doua ori pe zi; peste 25 kg: un comprimat de doua ori pe zi</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Bine tolerat, cu exceptia sedarii care poate aparea la inceputul tratamentului si pare a fi de scurta durata. Cele mai comune reactii adverse sunt: sedarea, oboseala, usor discomfort, ameteli usoare, cresterea greutatii mai ales la copii, uscarea gurii. Mai putin frecvente sunt: greata, voma, durerile de cap; acestea dispar in general in mod spontan in cursul tratamentului, uneori in cateva zile</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la medicament, copii sub 3 ani</Contraindicatii>
        <Precautii>Dupa instituirea tratamentului cu ketotifen, medicatia antiastmatica in curs, mai ales corticoterapia si cea cu ACTH, nu va fi intrerupta brusc pentru ca exista pericolul instalarii unei insuficiente corticosuprarenale, in special la pacientii corticodependenti; in cazul unor infectii intercurente tratamentul cu ketotifen va fi completat cu o medicatie antiinfectioasa specifica; pacientilor care prezinta la inceputul tratamentului fenomene de afectare a reactivitatii li se recomanda atentie la conducerea autovehiculelor sau exercitarea activitatilor profesionale cu solicitare neuromotorie; desi nu exista dovezi ale unui efect teratogen, se va administra femeilor insarcinate, in special in primele 3 luni de sarcina, si mamelor care alapteaza, numai daca este strict necesar</Precautii>
        <Interactiuni>Ketotifenul potenteaza efectele sedativelor, hipnoticelor, antihistaminicelor, alcoolului; asocierea lor se va evita; nu se recomanda administrarea concomitenta cu antidiabetice orale datorita riscului unei posibile trombocitopenii reversibile</Interactiuni>
        <Supradozare>: Se manifesta prin: molesala pana la sedare grava, confuzie, dezorientare, tahicardie si hipertensiune, convulsii, hiperexcitabilitate la copii, coma reversibila. Daca supradozarea este recenta se va efectua spalatura gastrica; se va institui tratament simptomatic si monitorizare cardiovasculara. In caz de excitatie si convulsii se vor administra barbiturice cu actiune de scurta durata si benzodiazepine</Supradozare>
        <Farmacocinetica>Este absorbit rapid si complet din comprimate, fara risc de acumulare. Concentratia plasmatica maxima (Cmax) se atinge dupa 1-2 h, biodisponibilitatea fiind de 50% din doza administrata; se leaga 75% de proteinele plasmatice si se elimina in cea mai mare parte in urina sub forma de metaboliti, indeosebi derivati glucuronici. T1/2 este de 6-10 ore</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>In ambalajul original, ferit de lumina, umiditate si caldura.</ConditiiDePastrare>
        <Valabilitate>: 2 ani.    </Valabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HAIRGROW solutie extern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D11AX. ALTE PREPARATE DERMATOLOGIC</CodATC>
        <Producator>:Dar Al Dawa Pharma</Producator>
        <FormaDePrezentare>Flacoane de 50 ml cu pulverizator, fiecare 1 ml continand 20 mg minoxidil in solutie de propilen glicol apa</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Alopecia androgenica, masculina si feminina; alopecia areata; consolidarea transplantului de par</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la minoxidil sau la componentele vehiculului (propilen-glicol apa)</Contraindicatii>
        <Precautii>Pulverizarea accidentala a Hairgrow la nivelul ochilor poate provoca arsuri si iritatii. In cazul contactului cu ochii, cu mucoasele sau cu solutii de continuitate la nivelul pielii, zona trebuie imediat spalata. Ingestia accidentala poate provoca efecte secundare cardiovasculare serioase: minoxidilul administrat oral produce un efect vasodilatator imediat, tahicardie</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Rareori reactii locale, alergice sau iritative. Sunt citate eritemul scalpului, comedoane, dermatite de contact, senzatie de arsura</ReactiiAdverse>
        <Dozare>Doza de 1 ml Hairgrow (8 pufuri) se aplica pe zona afectata a scalpului de doua ori pe zi, indiferent de marimea zonei ce trebuie tratata. Nu se aplica pe nici o alta zona a corpului. Doza total zilnica nu trebuie sa depaseasca 2 ml. Aplicarea zilnica poate continua timp de 2-4 luni inainte de a se evidentia o crestere a parului. Rapiditatea si gradul de crestere al parului este variabil de la pacient la pacient. Revenirea la situatia dinainte a tratamentului poate sa apara. in cazul incetarii acestuia dupa 3-4 luni. Cele mai bune rezultate se obtin la aplicarea continua timp de 8-12 luni. Uneori este necesara continuarea tratamentului si dupa aceasta data pentru a sustine cresterea</Dozare>
        <Farmacologie>Mecanismul exact de actiune al Hairgrow, in tratamentul topic, nu este cunoscut. Determina regenerarea foliculilor pilosi hipotrofiati, scaderea infiltratului limfocitar perifolicular si refacerea circulatiei in dermul scalpului. Minoxidilul este putin absorbit la nivelul pielii intacte si doar aproximativ 1,4% poate ajunge in sistemul circulator, fara aparitia efectelor secundare.    </Farmacologie>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HALDOL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N05AD. DERIVATI DE BUTIROFENON</CodATC>
        <Producator>:Janssen Pharmaceutica Compozitie2 mg de haloperidol pe tableta. Alti ingredienti: lactoza, sucroza, amidon de porumb, talc, ulei vegetal hidrogenat (tip 1), galben de chinolina (formulare F41); 5 mg de haloperidol pe tableta. Alti ingredienti: lactoza, amidon de porumb, talc, ulei vegetal hidrogenat (tip 1), indigotinsulfonat de sodiu (formulare F44); 2 mg de haloperidol pe ml.de solutie (1 ml = 20 de picaturi). Alti ingredienti: acid lactic, parahidroxibenzoat de metil, apa purificata (formulare F9)</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Haldol contine haloperidol, neuroleptic din grupa butirofenonelor. Din punct de vedere chimic, haloperidol nu apartine altor grupe, cum ar fi fenotiazinele</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Ca agent neuroleptic in: Deliruri si halucinatii din: schizofrenia acuta si cronica, paranoia, confuzia acuta, alcoolism (sindromul Korsakoff). Deliruri ipohondriace. Tulburari de personalitate: paranoida, schizoida, schizotipa, antisociala, "de granita" si alte tipuri de personalitate. Ca agent antiagitatie psihomotorie in: dereglari de personalitate: personalitate paranoida, histrionica, compulsiva. Manie, dementa, retardare mentala, alcoolism. Tulburari de personalitate: compulsiva, paranoida, histrionica si alte tulburari de personalitate. Agitatie, agresivitate, impulsul de a hoinari la varstnici. Tulburari comportamentale si de caracter la copii. Miscari coreice. Singultus (sughit). Ticuri, balbaiala. Ca adjuvant in tratamentul durerii cronice severe: pe baza activitatii sale limbice, Haldol permite adesea reducerea dozei de analgezice (de obicei morfinomimetice). Ca antiemetic in: Greata, varsaturi de origine variata. Haldol este medicamentul de electie in cazul in care antiemeticele clasice sunt insuficient de active</Indicatii>
        <Contraindicatii>Stare comatoasa; depresia SNC datorata alcoolului sau altor medicamente depresive; boala Parkinson, hipersensibilitate cunoscuta la Haldol; leziuni ale ganglionilor bazali</Contraindicatii>
        <Precautii>Au fost raportate cazuri rare de moarte subita la pacientii psihiatrici tratati cu medicamente antipsihotice, incluzand Haldol. De vreme ce s-a observat o prelungire a intervalului QT in timpul tratamentului cu Haldol, se recomanda precautie la pacientii cu conditii predispozante de prelungire a intervalului QT (sindrom QT, hipopotasemie, medicamente care prelungesc QT-ul), in special daca Haldol-ul este administrat parenteral. Deoarece Haldol este metabolizat in ficat, se recomanda precautie la pacientii cu afectiuni hepatice. La pacientii epileptici si avand conditii predispozante la convulsii (sevraj alcoolic si leziuni cerebrale) s-au raportat cazuri de convulsii declansate de Haldol. Tiroxina poate creste toxicitatea Haldol-ului. De aceea, trebuie folosit cu deosebita precautie la pacientii cu hipertiroidie.Terapia antipsihotica la acesti pacienti trebuie intotdeauna sa fie insotita de un tratament tireostatic adecvat. In schizofrenie, raspunsul la tratamentul antipsihotic poate fi intarziat. De asemenea, daca tratamentul este intrerupt, reaparitia simptomelor poate sa nu fie observata timp de mai multe saptamani sau luni. Simptome acute de sevraj incluzand greata, varsaturi si insomnie, au fost rareori raportate dupa incetarea brusca a dozelor mari de medicamente antipsihotice. Poate aparea de asemenea recurenta, de aceea este preferabil ca intreruperea sa se faca treptat. Ca in cazul tuturor agentilor antipsihotici, Haldol nu trebuie sa fie singurul medicament administrat cand este predominanta depresia. El poate fi combinat cu antidepresive pentru a trata acele conditii in care coexista depresia si psihoza. Daca este necesara administrarea concomitenta a medicatiei antiparkinsoniene, aceasta trebuie continuata dupa intreruperea tratamentului cu Haldol daca excretia medicamentului antiparkinsonian este mai rapida decat cea a Haldol-ului pentru a evita dezvoltarea sau agravarea simptomelor extrapiramidale. Medicul trebuie sa aiba in vedere posibilitatea cresterii tensiunii intraoculare atunci cand se administreaza concomitent cu Haldol medicamente anticolinergice, incluzand agentii antiparkinsonieni</Precautii>
        <Interactiuni>Ca si celelalte neuroleptice, Haldol poate accentua depresia sistemului nervos central, produsa de alte depresive SNC, inclusiv alcool, hipnotice, sedative sau analgezice puternice. A fost de asemenea raportat un efect SNC crescut la combinarea cu metildopa. Haldol poate afecta efectele antiparkinsoniene ale levodopei. Haldol inhiba metabolizarea antidepresivelor triciclice, crescand astfel nivelele plasmatice ale acestora. In studiile farmacocinetice s-a raportat o crestere usoara sau moderata a nivelelor de haloperidol, la administrarea concomitenta cu urmatoarele medicamente: chinidina, buspirone, fluoxetina. Este indicata reducerea dozei de haloperidol. Cand la tratamentul cu Haldol este adaugata administrarea prelungita de inductori enzimatici precum: carbamazepina, fenobarbital, rifampicina, nivelele plasmatice ale haloperidolului sunt semnificativ scazute. De aceea, in timpul tratamentului combinat, doza de Haldol trebuie ajustata, daca este necesar. Dupa intreruperea administrarii inductorilor enzimatici, este indicat sa se reduca doza de Haldol. In cazuri rare, in timpul administrarii concomitente de litiu si haloperidol, au fost raportate urmatoarele simptome: encefalopatie, simptome extrapiramidale, diskinezie tardiva, sindrom neuroleptic malign, afectiuni ale trunchiului cerebral, sindrom cerebral acut si coma. Majoritatea acestor simptome au fost reversibile. Ramane o controversa daca aceasta reprezinta o entitate clinica distincta. De aceea, daca asemenea simptome apar in cadrul terapiei concomitente cu litiu si Haldol, tratamentul trebuie intrerupt imediat. Haldol poate antagoniza actiunea adrenalinei si a altor agenti simpatomimetici si poate inversa efectele hipotensoare ale agentilor blocanti adrenergici, precum guanetidina</Interactiuni>
        <SarcinaSiAlaptare>In studiile efectuate pe un numar mare de persoane, Haldol nu a demonstrat o crestere semnificativa a anomaliilor fetale. Au fost raportate cazuri izolate de malformatii congenitale ca urmare a expunerii fetale la Haldol, majoritatea in combinatie cu alte medicamente. Haldol trebuie folosit in timpul sarcinii doar daca beneficiile anticipate justifica potentialele riscuri asupra fatului. Haldol este excretat in laptele matern. Daca administrarea Haldol-ului este considerata esentiala, beneficiile alaptarii trebuie cantarite fata de riscurile potentiale. Au fost observate simptome extrapiramidale la sugarii alaptati de mame tratate cu Haldol</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAsupraCapacitatiiDeAConduceSauDeALucraCuMasini>Poate aparea un anumit grad de sedare sau afectare a starii de alerta, mai ales la doze mari si la initierea tratamentului, care pot fi potentate de alcool. Pacientilor li se recomanda sa nu conduca sau sa lucreze cu masini in timpul tratamentului</EfecteAsupraCapacitatiiDeAConduceSauDeALucraCuMasini>
        <DozajSiModDeAdministrare>Dozele sugerate mai jos sunt doar valori medii, medicul trebuie sa ajusteze doza in functie de raspunsul pacientului. Aceasta implica adesea o crestere a dozei in faza acuta si o reducere gradata in faza de mentinere, pentru a determina doza minima eficienta. Doze mari trebuie administrate doar pacientilor care raspund slab la doze scazute. Adulti: Ca agent neuroleptic. Faza acuta: episoade acute de schizofrenie, delirium tremens, paranoia, confuzie acuta, sindrom Korsakoff, paranoia acuta 5 - 10 mg. i.v. sau i.m., repetate din ora in ora pana la controlul suficient al simptomelor, pana la o doza maxima de 60 mg/zi. In cazul administrarii orale, este necesara o dozare aproape dubla. Faza cronica: schizofrenie cronica, alcoolism cronic, tulburari cronice de personalitate 1 - 3 mg administrate oral de 3 ori/zi, doza poate fi crescuta pana la 10 - 20 mg de 3 ori/zi in functie de raspunsul pacientului. Ca agent antiagitatie psihomotorie. Faza acuta: manie, dementa, alcoolism, tulburari de personalitate, tulburari comportamentale si de caracter, singultus, miscari coreice, ticuri, balbaiala 5 - 10 mg i.v. sau i.m. Faza cronica: 0,5 - 1 mg administrat oral de 3 ori/zi, doza poate fi crescuta pana la 2 - 3 mg de 3 ori/zi daca este necesar, pentru a obtine raspunsul terapeutic. Ca adjuvant in tratamentul durerii cronice. 0,5 - 1 mg administrate oral de 3 ori/zi, doza poate fi ajustata, daca este necesar. Ca antiemetic. Varsaturi induse central: 5 mg i.v. sau i.m. Profilaxia varsaturilor postoperatorii: 2,5 - 5 mg i.v. sau i.m. la sfarsitul operatiei. La pacientii varstnici: Tratamentul trebuie initiat cu jumatate din doza stabilita pentru adulti si ajustata in functie de rezultate, daca este necesar. La copii: 0,1 mg/3 kg corp administrate oral de 3 ori/zi; doza poate fi ajustata, daca este necesar</DozajSiModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>La variatii scazute ale dozei (1 - 2 mg./zi), efectele adverse ale Haldolului au fost rare, slabe si tranzitorii. La pacientii care primesc doze mai mari, anumite reactii adverse apar mai frecvent. Efectele neurologice sunt cele mai comune. Simptome extrapiramidale: Ca si la alte neuroleptice, pot aparea simptome extrapiramidale, de ex. tremor, rigiditate, hipersalivatie, bradikinezie, acatisie, distonie acuta. Medicamentele antiparkinsoniene de tip anticolinergic nu trebuie prescrise decat daca este necesar. Diskinezie tardiva: Ca la toti agentii antipsihotici, poate aparea dischinezie tardiva la unii pacienti tratati pe termen lung sau la intreruperea tratamentului. Sindromul este caracterizat in principal prin miscari ritmice involuntare ale limbii, fetei, gurii sau maxilarului. La unii pacienti manifestarile pot fi permanente. Sindromul poate fi mascat la reinstituirea tratamentului, la cresterea dozei sau la inlocuirea cu un alt agent antipsihotic. In acest caz tratamentul trebuie intrerupt imediat. Sindrom neuroleptic malign: Ca si celelalte medicamente antipsihotice, Haldol poate fi asociat cu cazuri de sindrom neuroleptic malign: un raspuns idiosincrazic rar, caracterizat prin hipertermie, rigiditate musculara, instabilitate autonoma, alterarea starii de constienta. Hipertermia este adeseori un semn precoce al acestui sindrom. Tratamentul antipsihotic va fi intrerupt imediat si se vor lua masuri de sustinere si monitorizare atenta. Alte efecte SNC: Acestea sunt ocazionale si includ: depresie, sedare, agitatie, somnolenta, insomnie, cefalee, confuzie, vertij, crize de grand mal si exacerbarea aparenta a simptomelor psihotice. Simptome gastrointestinale: Au fost raportate greturi, varsaturi, pierderea apetitului si dispepsie. Pot aparea modificari in greutatea corporala. Efecte endocrine: Efectele hormonale ale neurolepticelor antipsihotice includ hiperprolactinemie, care poate cauza galactoree, ginecomastie si oligo-sau amenoree. Au fost raportate foarte rare cazuri de hipoglicemie si sindrom de secretie inadecvata de ADH. Efecte cardiovasculare: S-au raportat ocazional, tahicardie si hipotensiune. Foarte rar au fost raportate prelungirea intervalului QT si/sau aritmii ventriculare, in special in timpul administrarii parenterale. Acestea pot sa apara mai frecvent la doze mari sau la pacientii cu predispozitie. Alte efecte: Au existat raportari ocazionale de scadere a numarului celulelor sanguine. Foarte rar au fost raportate agranulocitoza si trombocitopenie, de obicei la combinarea cu alte medicamente. De asemenea s-au observat cazuri izolate de disfunctii hepatice sau hepatita, cel mai frecvent colestatica. Reactiile de hipersensibilitate cum ar fi rash, urticarie si anafilaxie sunt exceptionale. Alte efecte secundare raportate ocazional sunt: constipatie, tulburarea vederii, uscaciunea gurii, retentie urinara, priapism, disfunctie erectila, edem periferic, transpiratie sau salivatie excesive, pirozis, variatii ale temperaturii corporale</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Simptome: Manifestarile reprezinta o exagerare a efectelor farmacologice cunoscute si a efectelor secundare. Cele mai predominante simptome sunt: reactii extrapiramidale severe, hipotensiune, sedare. O reactie extrapiramidala se manifesta prin rigiditate musculara si tremor localizat sau generalizat. Este, de asemenea, posibila aparitia hipertensiunii in loc de hipotensiune. In cazuri extreme, pacientul devine comatos cu depresie respiratorie si hipotensiune suficient de severa incat sa produca o stare aparenta de soc. Trebuie avut in vedere riscul aritmiilor ventriculare, posibil asociate cu prelungirea intervalului QT. Tratament: Nu exista un antidot specific. Tratamentul este in general unul de sustinere, dar se recomanda lavajul gastric si inducerea varsaturilor (exceptand pacientii obnubilati, comatosi si convulsivi) urmate de administrarea de carbune activ. La pacientii comatosi, degajarea cailor respiratorii trebuie asigurata prin intubatie orofaringeana sau endotraheala. Depresia respiratorie poate necesita respiratie artificiala. Trebuie monitorizate semnele vitale si ECG, iar monitorizarea trebuie continuata pana cand ECG se normalizeaza. Pentru aritmiile severe se indica masuri antiaritmice adecvate. Hipotensiunea si colapsul circulator pot fi contracarate prin administrarea de lichide intravenos, plasma, sau albumina concentrata si agenti vasopresori precum dopamina si noradrenalina. Administrarea adrenalinei nu este indicata de vreme ce poate cauza hipotensiune severa in prezenta Haldol-ului. In caz de reactii extrapiramidale severe, medicatia antiparkinsoniana ( ex. mesilat de benztorpina 1 - 2 mg i.m. sau i.v.) trebuie administrata parenteral</Supradozare>
        <ModDePrezentare>Tablete de 2 mg.si 5 mg. Flacon de 15 ml cu picurator (300 picaturi) a 0,1 mg/picatura</ModDePrezentare>
        <Farmacodinamica>Haloperidolul este un neuroleptic apartinand grupei butirofenonelor. Haloperidol este un antagonist central potent al receptorilor dopaminergici si este deci clasat intre neurolepticele cele mai incisive. Haloperidol nu exercita nici o activitate antihistaminica sau anticolinergica. Ca o consecinta directa a blocajului central al dopaminei, haloperidol exercita o activitate incisiva asupra delirurilor si halucinatiilor (probabil datorita interactiunii in tesuturile mezocortical si limbic) si o activitate asupra ganglionilor bazali (fasciculele nigrostriate). Haloperidol induce o sedare psihomotorie eficienta, ceea ce explica efectul sau favorabil asupra maniilor si a altor sindroame de agitatie (vezi "Indicatii"). Datorita activitatii sale limbice, Haloperidol exercita o activitate sedativa neuroleptica si s-a dovedit a fi util ca adjuvant in tratamentul durerii cronice. Activitatea asupra ganglionilor bazali este probabil la originea efectelor secundare extrapiramidale motorii (distonie, acatisie si parkinsonism). Efectele antidopaminergice periferice explica activitatea sa impotriva greturilor si a varsaturilor (via zona trigger chemoreceptoare), relaxarea sfincterelor gastrointestinale si eliberarea crescuta de prolactina (printr-o inhibare a activitatii factorului de inhibare a prolactinei la nivelul adenohipofizei)</Farmacodinamica>
        <Farmacocinetica>Nivelele plasmatice de varf ale haloperidolului sunt atinse in 2 - 6 ore de la administrarea orala. Dupa administrarea orala, biodisponibilitatea sa este de 60-70%. Timpul de injumatatire plasmatic mediu (eliminare terminala) este de 24 (intre 12 - 38) ore dupa administrarea orala. S-a sugerat ca, pentru a obtine raspuns terapeutic, concentratia plasmatica a haloperidolului variaza intre 4 mcg/l si 20 - 25 mcg/l. Haloperidol traverseaza usor bariera hematoencefalica. Legarea de proteinele plasmatice este in proportie de 92%. Excretia se face prin fecale (60%) si urina (40%). Aproximativ 1% din haloperidolul ingerat este excretat in forma nemodificata in urina. La nivele plasmatice de echilibru volumul de distributie (VDss) este larg (7,9+2,5l/kg corp). S-a observat o mare variabilitate interindividuala, dar putin intraindividuala a concentratiilor plasmatice de haloperidol si a majoritatii parametrilor farmacocinetici. Ca si in cazul altor medicamente care sunt metabolizate in ficat, aceasta variabilitate poate fi explicata partial prin activitatea caii metabolice de oxidare/reducere reversibile din ficat; Alte cai metabolice includ N-dezalchilarea oxidativa si glucuroconjugarea</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra la temperaturi intre15 - 30 grade Celsius.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HALDOL solutie pentru uz intern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N05AD. DERIVATI DE BUTIROFENON</CodATC>
        <Producator>:Janssen Pharmaceutica Compozitie2 mg de haloperidol pe tableta. Alti ingredienti: lactoza, sucroza, amidon de porumb, talc, ulei vegetal hidrogenat (tip 1), galben de chinolina (formulare F41); 5 mg de haloperidol pe tableta. Alti ingredienti: lactoza, amidon de porumb, talc, ulei vegetal hidrogenat (tip 1), indigotinsulfonat de sodiu (formulare F44); 2 mg de haloperidol pe ml.de solutie (1 ml = 20 de picaturi). Alti ingredienti: acid lactic, parahidroxibenzoat de metil, apa purificata (formulare F9)</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Haldol contine haloperidol, neuroleptic din grupa butirofenonelor. Din punct de vedere chimic, haloperidol nu apartine altor grupe, cum ar fi fenotiazinele</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Ca agent neuroleptic in: Deliruri si halucinatii din: schizofrenia acuta si cronica, paranoia, confuzia acuta, alcoolism (sindromul Korsakoff). Deliruri ipohondriace. Tulburari de personalitate: paranoida, schizoida, schizotipa, antisociala, "de granita" si alte tipuri de personalitate. Ca agent antiagitatie psihomotorie in: dereglari de personalitate: personalitate paranoida, histrionica, compulsiva. Manie, dementa, retardare mentala, alcoolism. Tulburari de personalitate: compulsiva, paranoida, histrionica si alte tulburari de personalitate. Agitatie, agresivitate, impulsul de a hoinari la varstnici. Tulburari comportamentale si de caracter la copii. Miscari coreice. Singultus (sughit). Ticuri, balbaiala. Ca adjuvant in tratamentul durerii cronice severe: pe baza activitatii sale limbice, Haldol permite adesea reducerea dozei de analgezice (de obicei morfinomimetice). Ca antiemetic in: Greata, varsaturi de origine variata. Haldol este medicamentul de electie in cazul in care antiemeticele clasice sunt insuficient de active</Indicatii>
        <Contraindicatii>Stare comatoasa; depresia SNC datorata alcoolului sau altor medicamente depresive; boala Parkinson, hipersensibilitate cunoscuta la Haldol; leziuni ale ganglionilor bazali</Contraindicatii>
        <Precautii>Au fost raportate cazuri rare de moarte subita la pacientii psihiatrici tratati cu medicamente antipsihotice, incluzand Haldol. De vreme ce s-a observat o prelungire a intervalului QT in timpul tratamentului cu Haldol, se recomanda precautie la pacientii cu conditii predispozante de prelungire a intervalului QT (sindrom QT, hipopotasemie, medicamente care prelungesc QT-ul), in special daca Haldol-ul este administrat parenteral. Deoarece Haldol este metabolizat in ficat, se recomanda precautie la pacientii cu afectiuni hepatice. La pacientii epileptici si avand conditii predispozante la convulsii (sevraj alcoolic si leziuni cerebrale) s-au raportat cazuri de convulsii declansate de Haldol. Tiroxina poate creste toxicitatea Haldol-ului. De aceea, trebuie folosit cu deosebita precautie la pacientii cu hipertiroidie.Terapia antipsihotica la acesti pacienti trebuie intotdeauna sa fie insotita de un tratament tireostatic adecvat. In schizofrenie, raspunsul la tratamentul antipsihotic poate fi intarziat. De asemenea, daca tratamentul este intrerupt, reaparitia simptomelor poate sa nu fie observata timp de mai multe saptamani sau luni. Simptome acute de sevraj incluzand greata, varsaturi si insomnie, au fost rareori raportate dupa incetarea brusca a dozelor mari de medicamente antipsihotice. Poate aparea de asemenea recurenta, de aceea este preferabil ca intreruperea sa se faca treptat. Ca in cazul tuturor agentilor antipsihotici, Haldol nu trebuie sa fie singurul medicament administrat cand este predominanta depresia. El poate fi combinat cu antidepresive pentru a trata acele conditii in care coexista depresia si psihoza. Daca este necesara administrarea concomitenta a medicatiei antiparkinsoniene, aceasta trebuie continuata dupa intreruperea tratamentului cu Haldol daca excretia medicamentului antiparkinsonian este mai rapida decat cea a Haldol-ului pentru a evita dezvoltarea sau agravarea simptomelor extrapiramidale. Medicul trebuie sa aiba in vedere posibilitatea cresterii tensiunii intraoculare atunci cand se administreaza concomitent cu Haldol medicamente anticolinergice, incluzand agentii antiparkinsonieni</Precautii>
        <Interactiuni>Ca si celelalte neuroleptice, Haldol poate accentua depresia sistemului nervos central, produsa de alte depresive SNC, inclusiv alcool, hipnotice, sedative sau analgezice puternice. A fost de asemenea raportat un efect SNC crescut la combinarea cu metildopa. Haldol poate afecta efectele antiparkinsoniene ale levodopei. Haldol inhiba metabolizarea antidepresivelor triciclice, crescand astfel nivelele plasmatice ale acestora. In studiile farmacocinetice s-a raportat o crestere usoara sau moderata a nivelelor de haloperidol, la administrarea concomitenta cu urmatoarele medicamente: chinidina, buspirone, fluoxetina. Este indicata reducerea dozei de haloperidol. Cand la tratamentul cu Haldol este adaugata administrarea prelungita de inductori enzimatici precum: carbamazepina, fenobarbital, rifampicina, nivelele plasmatice ale haloperidolului sunt semnificativ scazute. De aceea, in timpul tratamentului combinat, doza de Haldol trebuie ajustata, daca este necesar. Dupa intreruperea administrarii inductorilor enzimatici, este indicat sa se reduca doza de Haldol. In cazuri rare, in timpul administrarii concomitente de litiu si haloperidol, au fost raportate urmatoarele simptome: encefalopatie, simptome extrapiramidale, diskinezie tardiva, sindrom neuroleptic malign, afectiuni ale trunchiului cerebral, sindrom cerebral acut si coma. Majoritatea acestor simptome au fost reversibile. Ramane o controversa daca aceasta reprezinta o entitate clinica distincta. De aceea, daca asemenea simptome apar in cadrul terapiei concomitente cu litiu si Haldol, tratamentul trebuie intrerupt imediat. Haldol poate antagoniza actiunea adrenalinei si a altor agenti simpatomimetici si poate inversa efectele hipotensoare ale agentilor blocanti adrenergici, precum guanetidina</Interactiuni>
        <SarcinaSiAlaptare>In studiile efectuate pe un numar mare de persoane, Haldol nu a demonstrat o crestere semnificativa a anomaliilor fetale. Au fost raportate cazuri izolate de malformatii congenitale ca urmare a expunerii fetale la Haldol, majoritatea in combinatie cu alte medicamente. Haldol trebuie folosit in timpul sarcinii doar daca beneficiile anticipate justifica potentialele riscuri asupra fatului. Haldol este excretat in laptele matern. Daca administrarea Haldol-ului este considerata esentiala, beneficiile alaptarii trebuie cantarite fata de riscurile potentiale. Au fost observate simptome extrapiramidale la sugarii alaptati de mame tratate cu Haldol</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAsupraCapacitatiiDeAConduceSauDeALucraCuMasini>Poate aparea un anumit grad de sedare sau afectare a starii de alerta, mai ales la doze mari si la initierea tratamentului, care pot fi potentate de alcool. Pacientilor li se recomanda sa nu conduca sau sa lucreze cu masini in timpul tratamentului</EfecteAsupraCapacitatiiDeAConduceSauDeALucraCuMasini>
        <DozajSiModDeAdministrare>Dozele sugerate mai jos sunt doar valori medii, medicul trebuie sa ajusteze doza in functie de raspunsul pacientului. Aceasta implica adesea o crestere a dozei in faza acuta si o reducere gradata in faza de mentinere, pentru a determina doza minima eficienta. Doze mari trebuie administrate doar pacientilor care raspund slab la doze scazute. Adulti: Ca agent neuroleptic. Faza acuta: episoade acute de schizofrenie, delirium tremens, paranoia, confuzie acuta, sindrom Korsakoff, paranoia acuta 5 - 10 mg. i.v. sau i.m., repetate din ora in ora pana la controlul suficient al simptomelor, pana la o doza maxima de 60 mg/zi. In cazul administrarii orale, este necesara o dozare aproape dubla. Faza cronica: schizofrenie cronica, alcoolism cronic, tulburari cronice de personalitate 1 - 3 mg administrate oral de 3 ori/zi, doza poate fi crescuta pana la 10 - 20 mg de 3 ori/zi in functie de raspunsul pacientului. Ca agent antiagitatie psihomotorie. Faza acuta: manie, dementa, alcoolism, tulburari de personalitate, tulburari comportamentale si de caracter, singultus, miscari coreice, ticuri, balbaiala 5 - 10 mg i.v. sau i.m. Faza cronica: 0,5 - 1 mg administrat oral de 3 ori/zi, doza poate fi crescuta pana la 2 - 3 mg de 3 ori/zi daca este necesar, pentru a obtine raspunsul terapeutic. Ca adjuvant in tratamentul durerii cronice. 0,5 - 1 mg administrate oral de 3 ori/zi, doza poate fi ajustata, daca este necesar. Ca antiemetic. Varsaturi induse central: 5 mg i.v. sau i.m. Profilaxia varsaturilor postoperatorii: 2,5 - 5 mg i.v. sau i.m. la sfarsitul operatiei. La pacientii varstnici: Tratamentul trebuie initiat cu jumatate din doza stabilita pentru adulti si ajustata in functie de rezultate, daca este necesar. La copii: 0,1 mg/3 kg corp administrate oral de 3 ori/zi; doza poate fi ajustata, daca este necesar</DozajSiModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>La variatii scazute ale dozei (1 - 2 mg./zi), efectele adverse ale Haldolului au fost rare, slabe si tranzitorii. La pacientii care primesc doze mai mari, anumite reactii adverse apar mai frecvent. Efectele neurologice sunt cele mai comune. Simptome extrapiramidale: Ca si la alte neuroleptice, pot aparea simptome extrapiramidale, de ex. tremor, rigiditate, hipersalivatie, bradikinezie, acatisie, distonie acuta. Medicamentele antiparkinsoniene de tip anticolinergic nu trebuie prescrise decat daca este necesar. Diskinezie tardiva: Ca la toti agentii antipsihotici, poate aparea dischinezie tardiva la unii pacienti tratati pe termen lung sau la intreruperea tratamentului. Sindromul este caracterizat in principal prin miscari ritmice involuntare ale limbii, fetei, gurii sau maxilarului. La unii pacienti manifestarile pot fi permanente. Sindromul poate fi mascat la reinstituirea tratamentului, la cresterea dozei sau la inlocuirea cu un alt agent antipsihotic. In acest caz tratamentul trebuie intrerupt imediat. Sindrom neuroleptic malign: Ca si celelalte medicamente antipsihotice, Haldol poate fi asociat cu cazuri de sindrom neuroleptic malign: un raspuns idiosincrazic rar, caracterizat prin hipertermie, rigiditate musculara, instabilitate autonoma, alterarea starii de constienta. Hipertermia este adeseori un semn precoce al acestui sindrom. Tratamentul antipsihotic va fi intrerupt imediat si se vor lua masuri de sustinere si monitorizare atenta. Alte efecte SNC: Acestea sunt ocazionale si includ: depresie, sedare, agitatie, somnolenta, insomnie, cefalee, confuzie, vertij, crize de grand mal si exacerbarea aparenta a simptomelor psihotice. Simptome gastrointestinale: Au fost raportate greturi, varsaturi, pierderea apetitului si dispepsie. Pot aparea modificari in greutatea corporala. Efecte endocrine: Efectele hormonale ale neurolepticelor antipsihotice includ hiperprolactinemie, care poate cauza galactoree, ginecomastie si oligo-sau amenoree. Au fost raportate foarte rare cazuri de hipoglicemie si sindrom de secretie inadecvata de ADH. Efecte cardiovasculare: S-au raportat ocazional, tahicardie si hipotensiune. Foarte rar au fost raportate prelungirea intervalului QT si/sau aritmii ventriculare, in special in timpul administrarii parenterale. Acestea pot sa apara mai frecvent la doze mari sau la pacientii cu predispozitie. Alte efecte: Au existat raportari ocazionale de scadere a numarului celulelor sanguine. Foarte rar au fost raportate agranulocitoza si trombocitopenie, de obicei la combinarea cu alte medicamente. De asemenea s-au observat cazuri izolate de disfunctii hepatice sau hepatita, cel mai frecvent colestatica. Reactiile de hipersensibilitate cum ar fi rash, urticarie si anafilaxie sunt exceptionale. Alte efecte secundare raportate ocazional sunt: constipatie, tulburarea vederii, uscaciunea gurii, retentie urinara, priapism, disfunctie erectila, edem periferic, transpiratie sau salivatie excesive, pirozis, variatii ale temperaturii corporale</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Simptome: Manifestarile reprezinta o exagerare a efectelor farmacologice cunoscute si a efectelor secundare. Cele mai predominante simptome sunt: reactii extrapiramidale severe, hipotensiune, sedare. O reactie extrapiramidala se manifesta prin rigiditate musculara si tremor localizat sau generalizat. Este, de asemenea, posibila aparitia hipertensiunii in loc de hipotensiune. In cazuri extreme, pacientul devine comatos cu depresie respiratorie si hipotensiune suficient de severa incat sa produca o stare aparenta de soc. Trebuie avut in vedere riscul aritmiilor ventriculare, posibil asociate cu prelungirea intervalului QT. Tratament: Nu exista un antidot specific. Tratamentul este in general unul de sustinere, dar se recomanda lavajul gastric si inducerea varsaturilor (exceptand pacientii obnubilati, comatosi si convulsivi) urmate de administrarea de carbune activ. La pacientii comatosi, degajarea cailor respiratorii trebuie asigurata prin intubatie orofaringeana sau endotraheala. Depresia respiratorie poate necesita respiratie artificiala. Trebuie monitorizate semnele vitale si ECG, iar monitorizarea trebuie continuata pana cand ECG se normalizeaza. Pentru aritmiile severe se indica masuri antiaritmice adecvate. Hipotensiunea si colapsul circulator pot fi contracarate prin administrarea de lichide intravenos, plasma, sau albumina concentrata si agenti vasopresori precum dopamina si noradrenalina. Administrarea adrenalinei nu este indicata de vreme ce poate cauza hipotensiune severa in prezenta Haldol-ului. In caz de reactii extrapiramidale severe, medicatia antiparkinsoniana ( ex. mesilat de benztorpina 1 - 2 mg i.m. sau i.v.) trebuie administrata parenteral</Supradozare>
        <ModDePrezentare>Tablete de 2 mg.si 5 mg. Flacon de 15 ml cu picurator (300 picaturi) a 0,1 mg/picatura</ModDePrezentare>
        <Farmacodinamica>Haloperidolul este un neuroleptic apartinand grupei butirofenonelor. Haloperidol este un antagonist central potent al receptorilor dopaminergici si este deci clasat intre neurolepticele cele mai incisive. Haloperidol nu exercita nici o activitate antihistaminica sau anticolinergica. Ca o consecinta directa a blocajului central al dopaminei, haloperidol exercita o activitate incisiva asupra delirurilor si halucinatiilor (probabil datorita interactiunii in tesuturile mezocortical si limbic) si o activitate asupra ganglionilor bazali (fasciculele nigrostriate). Haloperidol induce o sedare psihomotorie eficienta, ceea ce explica efectul sau favorabil asupra maniilor si a altor sindroame de agitatie (vezi "Indicatii"). Datorita activitatii sale limbice, Haloperidol exercita o activitate sedativa neuroleptica si s-a dovedit a fi util ca adjuvant in tratamentul durerii cronice. Activitatea asupra ganglionilor bazali este probabil la originea efectelor secundare extrapiramidale motorii (distonie, acatisie si parkinsonism). Efectele antidopaminergice periferice explica activitatea sa impotriva greturilor si a varsaturilor (via zona trigger chemoreceptoare), relaxarea sfincterelor gastrointestinale si eliberarea crescuta de prolactina (printr-o inhibare a activitatii factorului de inhibare a prolactinei la nivelul adenohipofizei)</Farmacodinamica>
        <Farmacocinetica>Nivelele plasmatice de varf ale haloperidolului sunt atinse in 2 - 6 ore de la administrarea orala. Dupa administrarea orala, biodisponibilitatea sa este de 60-70%. Timpul de injumatatire plasmatic mediu (eliminare terminala) este de 24 (intre 12 - 38) ore dupa administrarea orala. S-a sugerat ca, pentru a obtine raspuns terapeutic, concentratia plasmatica a haloperidolului variaza intre 4 mcg/l si 20 - 25 mcg/l. Haloperidol traverseaza usor bariera hematoencefalica. Legarea de proteinele plasmatice este in proportie de 92%. Excretia se face prin fecale (60%) si urina (40%). Aproximativ 1% din haloperidolul ingerat este excretat in forma nemodificata in urina. La nivele plasmatice de echilibru volumul de distributie (VDss) este larg (7,9+2,5l/kg corp). S-a observat o mare variabilitate interindividuala, dar putin intraindividuala a concentratiilor plasmatice de haloperidol si a majoritatii parametrilor farmacocinetici. Ca si in cazul altor medicamente care sunt metabolizate in ficat, aceasta variabilitate poate fi explicata partial prin activitatea caii metabolice de oxidare/reducere reversibile din ficat; Alte cai metabolice includ N-dezalchilarea oxidativa si glucuroconjugarea</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra la temperaturi intre15 - 30 grade Celsius.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HALIDOR comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C04AX. ALTE VASODILATATOARE PERIFERIC</CodATC>
        <Producator>:EGIS</Producator>
        <ActiuneTerapeutica>Spasmolitic, anestezic local, antiserotoninic, tranchilizant minor</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Afectiuni vasculare, obliteratie arteriala periferica, cefalalgie, migrena, angiopatie cerebrala</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Dupa aviz.</ModDeAdministrare>
        <DozeUzuale>: 1-2 comprimate o data, de 1-2 ori/zi</DozeUzuale>
        <ReactiiAdverse>Locale: reactii inflamatorii si infiltrative ale peretelui venos; uneori ameteli, greturi, tulburari digestive. Se administreaza cu precautie in tendinte la colaps, tulburari circulatorii si respiratorii.    </ReactiiAdverse>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HALIDOR fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C04AX. ALTE VASODILATATOARE PERIFERIC</CodATC>
        <Producator>:EGIS</Producator>
        <ActiuneTerapeuticaIndicatiiReactiiAdverse>Vezi Halidor, comprimate</ActiuneTerapeuticaIndicatiiReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>In urgente: 50-100 mg (1-2 fiole) i.v., i.a. sau i.m.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HALOPERIDOL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N05AD. DERIVATI DE BUTIROFENON</CodATC>
        <Producator>:Polfa - Varsovia</Producator>
        <Compozitie>O fiola contine solutie injectabila haloperidol 5 mg/1 ml. Un comprimat contine haloperidol 1 m</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu 50 fiole a 1 ml. Cutie cu 10 fiole a 1 ml. Cutie cu 40 comprimate a 1 mg. Cutie cu 250 comprimate a 1 mg</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Haloperidolul este un neuroleptic din grupa derivatilor butirofenoici. Prin investigatii farmacologice s-a constatat ca Haloperidolul inhiba fixarea si acumularea de catecolamine in sistemul nervos central. Preparatul are un larg spectru de activitate antipsihotica atat in afectiuni psihotice acute, cat si cronice, in special in diverse forme de schizofrenie. Produsul exercita un efect sedativ in starile de agitatie excesiva si agresivitate a pacientilor. El reduce simptomele de neliniste, anxietate si ostilitate. In timpul tratamentului s-a observat ca pacientii devin mai sensibili la psihoterapie si la alte metode de reabilitare. Frecvent s-au obtinut ameliorari la pacientii care nu erau sensibili la alte preparate</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Agitatie psihomotorie acuta, psihoze de involutie, agitatie maniacala, agresivitate, schizofrenie cronica sau acuta, halucinatii, simptome de ostilitate fata de mediul inconjurator</Indicatii>
        <Contraindicatii>Coma, depresie acuta a sistemului nervos central cauzata de alcool sau alti agenti chimici. Boala Parkinson. Alergie la medicament. Medicamentul nu se administreaza in timpul sarcinii si alaptarii, copiilor cu insuficienta circulatorie acuta, pacientilor tratati cu anticonvulsivante sau anticoagulante</Contraindicatii>
        <EfecteAdverse>Tulburari ale sistemului extrapiramidal, cum este pseudoparkinsonismul, agitatie psihomotorie, distonie, cresterea reactivitatii, a reflexelor, contractii tetanice, miscari involuntare, dereglari ale functiilor motorii. Insomnie, euforie, anxietate, cefalee si ameteli, senzatie de gura uscata, greata si varsaturi, retentie urinara, edeme, tulburari de vedere. Modificari sanguine: Leucopenie, leucocitoza, foarte rar agranulocitoza. Uneori pot sa apara modificari ale functiei hepatice, modificari cutanate, disfunctii endocrine, impotenta, tulburari menstruale, mastodinie, hiperglicemie sau hipoglicemie</EfecteAdverse>
        <ModDeAdministrare>Tratamentul este individualizat in functie de starea pacientului si se administreaza sub supraveghere medicala. In tratamentul oral, doza initiala este de 1-2 comprimate (1 mg-2 mg) de 2-3 ori pe zi, crescandu-se doza gradat pana la 10-15 mg pe zi. Dupa realizarea controlului in fazele acute ale afectiunilor, dozele de intretinere sunt de 1-2 comprimate de 3-4 ori pe zi. Pacientilor cu stare generala alterata sau in varsta, initial li se vor administra 0,5-1,5 mg pe zi, in doze divizate. Nu va fi depasita doza zilnica de 15 mg. Tratamentul injectabil intramuscular consta dintr-o doza de 2-5 mg Haloperidol. Injectiile pot fi repetate la interval de 6-8 ore.</ModDeAdministrare>
        <Atentie> In timpul tratamentului pacientii nu vor conduce vehicule si nu vor manevra masini sau aparate care necesita o buna coordonare neuromusculara.    </Atentie>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HALOPERIDOL fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N05AD. DERIVATI DE BUTIROFENON</CodATC>
        <Producator>:Polfa - Varsovia</Producator>
        <Compozitie>O fiola contine solutie injectabila haloperidol 5 mg/1 ml. Un comprimat contine haloperidol 1 m</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu 50 fiole a 1 ml. Cutie cu 10 fiole a 1 ml. Cutie cu 40 comprimate a 1 mg. Cutie cu 250 comprimate a 1 mg</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Haloperidolul este un neuroleptic din grupa derivatilor butirofenoici. Prin investigatii farmacologice s-a constatat ca Haloperidolul inhiba fixarea si acumularea de catecolamine in sistemul nervos central. Preparatul are un larg spectru de activitate antipsihotica atat in afectiuni psihotice acute, cat si cronice, in special in diverse forme de schizofrenie. Produsul exercita un efect sedativ in starile de agitatie excesiva si agresivitate a pacientilor. El reduce simptomele de neliniste, anxietate si ostilitate. In timpul tratamentului s-a observat ca pacientii devin mai sensibili la psihoterapie si la alte metode de reabilitare. Frecvent s-au obtinut ameliorari la pacientii care nu erau sensibili la alte preparate</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Agitatie psihomotorie acuta, psihoze de involutie, agitatie maniacala, agresivitate, schizofrenie cronica sau acuta, halucinatii, simptome de ostilitate fata de mediul inconjurator</Indicatii>
        <Contraindicatii>Coma, depresie acuta a sistemului nervos central cauzata de alcool sau alti agenti chimici. Boala Parkinson. Alergie la medicament. Medicamentul nu se administreaza in timpul sarcinii si alaptarii, copiilor cu insuficienta circulatorie acuta, pacientilor tratati cu anticonvulsivante sau anticoagulante</Contraindicatii>
        <EfecteAdverse>Tulburari ale sistemului extrapiramidal, cum este pseudoparkinsonismul, agitatie psihomotorie, distonie, cresterea reactivitatii, a reflexelor, contractii tetanice, miscari involuntare, dereglari ale functiilor motorii. Insomnie, euforie, anxietate, cefalee si ameteli, senzatie de gura uscata, greata si varsaturi, retentie urinara, edeme, tulburari de vedere. Modificari sanguine: Leucopenie, leucocitoza, foarte rar agranulocitoza. Uneori pot sa apara modificari ale functiei hepatice, modificari cutanate, disfunctii endocrine, impotenta, tulburari menstruale, mastodinie, hiperglicemie sau hipoglicemie</EfecteAdverse>
        <ModDeAdministrare>Tratamentul este individualizat in functie de starea pacientului si se administreaza sub supraveghere medicala. In tratamentul oral, doza initiala este de 1-2 comprimate (1 mg-2 mg) de 2-3 ori pe zi, crescandu-se doza gradat pana la 10-15 mg pe zi. Dupa realizarea controlului in fazele acute ale afectiunilor, dozele de intretinere sunt de 1-2 comprimate de 3-4 ori pe zi. Pacientilor cu stare generala alterata sau in varsta, initial li se vor administra 0,5-1,5 mg pe zi, in doze divizate. Nu va fi depasita doza zilnica de 15 mg. Tratamentul injectabil intramuscular consta dintr-o doza de 2-5 mg Haloperidol. Injectiile pot fi repetate la interval de 6-8 ore.</ModDeAdministrare>
        <Atentie> In timpul tratamentului pacientii nu vor conduce vehicule si nu vor manevra masini sau aparate care necesita o buna coordonare neuromusculara.    </Atentie>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HALOPERIDOL solutie pentru uz intern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N05AD. DERIVATI DE BUTIROFENON</CodATC>
        <Producator>:Richter Gedeon Compozitie10 ml de solutie contin 20 mg de haloperidol (10 picaturi = 1 mg). Fiecare fiola (1 ml) contine 5 mg haloperidol</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu: 1 flacon (10 ml); 5 fiole (1 ml)</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Haloperidol este un neuroleptic major, incadrat in grupa derivatilor butirofenonici. Are proprietati antipsihotice si antiemetice si, de asemenea, reduce agitatia psihomotorie</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tulburari insotite de agitatie psihomotorie: manie, dementa, oligofrenie, psihopatie, schizofrenie acuta si cronica, alcoolism. Halucinatii in schizofrenia acuta si cronica, paranoia si confuzie acuta. Coree Huntington, sindrom Gille de la Tourette</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la preparat. Stare comatoasa. Tulburari neurologice insotite de simptome piramidale sau extrapiramidale. Depresii provocate de alcool sau de medicamente depresive. Leziuni ale ganglionilor bazali. Contraindicatii relative: Sarcina sau alaptare. Preparatul injectabil nu poate fi administrat sub varsta de 10 ani. Inainte de administrarea preparatului injectabil in stari depresive endogene, se evalueaza cu atentie raportul beneficiu / risc</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrare>Individual. Pentru a determina doza initiala, se tine cont de varsta pacientului, severitatea bolii, raspunsul particular la alte medicamente antipsihotice. La pacientii varstnici sau cu stare generala alterata, este necesara reducerea dozei. La copii, se administreaza exclusiv picaturi de Haloperidol. Adulti: doza initiala, in faza acuta, este de 2,25 pana la 18 mg pe zi (1/2-4 tablete, de 3 ori pe zi sau 7-60 picaturi, de 3 ori pe zi). Daca administrarea, ca antiseptic general, se poate face in doze mari, in agitatia psihomotorie este necesara, in general, reducerea dozei. Copii: (exclusiv in tratamentul psihozei): doza initiala se stabileste in functie de varsta: intre 3-5 ani: cate 2 picaturi de 2 ori pe zi (dimineata si seara); intre 5-15 ani: cate 5 picaturi, de 2 ori pe zi (dimineata si seara). Doza alternativa pentru copii: 0,1 mg/3 kg, de 3 ori pe zi. Pentru obtinerea efectului terapeutic dorit, este necesara cresterea gradata a dozei initiale, apoi reducerea gradata a dozei pana la cea mai mica doza de intretinere eficienta. Ca antipsihotic in bolile cronice, se pot administra 1-3 mg per os, de 3 ori pe zi, fara a depasi 10-20 mg, de 3 ori pe zi. In agitatia psihomotorie, se administreaza 0,5-1 mg per os, de 3 ori pe zi, fara a depasi 2-3 mg, de 3 ori pe zi. Daca nu se obtine o imbunatatire a rezultatelor, tratamentul nu va fi continuat mai mult de o luna</ModDeAdministrare>
        <ModDeAdministrareAPreparatuluiInjectabil>Psihoza acuta: Adulti: 5 -10 mg (1-2 fiole) i.v. sau i.m. Aceasta doza poate fi repetata la 30-60 minute, o data sau de doua ori, pana la obtinerea efectelor terapeutice. In general, doza maxima zilnica nu va depasi 15 -40 mg (in cazuri exceptionale, se poate merge pana la 100 mg, zilnic). Daca doza totala zilnica va fi aplicata intr-o singura administrare, se va folosi perfuzia intravenoasa, cu durata de aproximativ 6 ore. Copii peste 10 ani: 2,5 -5 mg (1/2-1 fiole) i.v. sau i.m., numai daca este neaparat necesar. Alcoolism: In psihoza acuta alcoolica, se recomanda 5 -10 mg (1-2 fiole) i.v. sau i.m. Daca este necesar, doza poate fi repetata, dar nu va fi depasita doza maxima zilnica, de 15 -60 mg. In delirium tremens, pentru scaderea agitatiei, se recomanda 10 -20 mg (2-4 fiole) i.v. Daca sunt necesare doze mai mari, se prefera administrarea in perfuzie i.v. In caz de varsaturi persistente sau pentru prevenirea vomei postoperatorii. Se recomanda 2,5 -5 mg (1/2-1 fiole) i.v. sau i.m., la sfarsitul interventiei chirurgicale. Se administreaza in perfuzie i.v., cu un ritm de 5 mg/minut, fara a depasi 5 mg/30 secunde sau 10 mg/minut. Efectele terapeutice apar in 10 -40 minute</ModDeAdministrareAPreparatuluiInjectabil>
        <EfecteSecundare>Administrarea acuta (o data sau de doua ori) nu duce, de obicei, la aparitia reactiilor adverse. Reactii extrapiramidale: Simptomele apar in cursul tratamentului cronic: tremor, tensiune musculara, alte simptome parkinsoniene. Simptomele pot scadea in intensitate sau pot disparea spontan, la reducerea dozelor sau la intreruperea, tranzitorie, a tratamentului. Uneori, pentru a avea controlul acestor simptome, este necesara utilizarea medicamentelor antiparkinsoniene. Medicamentele anticolinergice si antiparkinsoniene nu se administreaza de rutina, ci numai atunci cand este absolut necesar, deoarece scad eficacitatea Haloperidolului. Diskinezie tardiva: Ca si celelalte medicamente antipsihotice, Haloperidolul determina aparitia diskineziei tardive, mai ales in tratamentul cronic, la pacientii varstnici - in special femei - tratati cu doze mari. Sunt caracteristice miscarile involuntare ale limbii, fetei, gurii sau obrajilor. Un semn precoce al diskineziei tardive este miscarea fina, involuntara, a limbii. Daca administrarea medicamentului se opreste la timp, nu va aparea intregul sindrom. In acest caz, va fi administrat un alt agent antipsihotic. Sindromul neuroleptic malign: Ca si celelalte medicamente antipsihotice, Haloperidolul poate determina aparitia sindromului neuroleptic malign. Este o reactie idiosincrazica a organismului, cu urmatoarele manifestari: hiperpirexie, rigiditate musculara, instabilitate autonoma, pierderi repetate ale constientei, coma sau cresteri ale nivelului plasmatic al CPK. Semne initiale ca tahicardie, modificari ale presiunii sanguine, transpiratie, pot precede aparitia hiperpirexiei. In acest caz, se intrerupe imediat tratamentul si se administreaza antagonisti de dopamina (bromocriptina). Alte reactii adverse asupra SNC: Oboseala, toropeala, depresie, somnolenta, tulburari tranzitorii ale somnului, cefalee, confuzie, crize de grand mal la pacientii epileptici, simptome psihotice incluzand halucinatiile. Reactii adverse gastrointestinale: Poate aparea modificarea greutatii corporale si, rar, greata, anorexie. Tulburari endocrine: Ca antagonist de dopamina, poate creste nivelul seric al prolactinei, cu aparitia de: galactoree, ginecomastie, oligo- sau amenoree. Foarte rar, s-a observat aparitia hipoglicemiei sau scaderea secretiei de ADH. Efecte secundare cardiovasculare: Tahicardie, hipotensiune. In doze mari, poate predispune la aparitia aritmiilor ventriculare. Alte reactii adverse: Scaderea tranzitorie a numarului eritrocitelor, granulocitoza, trombocitopenie, tulburari functionale hepatice, icter, tulburari de erectie sau ejaculare. Pot aparea reactii de hipersensibilitate ca: rash cutanat, urticarie sau anafilaxie. Ocazional, pot aparea: constipatie, tulburari de mictiune, uscaciunea gurii, tulburari de vedere, edeme periferice, transpiratie excesiva. La pacientii varstnici, poate aparea atac de glaucom cu unghi inchis. In cazurile de moarte subita sau neasteptata, care au fost raportate in cursul tratamentului cu antispastice (incluzand Haloperidolul), nu a fost demonstrata relatia cauzala cu tratamentul aplicat</EfecteSecundare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Haloperidolul poate potenta depresantele SNC, ca: alcool, sedative, hipnotice si analgezice majore, putand determina depresie respiratorie. Este necesar sa se tina cont de acest lucru in stabilirea dozei pentru pacientii varstnici. In combinatie cu metildopa, poate duce la cresterea efectelor adverse asupra SNC. Poate reduce efectele antiparkinsoniene ale levodopa. Inhiba metabolismul antidepresivelor triciclice, crescand, astfel, nivelul lor plasmatic si toxicitatea. In cazul asocierii Haloperidolului cu tratamentul cronic cu carbamazepina, este posibila scaderea nivelului plasmatic al Haloperidolului. De aceea, este necesara ajustarea dozei de Haloperidol, prin cresterea dozei, in timpul tratamentului cu carbamazepina si scaderea acesteia, la intreruperea tratamentului cu carbamazepina. In asociere cu litiu, a fost raportata aparitia sindromului encefalopatic. In cazul aparitiei de simptome de neurotoxicitate, tratamentul va fi imediat intrerupt. Poate sa scada efectul anticoagulantelor orale. Administrarea de Haloperidol, in asociere cu anticoagulante orale sau intreruperea tratamentului cu Haloperidol necesita reajustarea dozelor de anticoagulant. Antagonizeaza efectele epinefrinei si ale altor simpatomimetice si scade efectul hipotensor al blocantilor adrenergici centrali (guanetidina)</InteractiuniMedicamentoase>
        <Precautii>Sunt necesare precautii in caz de: boli hepatice, renale, cardiace, boala Parkinson, depresie, feocromocitom, tireotoxicoza, epilepsie, conditii care predispun la epilepsie sau convulsii (leziuni cerebrale, sevraj alcoolic). Daca pacientul a fost tratat inainte cu neuroleptice sedative, este necesara intreruperea gradata a tratamentului. In timpul tratamentului cronic, este necesara monitorizarea numarului de celule sanguine si a testelor functionale hepatice. Tiroxina poate creste toxicitatea Haloperidolului, de aceea tratamentul cu Haloperidol, la hipertiroidieni, va fi completat cu tratament antitiroidian. La pacientii cu depresie asociata cu psihoza, Haloperidolul poate fi asociat cu un antidepresiv. In cazul tratamentului cu Haloperidol asociat cu un antiparkinsonian, medicamentul antiparkinsonian va fi administrat si dupa intreruperea tratamentului cu Haloperidol si va fi scazut, gradat (antiparkinsonianul este excretat mai rapid decat Haloperidolul), pentru prevenirea agravarii simptomelor extrapiramidale. In prima faza de administrare - pentru un timp determinat individual - va fi interzisa conducerea autoturismelor sau efectuarea altor activitati periculoase, apoi restrictia va fi stabilita individual. Este interzis consumul de bauturi alcoolice, in timpul tratamentului cu Haloperidol</Precautii>
        <Supradozare>In cazul supradozarii, de obicei apar: reactii severe extrapiramidale, hipotensiune si sedare. Simptomele extrapiramidale se manifesta prin rigiditate musculara, tremor localizat sau generalizat. Poate aparea, de asemenea, hipertensiune arteriala. In cazuri extreme, pot aparea: stare comatoasa si depresie respiratorie, asociate cu hipotensiune, pana la aparitia starii de soc. Pot aparea, de asemenea, aritmii ventriculare, insotite de sindrom de QT prelungit. Tratament: nu exista un antidot specific. Dupa lavajul gastric si provocarea de varsaturi, se recomanda administrarea de carbune activat (cu exceptia pacientilor narcotizati ori cu stare comatoasa sau spastica). Tractul respirator al pacientilor comatosi va fi pastrat liber, prin respirator orofaringeal sau tubaj endotraheal. In cazul depresiei respiratorii, va fi necesara respiratia artificiala. In caz de hipotensiune arteriala si insuficienta circulatorie, se administreaza, intravenos, plasma sau concentrat de albumina si norepinefrina vasopresoare (va fi evitata administrarea de epinefrina). Pentru reducerea simptomelor extrapiramidale, se administreaza, parenteral, agenti antiparkinsonieni (de ex. mesilat de benzatropina 1 - 2 ml, i.m. sau i.v.). Este necesara verificarea EKG, pana la obtinerea de trasee normale. Aritmia severa va fi tratata cu agenti antiaritmici</Supradozare>
        <ConditiiDePastrare>Se va pastra la temperatura camerei, ferit de lumina.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HALOPERIDOL solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N05AD. DERIVATI DE BUTIROFENON</CodATC>
        <Producator>:Richter Gedeon Compozitie10 ml de solutie contin 20 mg de haloperidol (10 picaturi = 1 mg). Fiecare fiola (1 ml) contine 5 mg haloperidol</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu: 1 flacon (10 ml); 5 fiole (1 ml)</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Haloperidol este un neuroleptic major, incadrat in grupa derivatilor butirofenonici. Are proprietati antipsihotice si antiemetice si, de asemenea, reduce agitatia psihomotorie</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tulburari insotite de agitatie psihomotorie: manie, dementa, oligofrenie, psihopatie, schizofrenie acuta si cronica, alcoolism. Halucinatii in schizofrenia acuta si cronica, paranoia si confuzie acuta. Coree Huntington, sindrom Gille de la Tourette</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la preparat. Stare comatoasa. Tulburari neurologice insotite de simptome piramidale sau extrapiramidale. Depresii provocate de alcool sau de medicamente depresive. Leziuni ale ganglionilor bazali. Contraindicatii relative: Sarcina sau alaptare. Preparatul injectabil nu poate fi administrat sub varsta de 10 ani. Inainte de administrarea preparatului injectabil in stari depresive endogene, se evalueaza cu atentie raportul beneficiu / risc</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrare>Individual. Pentru a determina doza initiala, se tine cont de varsta pacientului, severitatea bolii, raspunsul particular la alte medicamente antipsihotice. La pacientii varstnici sau cu stare generala alterata, este necesara reducerea dozei. La copii, se administreaza exclusiv picaturi de Haloperidol. Adulti: doza initiala, in faza acuta, este de 2,25 pana la 18 mg pe zi (1/2-4 tablete, de 3 ori pe zi sau 7-60 picaturi, de 3 ori pe zi). Daca administrarea, ca antiseptic general, se poate face in doze mari, in agitatia psihomotorie este necesara, in general, reducerea dozei. Copii: (exclusiv in tratamentul psihozei): doza initiala se stabileste in functie de varsta: intre 3-5 ani: cate 2 picaturi de 2 ori pe zi (dimineata si seara); intre 5-15 ani: cate 5 picaturi, de 2 ori pe zi (dimineata si seara). Doza alternativa pentru copii: 0,1 mg/3 kg, de 3 ori pe zi. Pentru obtinerea efectului terapeutic dorit, este necesara cresterea gradata a dozei initiale, apoi reducerea gradata a dozei pana la cea mai mica doza de intretinere eficienta. Ca antipsihotic in bolile cronice, se pot administra 1-3 mg per os, de 3 ori pe zi, fara a depasi 10-20 mg, de 3 ori pe zi. In agitatia psihomotorie, se administreaza 0,5-1 mg per os, de 3 ori pe zi, fara a depasi 2-3 mg, de 3 ori pe zi. Daca nu se obtine o imbunatatire a rezultatelor, tratamentul nu va fi continuat mai mult de o luna</ModDeAdministrare>
        <ModDeAdministrareAPreparatuluiInjectabil>Psihoza acuta: Adulti: 5 -10 mg (1-2 fiole) i.v. sau i.m. Aceasta doza poate fi repetata la 30-60 minute, o data sau de doua ori, pana la obtinerea efectelor terapeutice. In general, doza maxima zilnica nu va depasi 15 -40 mg (in cazuri exceptionale, se poate merge pana la 100 mg, zilnic). Daca doza totala zilnica va fi aplicata intr-o singura administrare, se va folosi perfuzia intravenoasa, cu durata de aproximativ 6 ore. Copii peste 10 ani: 2,5 -5 mg (1/2-1 fiole) i.v. sau i.m., numai daca este neaparat necesar. Alcoolism: In psihoza acuta alcoolica, se recomanda 5 -10 mg (1-2 fiole) i.v. sau i.m. Daca este necesar, doza poate fi repetata, dar nu va fi depasita doza maxima zilnica, de 15 -60 mg. In delirium tremens, pentru scaderea agitatiei, se recomanda 10 -20 mg (2-4 fiole) i.v. Daca sunt necesare doze mai mari, se prefera administrarea in perfuzie i.v. In caz de varsaturi persistente sau pentru prevenirea vomei postoperatorii. Se recomanda 2,5 -5 mg (1/2-1 fiole) i.v. sau i.m., la sfarsitul interventiei chirurgicale. Se administreaza in perfuzie i.v., cu un ritm de 5 mg/minut, fara a depasi 5 mg/30 secunde sau 10 mg/minut. Efectele terapeutice apar in 10 -40 minute</ModDeAdministrareAPreparatuluiInjectabil>
        <EfecteSecundare>Administrarea acuta (o data sau de doua ori) nu duce, de obicei, la aparitia reactiilor adverse. Reactii extrapiramidale: Simptomele apar in cursul tratamentului cronic: tremor, tensiune musculara, alte simptome parkinsoniene. Simptomele pot scadea in intensitate sau pot disparea spontan, la reducerea dozelor sau la intreruperea, tranzitorie, a tratamentului. Uneori, pentru a avea controlul acestor simptome, este necesara utilizarea medicamentelor antiparkinsoniene. Medicamentele anticolinergice si antiparkinsoniene nu se administreaza de rutina, ci numai atunci cand este absolut necesar, deoarece scad eficacitatea Haloperidolului. Diskinezie tardiva: Ca si celelalte medicamente antipsihotice, Haloperidolul determina aparitia diskineziei tardive, mai ales in tratamentul cronic, la pacientii varstnici - in special femei - tratati cu doze mari. Sunt caracteristice miscarile involuntare ale limbii, fetei, gurii sau obrajilor. Un semn precoce al diskineziei tardive este miscarea fina, involuntara, a limbii. Daca administrarea medicamentului se opreste la timp, nu va aparea intregul sindrom. In acest caz, va fi administrat un alt agent antipsihotic. Sindromul neuroleptic malign: Ca si celelalte medicamente antipsihotice, Haloperidolul poate determina aparitia sindromului neuroleptic malign. Este o reactie idiosincrazica a organismului, cu urmatoarele manifestari: hiperpirexie, rigiditate musculara, instabilitate autonoma, pierderi repetate ale constientei, coma sau cresteri ale nivelului plasmatic al CPK. Semne initiale ca tahicardie, modificari ale presiunii sanguine, transpiratie, pot precede aparitia hiperpirexiei. In acest caz, se intrerupe imediat tratamentul si se administreaza antagonisti de dopamina (bromocriptina). Alte reactii adverse asupra SNC: Oboseala, toropeala, depresie, somnolenta, tulburari tranzitorii ale somnului, cefalee, confuzie, crize de grand mal la pacientii epileptici, simptome psihotice incluzand halucinatiile. Reactii adverse gastrointestinale: Poate aparea modificarea greutatii corporale si, rar, greata, anorexie. Tulburari endocrine: Ca antagonist de dopamina, poate creste nivelul seric al prolactinei, cu aparitia de: galactoree, ginecomastie, oligo- sau amenoree. Foarte rar, s-a observat aparitia hipoglicemiei sau scaderea secretiei de ADH. Efecte secundare cardiovasculare: Tahicardie, hipotensiune. In doze mari, poate predispune la aparitia aritmiilor ventriculare. Alte reactii adverse: Scaderea tranzitorie a numarului eritrocitelor, granulocitoza, trombocitopenie, tulburari functionale hepatice, icter, tulburari de erectie sau ejaculare. Pot aparea reactii de hipersensibilitate ca: rash cutanat, urticarie sau anafilaxie. Ocazional, pot aparea: constipatie, tulburari de mictiune, uscaciunea gurii, tulburari de vedere, edeme periferice, transpiratie excesiva. La pacientii varstnici, poate aparea atac de glaucom cu unghi inchis. In cazurile de moarte subita sau neasteptata, care au fost raportate in cursul tratamentului cu antispastice (incluzand Haloperidolul), nu a fost demonstrata relatia cauzala cu tratamentul aplicat</EfecteSecundare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Haloperidolul poate potenta depresantele SNC, ca: alcool, sedative, hipnotice si analgezice majore, putand determina depresie respiratorie. Este necesar sa se tina cont de acest lucru in stabilirea dozei pentru pacientii varstnici. In combinatie cu metildopa, poate duce la cresterea efectelor adverse asupra SNC. Poate reduce efectele antiparkinsoniene ale levodopa. Inhiba metabolismul antidepresivelor triciclice, crescand, astfel, nivelul lor plasmatic si toxicitatea. In cazul asocierii Haloperidolului cu tratamentul cronic cu carbamazepina, este posibila scaderea nivelului plasmatic al Haloperidolului. De aceea, este necesara ajustarea dozei de Haloperidol, prin cresterea dozei, in timpul tratamentului cu carbamazepina si scaderea acesteia, la intreruperea tratamentului cu carbamazepina. In asociere cu litiu, a fost raportata aparitia sindromului encefalopatic. In cazul aparitiei de simptome de neurotoxicitate, tratamentul va fi imediat intrerupt. Poate sa scada efectul anticoagulantelor orale. Administrarea de Haloperidol, in asociere cu anticoagulante orale sau intreruperea tratamentului cu Haloperidol necesita reajustarea dozelor de anticoagulant. Antagonizeaza efectele epinefrinei si ale altor simpatomimetice si scade efectul hipotensor al blocantilor adrenergici centrali (guanetidina)</InteractiuniMedicamentoase>
        <Precautii>Sunt necesare precautii in caz de: boli hepatice, renale, cardiace, boala Parkinson, depresie, feocromocitom, tireotoxicoza, epilepsie, conditii care predispun la epilepsie sau convulsii (leziuni cerebrale, sevraj alcoolic). Daca pacientul a fost tratat inainte cu neuroleptice sedative, este necesara intreruperea gradata a tratamentului. In timpul tratamentului cronic, este necesara monitorizarea numarului de celule sanguine si a testelor functionale hepatice. Tiroxina poate creste toxicitatea Haloperidolului, de aceea tratamentul cu Haloperidol, la hipertiroidieni, va fi completat cu tratament antitiroidian. La pacientii cu depresie asociata cu psihoza, Haloperidolul poate fi asociat cu un antidepresiv. In cazul tratamentului cu Haloperidol asociat cu un antiparkinsonian, medicamentul antiparkinsonian va fi administrat si dupa intreruperea tratamentului cu Haloperidol si va fi scazut, gradat (antiparkinsonianul este excretat mai rapid decat Haloperidolul), pentru prevenirea agravarii simptomelor extrapiramidale. In prima faza de administrare - pentru un timp determinat individual - va fi interzisa conducerea autoturismelor sau efectuarea altor activitati periculoase, apoi restrictia va fi stabilita individual. Este interzis consumul de bauturi alcoolice, in timpul tratamentului cu Haloperidol</Precautii>
        <Supradozare>In cazul supradozarii, de obicei apar: reactii severe extrapiramidale, hipotensiune si sedare. Simptomele extrapiramidale se manifesta prin rigiditate musculara, tremor localizat sau generalizat. Poate aparea, de asemenea, hipertensiune arteriala. In cazuri extreme, pot aparea: stare comatoasa si depresie respiratorie, asociate cu hipotensiune, pana la aparitia starii de soc. Pot aparea, de asemenea, aritmii ventriculare, insotite de sindrom de QT prelungit. Tratament: nu exista un antidot specific. Dupa lavajul gastric si provocarea de varsaturi, se recomanda administrarea de carbune activat (cu exceptia pacientilor narcotizati ori cu stare comatoasa sau spastica). Tractul respirator al pacientilor comatosi va fi pastrat liber, prin respirator orofaringeal sau tubaj endotraheal. In cazul depresiei respiratorii, va fi necesara respiratia artificiala. In caz de hipotensiune arteriala si insuficienta circulatorie, se administreaza, intravenos, plasma sau concentrat de albumina si norepinefrina vasopresoare (va fi evitata administrarea de epinefrina). Pentru reducerea simptomelor extrapiramidale, se administreaza, parenteral, agenti antiparkinsonieni (de ex. mesilat de benzatropina 1 - 2 ml, i.m. sau i.v.). Este necesara verificarea EKG, pana la obtinerea de trasee normale. Aritmia severa va fi tratata cu agenti antiaritmici</Supradozare>
        <ConditiiDePastrare>Se va pastra la temperatura camerei, ferit de lumina.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HELICOCIN comprimate filmate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02BX. ALTE MEDICAMENTE PENTRU TRATAMENTUL ULCERULUI PEPTI</CodATC>
        <Producator>:Biochemie Compozitie1 comprimat filmat (oval), contine 750 mg amoxicilina, 1 comprimat filmat (rotund) contine 500 mg metronidazol</Producator>
        <Indicatii>Cu Helicocin este posibila eradicarea Helicobacter pylori din mucoasa gastrica. In consecinta, preparatul este indicat in tratamentul gastritelor cronice acutizate induse de Helicobacter pylori, in combinatie cu un agent antiulceros conventional pentru tratamentul etiologic al recurentelor ulcerului duodenal cronic sau al "bolii ulceroase"</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Comprimatele se administreaza pe stomacul gol sau in timpul mesei cu o cantitate suficienta de lichid. Pentru facilitarea administrarii, blisterul contine un comprimat de amoxicilina alaturat unui comprimat de metronidazol, fiind marcate cu dimineata, pranz, seara</ModDeAdministrare>
        <Posologie>Un comprimat oval (750 mg amoxicilina) si un comprimat rotund (500 mg metronidazol) trebuie administrate de trei ori pe zi timp de 12 zile. Cele 2 comprimate trebuie luate una dupa cealalta (dimineata, pranz, seara). Aceasta posologie a Helicocinului nu este indicata pacientilor sub 18 ani. Dozele de amoxicilina si metronidazol trebuie reduse in cazul prezentei unui grad avansat de insuficienta renala (clearance creatinina mai mic de 30 ml/min) si in caz de insuficienta renala</Posologie>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitatea la metronidazol sau la amoxicilina sau la derivati de nitromidazoli si peniciline, -boli acute ale sistemului nervos central, - discrazii sanguine, consumul de alcool in timpul tratamentului, - sarcina, alaptare</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Tract gastrointestinal: greata, diaree, inapetenta, varsaturi, constipatie; Cavitate bucala si nazala: glosita, stomatita, datorita metronidazolului poate aparea un gust metalic, neplacut, uscaciunea gurii, limba incarcata si obstructie nazala; Ficat: hepatita in cazuri rare; Reactii de hipersensibilitate: sistem nervos (riscul manifestarilor neurotoxice este crescut in cazul concentratiilor plasmatice crescute de amoxicilina, in mod particular la pacientii cu epilepsie sau meningita si in insuficienta renala, rar cefalee si oboseala in cazuri rare dupa tratament prelungit cu doze ridicate de metronidazol s-au observat tulburari ale sistemului nervos central si neuropatii periferice); Parametrii hematologici si serici: in cazuri izolate datorita amoxicilinei o usoara crestere a transaminazelor serice, datorita tratamentului cu metronidazol pot aparea neutropenie, trombocitropenie si anemie aplastica</ReactiiAdverse>
        <Interactiuni>Amoxicilina: rar efectul anticonceptionalelor orale poate fi diminuat. Administrarea concomitenta de antiacide reduce absorbtia de amoxicilina. Metronidazol: dupa consumul de alcool pot aparea manifestari similare antalcoolului. Metronidazol potenteaza efectul anticoagulant al warfarinei.    </Interactiuni>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HELIGAL drajeuri</DenumireMedicament>
        <CodATC>: S01XN. DIVERS</CodATC>
        <Producator>:Biofarm</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Drajeuri, continand xantofil palmitat 5 mg (flac. cu 20 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Carotinoid care intervine in biochimismul si functia pigmentilor fotosensibili din retina; amelioreaza procesul de adaptare la intuneric si lumina</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Cecitate nocturna (nictalopie) si diurna (hemeralopie), mai ales in conditii de lucru in intuneric si la cei expusi la fenomene de orbire prin conditiile de iluminare (soferi, mecanici de locomotiva, mineri etc.); retinita pigmentara, scaderea acuitatii vizuale, prezbitie incipienta</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Cate 4-6 drajeuri/zi, in curs de 15-20 zile.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HEMORSAL supozitor</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C05AD. PREPARATE CONTINAND ANESTEZICE LOCAL</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Tuburi a 25 g unguent, cutii a 6 supozitoare</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Hemoroizi, fistule anale, eroziuni peri- si intra-anale. Pentru unguent, in plus ulcere varicoase, ulcere cronice</Indicatii>
        <Contraindicatii>Stari inflamatorii</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrare>Unguentul se foloseste in aplicatii locale o data pe zi. Supozitoarele se administreaza cate 1-2 pe zi la nevoie</ModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmaceutica>Oxiiodogalatul de bismut si subgalatul de bismut au actiune topica si antiseptica locala. Procaina are efect anestezic, favorizat de actiunea adrenalinei, care prin vasoconstrictia pe care o produce local, prelungeste efectul anesteziant.    </ActiuneFarmaceutica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HEMORSAL unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C05AD. PREPARATE CONTINAND ANESTEZICE LOCAL</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Tuburi a 25 g unguent, cutii a 6 supozitoare</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Hemoroizi, fistule anale, eroziuni peri- si intra-anale. Pentru unguent, in plus ulcere varicoase, ulcere cronice</Indicatii>
        <Contraindicatii>Stari inflamatorii</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrare>Unguentul se foloseste in aplicatii locale o data pe zi. Supozitoarele se administreaza cate 1-2 pe zi la nevoie</ModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmaceutica>Oxiiodogalatul de bismut si subgalatul de bismut au actiune topica si antiseptica locala. Procaina are efect anestezic, favorizat de actiunea adrenalinei, care prin vasoconstrictia pe care o produce local, prelungeste efectul anesteziant.    </ActiuneFarmaceutica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HEMORZON supozitor</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C05AX. ALTE ANTIHEMOROIDALE TOPIC</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Supozitoare de culoare galbuie, de consistenta solida, onctuoase, cu miros caracteristic. Ambalat in cutii a 6 supozitoare</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Criza hemoroidala acuta, tromboflebita hemoroidala, proctite, criptite, prurit anal</Indicatii>
        <Contraindicatii>Procese TBC fistulizate in vecinatate</Contraindicatii>
        <Posologie>Cate 1 supozitor pe zi dupa scaun. In cazul durerilor mari se poate ajunge la 2-3 supozitoare pe zi. Medicamentul fiind foarte activ nu se vor depasi 3 supozitoare pe zi. Dupa stingerea completa a fenomenelor locale se recomanda inca timp de o saptamana cate un supozitor la 2 zile</Posologie>
        <ProprietatiFarmacoterapeutice>Medicamentul asociaza intr-o combinatie galenica efectul antiinflamator si decongestiv al hidrocortizonei cu proprietatile anestezice locale ale novocainei si anestezinei actionand eficient in criza hemoroidala acuta pe factorul inflamator si dureros. Tetraciclina, ca antibiotic de spectru larg antibacterian intervine etiopatogenic asupra factorului infectie, care a generat procesul morbid.    </ProprietatiFarmacoterapeutice>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HEMORZON "O" supozitor</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C05AX. ALTE ANTIHEMOROIDALE TOPIC</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <Compozitie>Un supozitor contine 0,0100 g acetat de hidrocortizon; 0,0200 g oxitetraciclina; 0,0022 g lidocaina si 2,1678 g excipient</Compozitie>
        <PrezentareFarmaceutica>Cutii cu 6 supozitoare</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Criza hemoroidala acuta, tromboflebita hemoroidala (ca tratament adjuvant), prurit anal, criptite</Indicatii>
        <Contraindicatii>Procese TBC fistulizate in vecinatatea regiunii anale</Contraindicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Cate 1 supozitor pe zi (seara la culcare), dupa baie de sezut calduta; in prezenta unor dureri intense se pot administra 2-3 supozitoare pe zi (nu se vor depasi 3 supozitoare pe zi). Se recomanda sa se administreze cate 1 supozitor la 2 zile inca o saptamana dupa amendarea simptomelor locale</PosologieSiModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Prin asocierea hidrocortizonului cu lidocaina (xilina) se realizeaza un efect antiinflamator-analgezic, util pentru tratamentul simptomatic antihemoroidal. Prezenta in formula a oxitetraciclinei - antibiotic cu spectru larg de actiune antimicrobiana - are destinatia de a combate o eventuala infectie microbiana locala</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>La adapost de caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HEPARIN solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B01AB. GRUPUL HEPARINE</CodATC>
        <Producator>:Galenika a.d.     </Producator>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HEPARIN "BIOCHEMIE" fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B01AB. GRUPUL HEPARINE</CodATC>
        <Producator>:Biochemie</Producator>
        <Compozitie>Heparina "Biochemie" 25 000 UI/5 ml: 1 flacon contine: Heparina sodica 25 000 UI, Clorcrezol 4 mg in 5 ml solutie apoasa</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Heparina "Biochemie" 25 000 UI/ 5 ml: cutii cu 1 flacon de 5 ml, cutii pentru spital </FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Tratamentul tromboflebitelor, flebitelor si emboliilor; tratamentul precoce al infarctului miocardic; heparinarea sangelui pentru circulatia extracorporala si la dializa renala; prevenirea trombozelor venoase si a emboliilor pulmonare postoperatorii</Indicatii>
        <Posologie>Dozarea heparinei trebuie sa fie strict individualizata si suficienta pentru evitarea agravarii trombozei. Trebuie tinut cont de asemenea de starea generala cat si de reactia bolnavului la tratamentul antitrombotic. Administrare terapeutica: Tromboza usoara si moderata: 40 000-50 000 UI i.v. (8 ml-10 ml Heparina Biochemie) repartizate in 3-4 prize. In trombozele severe si embolii se va urma un ritm de 4 injectii i.v. pe zi la intervale regulate de timp, la un total de 80000 UI (16 ml Heparina Biochemie). In cazurile acute ce pericliteaza viata pacientului, se va administra o doza zilnica de 125 000 UI; dupa o prima administrare de 25 000 UI (5 ml), urmeaza administrari de 20000 UI (4 ml) la intervale de 4 ore pana la atingerea dozei zilnice de 125000 UI de Heparina Biochemie. La pacientii cu perfuzie se vor adauga lichidului perfuzat cel putin 40 000 UI heparina Biochemie la perfuzia de 24 ore, cantitate ce poate fi crescuta in cazurile grave sau cu indicatii vitale. Terapia cu heparina se va continua in toata perioada de imobilizare a pacientului; pentru a se preveni eventualele recidive se va continua tratamentul cu heparina si dupa mobilizarea pacientului. Circulatie extracorporala: 15 - 400 UI Heparina Biochemie/kg corp si 1.500 - 2.000 UI la 500 ml sange conservat. Rinichi artificial: Posologie functie de rezultatul examenului de coagulare a sangelui. Tratamentul preventiv al trombozei venoase si al emboliei pulmonare postoperatorii: In primele 3-4 zile dupa operatie nu se vor administra dozele inalte conventionale de heparina; dupa acest interval, in urmatoarele doua zile se vor administra 40 000 UI-50000 UI/zi (8-10 ml Heparina Biochemie) repartizate in 4 prize i.v. In functie de tabloul clinic se poate reduce doza la 20 000-25 000 UI. Terapia cu doze mici de Heparina trebuie inceputa cu o injectie subcutana de 5000 UI (1 ml Heparina Biochemie), cu 1-2 ore inaintea interventiei chirurgicale. Urmatoarea doza, identica cu prima, va fi administrata in aceeasi zi, dar nu inainte de a trece cel putin 6 ore de la terminarea interventiei chirurgicale. In continuare se vor administra, in urmatoarele 7-10 zile, doze de 5 000 UI la intervale de 12 ore. La pacientii cu risc inalt, tratamentul preventiv poate fi urmat o perioada de timp mai lunga. Injectarea de heparina 5 000 UI (1 ml Heparina Biochemie) se efectueaza exclusiv pe cale subcutana in pielea abdomenului. Aceasta se realizeaza cel mai bine cu ajutorul unui ac fin (aprox. 16 mm lungime). Se introduce acul perpendicular, pe toata lungimea, in pliul de piele obtinut prin prinderea pielii abdomenului intre doua degete (toata operatiunea se va face in zona intre ombilic si creasta iliaca). Nu se vor face mai multe injectii in acelasi loc</Posologie>
        <Contraindicatii>Diateza hemoragica de toate tipurile; hipertensiune maligna cu tensiune sistolica peste 200 mm Hg; interventii pe sistemul nervos central si pe ochi; sarcina; leziuni ulceroase gastrointestinale; boli hepatice si renale in stadiu avansat; pancreatita acuta</Contraindicatii>
        <Precautii>Heparina, datorita masei moleculare mari, da rar reactii de hipersensibilitate. La pacientii cu suspiciune de hipersensibilitate la heparina se va administra o doza mica de heparina inaintea primei injectii. In astfel de cazuri se va apela la alte anticoagulante. O prudenta deosebita se impune in cazul pacientilor dupa interventii hepatice, biliare, urologice sau pe prostata; pacientul trebuie supravegheat cu multa atentie</Precautii>
        <Interactiuni>In cazul profilaxiei cu heparina, se va opri administrarea de anticoagulante orale si de antiagregante (ex. acid acetilsalicilic) cu cel putin 5 zile inainte de operatie</Interactiuni>
        <EfecteSecundare>Tratamentul cu heparina poate fi asociat cu hemoragii minore si cu hematoame. Nu se intrerupe terapia. La injectarea i.m. a altor medicamente pot avea loc sangerari la locul injectarii. Acest lucru poate fi evitat administrand medicamente i.v. sau subcutan. In timpul tratamentului cu heparina se poate observa uneori aparitia de alopecie care este reversibila si nu impune intreruperea tratamentului</EfecteSecundare>
        <ConditiiDePastrare>Se va pastra la intuneric la o temperatura sub 25 grade Celsius</ConditiiDePastrare>
        <Proprietati>Heparina este un anticoagulant endogen. Este un amestec de esteri polisulfurici ai unei mucopolizaharide. Heparina inhiba actiunea tromboplastinei si trombinei, si produce liza trombusului existent. Datorita absorbtiei foarte scazute in tractul gastrointestinal, pentru a obtine o actiune anticoagulanta, heparina se va administra pe cale parenterala. Profilactic, doze mici de heparina inhiba dezvoltarea unei hipercoagulabilitati postoperator.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HEPARINA solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B01AB. GRUPUL HEPARINE</CodATC>
        <Producator>:Biofarm</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fiole a 1 ml solutie apoasa injectabila continand heparina sodica 5 000 u.i. (38,5 mg) (cutie cu 5 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Anticoagulant de tip fiziologic; actiunea se exercita in vivo si in vitro, este rapida, de durata relativ scurta (4-8 ore, in functie de doza); impiedicarea coagularii se datoreste mai ales antagonizarii trombinei si factorului X; clarifica plasma lipemica, favorizand desfacerea chilomicronilor</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratament de urgenta al afectiunilor tromboembolice; embolie pulmonara, tromboza venoasa acuta; profilaxia trombozei dupa infarct de miocard si interventii in regiunea pelvina; coagulopatie sistemica; heparinizarea sangelui in chirurgia cardiaca si a vaselor mari, pentru circulatia extracorporeala si pentru hemodializa; folosita in vitro la recoltarea sangelui pentru anumite determinari chimice. Tratamentul emboliei grasoase</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Injectii intravenoase (solutia trebuie sa contina cel mult 1 000 u.i./ ml), initial 10 000 u. (in 50-100 ml solutie salina izotona), apoi 5 000-10 000 u. la fiecare 4-6 ore; perfuzii intravenoase, initial se injecteaza 5 000 u., apoi perfuzie continua cu 10 000 u. pe perioade de 8 ore, repetat (20 000-40 000 u./zi, in 1 000 ml solutie salina izotona). Dozarea se face sub controlul timpului de coagulare (timpul Howell trebuie mentinut de la 2-2 1/2 ori mai mare decat normal, imediat inaintea injectarii, respectiv pe parcursul perfuziei); doza utila obisnuita este de 400 - 600 u./kg corp si zi, la adult si la copil (la batran sunt, de regula, suficiente 200 -400 u./kg corp). In caz de coagulare intravasculara diseminata se pot folosi doze mici - 5 u./kg corp si ora - in perfuzie intravenoasa (in asociatie cu transfuzie de plachete)</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Sangerari diverse, in general usor de controlat, la nevoie se face perfuzie cu sange si se foloseste ca antidot specific protamina; rareori reactii alergice (eriteme, urticarie, astm bronsic, febra, chiar soc anafilactic), alopecie trecatoare, diaree, trombocitopenie</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergie specifica; discrazii sanguine hemoragice, scorbut, fragilitate capilara, endocardita lenta, tromboflebita supurata, hipertensiune arteriala severa, interventii recente pe creier si maduva, hemoragie cerebrala, ulcer gastroduodenal in evolutie, prezenta tubului de dren in stomac sau intestin, denudare extensiva a pielii, plagi deschise, iminenta de avort, boli hepatice, renale si pancreatice grave; prudenta in caz de tromboza mezenterica si dupa interventii pe caile biliare, la bolnavii cu hipertensiune arteriala, leziuni ale vaselor retinei, la hepatici, renali, la cei cu antecedente ulceroase, la batrani. In timpul tratamentului se vor evita injectiile subcutanate, intramusculare si orice traumatisme. Grija deosebita cand se asociaza cu antiagregante plachetare (acid acetilsalicilic si alte antiinflamatorii nesteroidiene) si cu anticoagulante cumarinice (Trombostop) - creste riscul de accidente hemoragice. Nu se amesteca cu alte medicamente in solutia de perfuzie, pH-ul solutiei nu trebuie sa fie prea acid (incompatibilitati multiple).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HEPATHROMBIN gel</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C05BA. TOPICE CU HEPARIN</CodATC>
        <Producator>:Hemofarm</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Gel continand la 100 g: 50 000 U.I. heparin (mucosa); 250 mg alantoin, 275 mg dexpanthenol si substante auxiliare (tub cu 40 g gel)</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Pentru prevenirea si tratarea afectiunilor venoase, ca: tromboze, inflamatii ale venelor in tromboze (tromboflebite), crampe venoase (varice), vene intarite sau blocate, picioare umflate, crampe ale pulpei piciorului (carcei). In cazul ranilor produse in accidente si in sport, ca: hematoame, traumatisme, contuzii, intinderi de ligamente, tendoane, tasari, striviri, entorse. Pentru semne si cicatrizari imperfecte, precum si pentru sclerozari cicatriceale</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Hepathrombin gel 50 000 se aplica de mai multe ori pe zi pe zonele afectate ale pielii. In cadrul tratamentului se pot face masaje cu preparatul. Pentru picioare, sensul frectionarii este de jos in sus. Pentru tromboze si tromboflebite (inflamari ale venelor in tromboze) nu se fac masaje. Nu se aplica pe mucoase si pe rani deschise. Hepathrombin - gel 50 000 nu va fi folosit dupa expirarea termenului de valabilitate</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Ocazional, pot fi semnalate reactii alergice. In astfel de situatii trebuie intrerupt imediat tratamentul</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Pana in prezent nu se cunosc</Contraindicatii>
        <InteractiuniCuAltiAgentiMedicamentosi>Necunoscute pana in prezent.    </InteractiuniCuAltiAgentiMedicamentosi>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HEPATHROMBIN gel</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C05BA. TOPICE CU HEPARIN</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <FormaDePrezentare>Tuburi cu 40 g gel.    </FormaDePrezentare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HEPATHROMBIN unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C05BA. TOPICE CU HEPARIN</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi Compozitie100 g Hepathrombin unguent 50000 contin: 50000 UI Heparin</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Tuburi cu 40 g unguent</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Produs cu actiune antiinflamatoare, antidilatatoare si antalgica</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Pentru prevenirea si tratarea afectiunilor venoase ca: tromboze, inflamatii ale venelor in tromboze (tromboflebite), crampe venoase (varice, simptome varicoase), sindrom posttrombotic, abcese subcrural (Ulcus cruris) si in crampele pulpei piciorului. In cazul ranilor produse in accidente si in sport ca: hematoame, striviri, tasari, entorse, lovituri, contuzii, in plus, pentru ameliorarea cicatricelor postoperatorii, precum si in tratamentul edemelor varicoase si a varicelor postoperatorii. Pentru atrofierea cicatricelor si pentru tratamentul extern al proceselor inflamatorii ca: limfangite, inflamatii in zona sanilor (mastite), furuncule si abcese</Indicatii>
        <Contraindicatii>Pana in prezent nu se cunosc</Contraindicatii>
        <InteractiuniCuAltiAgentiMedicamentosi>Nu sunt cunoscute</InteractiuniCuAltiAgentiMedicamentosi>
        <EfecteSecundare>Ocazional, pot aparea reactii alergice cutanate. In astfel de cazuri se intrerupe imediat tratamentul</EfecteSecundare>
        <ModDeAdministrareSiTratament>Unguentul se aplica de 1-3 ori/zi pe zona bolnava si in zonele invecinate. De obicei, se aplica o suvita de unguent de cca 5 cm lungime. In general, preparatul se frectioneaza usor, iar pe picioare, sensul frectionarii este de jos in sus. Se recomanda sa nu se aplice intreaga cantitate de unguent o singura data, ci sa se frectioneze, succesiv, cu cantitati mici din portia de 5 cm. In cazul inflamatiei venoase nu se va recurge la frectie, se va aplica un pansament (din material textil fin) cu unguent. In tratamentul furunculozei se va aplica o compresa cu unguent, care va fi cel putin o data pe zi.</ModDeAdministrareSiTratament>
        <Atentie> Hepathrombin - unguent 50 000 nu va fi folosit dupa expirarea termenului de valabilitate! Produsul va fi depozitat in locuri inaccesibile copiilor!    </Atentie>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HEPATOBIL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A05AX. ALTE PREPARATE PENTRU TERAPIA BILE</CodATC>
        <Producator>:Plantavorel</Producator>
        <FormaDePrezentare>Produs natural obtinut dintr-un amestec de plante medicinale, conditionat sub forma de comprimate. Flacon cu 40 comprimate</FormaDePrezentare>
        <Compozitie>Chelidonium majus, Hypericum perforatum, Cynara scolymus, Humulus lupulus, Valeriana officinalis</Compozitie>
        <ActiuneTerapeutica>Produsul actioneaza la nivelul tubului digestiv in segmentul hepatobiliar. Este coleretic si colagog, stimuland pe cale neurovegetativa tonusul veziculei biliare, si antispastic pe calea sistemului nervos central la nivelul veziculei biliare si canalelor intra- si extrahepatice. Tot pe calea sistemului nervos neurovegetativ prezinta o actiune sedativa la acelasi nivel</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Diskinezie biliara hipotona, colecistita nelitiazica cronica, colita spastica, hepatita cronica</Indicatii>
        <Contraindicatii>Nu se administreaza in colecistita litiazica acuta</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrare>Intern: adulti, 1-2 comprimate de 3 ori pe zi, cu 30 minute inaintea meselor, timp de 5 pana la 30 zile; copii peste 3 ani: jumatate din doza adultilor.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HEXORAL spray</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A01AB. ANTIINFECTIOASE LOCAL</CodATC>
        <Producator>:Godecke Parke Davis</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Solutie pentru spray continand hexetidin 200 mg/100 ml si excipienti (flacon spray cu 40 ml solutie)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antibacterian, antifungic cu utilizare locala, actionand prin blocarea metabolismului germenilor ca antagonist al tiaminei. Spectrul de activitate este larg si cuprinde si germeni ca Pseudomonas aeruginosa, Proteus, Candida. Produsul are o foarte buna aderenta la mucoase, iar resorbtia este practic nula</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Infectii ale zonei oro-faringiene, inclusiv cele dentare cu germeni sensibili</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Solutia se foloseste ca atare pentru clatirea gurii sau gargara 30 secunde sau tampon local. Solutia spray se pulverizeaza timp de 1-2 secunde, fara a se inhala. Tratamentul se aplica de 2 ori/zi de preferat dimineata si seara, dupa mese si toaleta locala</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Dupa intrebuintare indelungata apare o iritatie locala</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergie la unul din componenti.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HIBISCRUB solutie extern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D08AC. BIGUANIDE SI AMIDIN</CodATC>
        <Producator>:Zeneca</Producator>
        <FormaDePrezentare>Hibiscrub se prezinta ca o solutie de detergent de culoare rosie, continand 4% w/v clorhexidina gluconat (echivalenta cu 20% v/v solutie clorhexidina gluconat BP)</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Hibiscrub este un preparat antimicrobian pentru dezinfectia pre-operatorie a mainilor in serviciile de chirurgie, pentru spalarea mainilor in cabinetele si oficiile medicale si pentru dezinfectia pre- si post-operatorie a tegumentelor pacientilor in cazul interventiilor chirurgicale</Indicatii>
        <DozareSiAdministrare>Dezinfectia pre-operatorie a mainilor: Se umezesc mainile si antebratele, se aplica 5 ml de Hibiscrub si se spala timp de circa un minut, frecandu-se unghiile cu o perie. Se clatesc, se aplica alti 5 ml de Hibiscrub si se continua spalarea timp de alte doua minute, dupa care mainile se clatesc cu apa din abundenta si se usuca. Spalarea antiseptica a mainilor in cabinete: Se umezesc mainile si antebratele, se aplica 5 ml de Hibiscrub, se spala timp de un minut, apoi se clatesc cu multa apa si se usuca. Antisepsia cutanata pre-operatorie pentru pacienti: Pacientul isi spala intreg corpul intr-o baie sau sub un dus cel putin de doua ori, de obicei cu o zi inainte si chiar in ziua operatiei, dupa cum urmeaza: in preziua operatiei, pacientul se spala cu 25 ml Hibiscrub, incepand cu fata si continuand cu celelalte teritorii, de sus in jos, acordand mare atentie zonelor din jurul nasului, axilelor, ombilicului, zonei inghinale si perineului. Se clateste pielea si apoi se repeta spalarea in acelasi mod, de aceasta data incluzand si parul capului. La sfarsit, pacientul se clateste cu multa apa si se sterge cu un prosop curat. Aceasta procedura se repeta si in ziua interventiei chirurgicale. Pacientii imobilizati la pat pot fi spalati cu Hibiscrub prin tehnicile standard de baie-in-pat. Dupa aceasta pregatire, locul operatiei se dezinfecteaza in mod conventional, in momentul in care pacientul se afla in sala de operatie. Antisepsia post-operatorie a pielii pentru pacienti: Pacientul se spala in totalitate, excluzand plaga post-operatorie, intr-o baie sau sub dus, de obicei in a treia zi post-operator, utilizand procedura descrisa mai sus</DozareSiAdministrare>
        <Contraindicatii>Preparatele tip Hibiscrub sunt contraindicate pacientilor care au prezentat in antecedente reactii de hipersensibilitate la clorhexidina. Aceste reactii sunt extrem de rare</Contraindicatii>
        <Precautii>Indicat numai pentru uz extern. A se evita contactul cu cortexul, meningele si urechea medie. La pacientii cu leziuni craniene sau medulare ori cu perforatii ale timpanului beneficiul oferit prin dezinfectia pre-operatorie trebuie cantarit in raport cu riscul de contact. Se vor feri ochii. Daca solutia de clorhexidina vine in contact cu globul ocular, acesta trebuie spalat cu apa din abundenta cat mai rapid</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Ocazional pot aparea reactii cutanate iritative. S-au raportat si reactii alergice generalizate la clorhexidina, dar acestea au fost extrem de rare</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Ingestia accidentala: Clorhexidina ingerata se absoarbe foarte putin; se trateaza prin lavaj gastric cu lapte, oua crude, gelatina sau solutie diluata de sapun. Se vor institui masuri de sustinere in functie de necesitati</Supradozare>
        <PrecautiiFarmaceutice>Solutiile de hipoclorit pot provoca aparitia unor pete maronii pe tesaturile care au venit in contact cu solutiile ce contin clorhexidina. Clorhexidina este incompatibila cu sapunul sau cu alti agenti anionici</PrecautiiFarmaceutice>
        <ConditiiDePastrare>Se va pastra la temperatura camerei</ConditiiDePastrare>
        <Proprietati>Clorhexidina este eficienta impotriva unei varietati mari de bacterii gramnegativ si grampozitiv in stare vegetativa, fungi, dermatofiti si virusuri lipofile. Este ineficienta impotriva sporilor exceptand temperaturile ridicate. Datorita structurii sale cationice, clorhexidina se leaga puternic de tegumente, mucoase si alte tesuturi si de aceea se absoarbe foarte putin. La om, dupa ingestia orala nu au fost gasite valori detectabile in sange si absorbtia percutanata, daca se produce cumva este nesemnificativa.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HIDROCLOROTIAZIDA comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C03AA. TIAZID</CodATC>
        <Producator>:Laboratoarele Magistra</Producator>
        <Compozitie>Comprimate cu 50 mg hidroclorotiazida</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Flacoane de polistiren cu capac de polietilena</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Toate tipurile de edeme (din insuficienta cardiaca, nefroze, ciroza hepatica, cord pulmonar cronic, carentiale, terapeutice). Hipertensiune arteriala. Diabet insipid. Adjuvant in hipercalciuria idiopatica si in litiaza urinara oxalica</Indicatii>
        <Contraindicatii>: Insuficienta renala avansata, hipopotasemie, alcaloza, sarcina. Precautii in diabet zaharat, hiperuricemie, ciroza</Contraindicatii>
        <EfecteAdverse>: Greturi, vome, gastralgii, diaree, constipatie, colecistita, anorexie, pancreatita. Cefalee, astenie, parestezii, leucopenie. Eritem, purpura. Hiperglicemie, hiperuricemie, hiperlipemie</EfecteAdverse>
        <ModDeAdministrare>: Diuretic, initial 50-100 mg pe zi, de preferat intr-o singura priza, dimineata. Intretinere, 25-50 mg de 2-3 ori pe saptamana. Antihipertensiv, 25-100 mg pe zi, singur sau in asociere. Intretinere, 25-50 mg de 2-3 ori pe saptamana. Diabet insipid 50-100 mg/zi</ModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Diuretic din grupa tiazide, cu efect de intensitate medie, durata de actiune medie (6-12 ore). Antihipertensiv. Antidiuretic la bolnavi cu diabet insipid hipofizar si nefrogen.    </ActiuneFarmacoterapeutica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HIDROCORTIZON suspensie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: H02AB. GLUCOCORTICOIZ</CodATC>
        <Producator>:Biofarm</Producator>
        <Compozitie>Fiole de 1 ml continand 25 mg Hidrocortizon acetat in suspensie apoasa</Compozitie>
        <Indicatii>: Hidrocortizonul este indicat sub forma de injectii in special in afectiuni articulare localizate ca: artrite reumatice, artrite traumatice (hidroartroze). De asemenea, in afectiuni periarticulare si tendinoase, ca periartrita scapulohumerala, epicondilita, retractie Dupuytren, tenosinovite, bursita subdeltoidiana. Poliartrita cronica evolutiva, spondilartrita anchilozanta. Criza acuta de guta, in tratamentul pre- si postoperator al interventiilor ortopedice reparatorii. Lupus eritematos, dermatite diverse. Leziuni inflamatorii oculare, in special in segmentul anterior, cu rezultate din cele mai bune. In terapeutica locala pentru a inlocui Cortizonul sau ACTH-ul cand exista contraindicatii pentru acestea (tuberculoze grave, diabet zaharat, ulcer gastric etc.). In aplicatiile locale are indicatii in dermatologie sub forma de pomada 1-3%, asociat sau nu cu antibiotice dupa caz</Indicatii>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>: Hidrocortizonul este cel mai important glico-steroid secretat de glanda corticosuprarenala a mamiferelor. Actiunea sa este foarte apropiata de cea a cortizonului, fiind insa mai activ. Hidrocortizonul ca si Cortizonul determina o toleranta scazuta la hidrocarbonate, produce o crestere a excretiei de azot si acid uric si o retentie a sodiului, clorului si a apei; de asemenea determina o marire a eliminarilor de potasiu, calciu si fosfor. Spre deosebire de Cortizon, administrarea locala de Hidrocortizon in injectii reduce aceste fenomene, producand totodata un efect antiinflamator foarte intens; de asemenea si o stare de euforie mai accentuata. Solubilitatea Hidrocortizonului in lichidele tisulare fiind foarte lenta, actiunea sa se mentine mult timp, permitand un interval marit intre injectii. In acest mod se explica si slaba modificare a metabolismului general. Efectele locale obtinute prin administrarea injectiilor de hidrocortizon sunt cele mai bune; se remarca o regresiune rapida a durerii, rigiditatii si tumefactiei. Injectiile intramusculare produc un efect general prelungit.    </ActiuneFarmacoterapeutica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HIDROCORTIZON HEMISUCCINAT fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: H02AB. GLUCOCORTICOIZ</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>O fiola de 5 ml (sticla transparenta) contine 0,025 g hidrocortizon hemisuccinat intr-un ml polietilenglicol 400 (solutia A) insotita de o fiola de solvent (solutia B) continand solutie apoasa de hidrogenocarbonat de sodiu, in concentratie de 0,225%. In urma reactiei dintre solutia de hidrocortizon hemisuccinat si solvent rezulta hidrocortizon hemisuccinat de sodiu</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 100 fiole de 5 ml: 50 fiole (sticla transparenta) cu principiul activ (solutia A) si 50 fiole (sticla bruna) cu solvent (solutia B)</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Stari de soc (chirurgical, obstetrical, traumatic, alergic, toxic, infectios, cardiogen, din arsuri). Insuficiente respiratorii: criza acuta de astm bronsic, pneumonie prin aspiratie, edem laringian. Edem Quincke. Insuficiente cardio-respiratorii: edem pulmonar acut, gripe cu evolutie severa s.a. Sindroame neurologice: stari comatoase, edem cerebral, encefalite si meningite acute. Insuficienta suprarenala acuta: criza addisoniana acuta, stare post-suprarenalectomie</Indicatii>
        <Contraindicatii>Fiind o medicatie de urgenta, relativ de scurta durata, nu are contraindicatii corticoterapice sistemice. Este contraindicat tratamentul prelungit cu doze mari</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Dupa administrare indelungata a unor doze mari este posibila aparitia semnelor de epuizare corticosuprarenala si antehipofizara</ReactiiAdverse>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Dozele uzuale variaza, in functie de gravitatea cazului, intre 0,100 si 0,500 g; in starile foarte grave, de exemplu, in soc, se administreaza 1 g de preparat in decurs de cateva minute, iar apoi cate 0,500 g la 6-8 ore, timp de 3-5 zile daca este nevoie. La copii se utilizeaza doze mai mici, in nici un caz insa doze mai mici de 0,25 g/24 ore. Produsul poate fi administrat in injectie intravenoasa (solutia se prepara extemporaneu, transvazand solventul in fiola cu solutia de Hidrocortizon hemisuccinat) sau in perfuzie venoasa (solutia obtinuta cum s-a aratat mai sus se adauga la 500-1000 ml de glucoza 5% in apa sau in solutie clorurosodica izotonica, eventual la aceeasi cantitate de ser fiziologic)</PosologieSiModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Glucocorticoid de biosinteza cu actiune antiinflamatoare-antialergica, utilizat predominant in terapia de urgenta</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>La adapost de lumina si caldura.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HIDROMORFON solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N02AA. DERIVATI MORFINIC</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Fiole continand clorhidrat de hidromorfon 0,002 g/1 ml</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 3 fiole a 1 ml, cutii cu 100 fiole a 1 ml</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Calmarea simptomatica a durerii moderate si severe (boli neoplazice, infarct miocardic, interventii chirurgicale), reduce anxietatea asociata durerii si actioneaza ca hipnotic in insomniile provocate de durere. Reduce motilitatea intestinala, fiind uneori folosit in tratamentul simptomatic al diareei, reduce dispneea din insuficienta cardiaca, reduce tusea si edemul pulmonar din stadiile terminale ale cancerului pulmonar. Premedicatie la interventiile chirurgicale</Indicatii>
        <Contraindicatii>Depresie respiratorie (in special asociata cu cianoza si secretii bronsice excesive), pacienti cu rezerva respiratorie redusa, criza de astm, insuficienta cardiaca datorata bolilor pulmonare cronice, alcoolism acut, traumatisme cranio-cerebrale, hipertensiune intracraniana</Contraindicatii>
        <Precautii>Se administreaza cu precautie la hipotiroidieni, in cazuri de insuficienta corticosuprarenala, disfunctii hepatice sau renale, hipertrofie prostatica, soc, tulburari intestinale inflamatorii sau obstructive, miastenia gravis. De asemenea, se administreaza cu precautii la copii (in special la nou-nascuti) si in timpul travaliului. Copiii nascuti din mame care au dezvoltat dependenta prezinta dupa nastere fenomene de intarcare. La batrani si persoane debilitate se administreaza doze mai mici</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Greata, voma, constipatie, ameteli, confuzie, mictiuni dificile (are si efect antidiuretic), spasme ureterale sau biliare, gura uscata, transpiratii, inrosirea fetei, vertij, bradicardie, palpitatii, hipotensiune ortostatica, hipotermie, agitatie, modificari de dispozitie, halucinatii, mioza, rigiditate musculara, urticarie, prurit, dermatita de contact. Tulburarile digestive, mai putin constipatia, dispar la folosirea indelungata. Produce dependenta, iar la intreruperea tratamentului apar fenomene de intarcare. La doze mari, hidromorfonul produce depresie respiratorie, hipotensiune pana la colaps si coma progresiva, convulsii (la copii), rabdomioliza pana la insuficienta renala. Supradozarea se manifesta, in principal, prin triada: coma, mioza puternica, depresie respiratorie. Se asociaza si edemul pulmonar, iar ulterior, din cauza hipoxiei cerebrale apare midriaza. Antagonistul hidromorfonului este naloxona</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>Se administreaza initial in doze de 1 -2 mg la 4 - 6 ore subcutanat, intramuscular, intravenos lent sau perfuzii intravenoase. Deoarece dezvolta toleranta, dozele ulterioare pot fi crescute, in functie de avizul medicului</ModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Derivat semisintetic al morfinei, cu proprietati similare acesteia si efect agonist pe receptorii opioizi "miu" si relativ pe receptorii k. Hidromorfonul in principal deprima SNC, dar are si efect stimulativ asupra acestuia: greata, voma, mioza, creste tonusul muscular neted (sfinctere). Are un potential analgezic mai mare decat morfina, analgezia instalandu-se in circa 15 minute de la administrare si durand in medie 3-5 ore. Este mai solubil decat sarurile de morfina, astfel incat volumul de dilutie pentru administrare este mai mic. Timpul de injumatatire plasmatica este de 2 1/2 ore. Este larg distribuit in tesuturi si traverseaza placenta. Se metabolizeaza in ficat si se elimina predominant prin urina ca hidromorfon conjugat</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <Incompatibilitati>Amestecat cu dexametazon sodiu fosfat dezvolta incompatibilitate dependenta de concentratie</Incompatibilitati>
        <ConditiiDePastrare>A se feri de lumina, la "Venena". Se va elibera numai cu prescriptie medicala, respectand regimul substantelor stupefiante (prescriptie cu timbru sec).    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HIDROXICLOROCHIN drajeuri</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M01CA. CHINOLIN</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Drajeuri continand 0,200 g de sulfat de hidroxiclorochin, echivalent cu 0,155 g de hidroxiclorochin-baza</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Flacoane cu 50 de drajeuri</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Poliartrita cronica evolutiva, lupus eritematos (subacut si cronic). Fotodermatoze cu aspect polimorf. Malaria provocata de Plasmodium falciparum (exceptand tulpinile rezistente) si de Plasmodium vivax (preparatul este schizontocid, nu gametocid). Infectii cu G. lamblia</Indicatii>
        <Contraindicatii>Psoriazis (poate accelera o criza severa). Porfirie. La sugari. La gravide, cu exceptia celor la care profilaxia sau terapia antimalarica este absolut necesara</Contraindicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Tratarea crizelor malarice: Adulti: dupa o doza initiala de 0,800 g se administreaza 0,400 g dupa 6-8 ore si apoi 0,400 g la 2 zile pana la doza de 2 g. Copii de 1-2 ani: 0,100 g (1/2 drajeu), urmate de trei doze de 0,100 g la 6-8 ore interval (total 0,400 g). Copii de 6-10 ani: 0,400 g, plus doua doze de 0,200 g la interval de 8 ore (total 0,800 g). Copii de 11-15 ani: 0,600 g, apoi 0,200 g dupa 8 ore si inca 0,200 g dupa 24 de ore (total 1 g). Profilactic: Adulti: 0,400 g saptamanal (exact in aceeasi zi a saptamanii). Giardiaza. Adulti: 0,200 g de trei ori pe zi, timp de 5 zile. Lupus eritematos si fotodermatoze polimorfe: Adulti: initial 0,400 g, o data, de doua ori pe zi. Tratamentul poate fi continuat mai multe saptamani sau luni, in functie de raspunsul pacientului. Adesea este suficienta o doza de intretinere mai mica (0,200-0,400 g pe zi). Poliartrita cronica evolutiva: Adulti: Tratamentul de atac consta din 0,400-0,600 g (2-3 drajeuri pe zi). In cazurile de aparitie precoce a fenomenelor secundare, doza de atac poate fi scazuta temporar (5 -10 zile), dupa care cresterea ei progresiva pana la obtinerea unui raspuns optim este posibila fara revenirea acestor fenomene. Doza de intretinere la care se trece dupa 4-12 saptamani (adica dupa obtinerea unui efect favorabil) este de 0,200-0,400 g (1-2 drajeuri) pe zi. Fiecare doza se va lua cu alimente (in timpul mesei) sau cu lapte. Recaderile consecutive intreruperii tratamentului sunt influentate favorabil prin reluarea acestuia. Se pot asocia corticosteroizi si salicilati, timp de cateva saptamani, dupa care dozele acestora se scad progresiv pana la suprimare. Daca dupa 6 luni de administrare a hidroxiclorochinului nu se constata ameliorari obiective (reducerea tumefactiei si cresterea mobilitatii articulare) se impune sistarea administrarii preparatului</PosologieSiModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Chimioterapic cu actiune antiinflamatoare, antireumatica si antiparazitara (antimalarica, antilambliazica)</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>La adapost de lumina, caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HIPAZIN comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C02AA. ALCALOIZI DIN RAUWOLFI</CodATC>
        <Producator>:Armedica</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate continand reserpina 0,1 mg si dihidralazina 10 mg (flacon cu 50 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Hipotensiv cu actiune lenta si prelungita; reserpina blocheaza terminatiile noradrenergice si hidralazina provoaca vasodilatatie directa (ambele medicamente actioneaza sinergic); reserpina are si proprietati sedative</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Hipertensiune esentiala, forme moderate (in asociatie cu un diuretic)</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Cate 1-2 comprimate de 3 ori/zi (dupa mese)</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Uneori oboseala, congestie cu obstructie nazala; rareori stare depresiva</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Stari depresive, alergie la una din componente; prudenta in timpul sarcinii si alaptarii, in boala ulceroasa, colita ulceroasa, in caz de antecedente depresive, la bolnavii cu accidente cerebro-vasculare si in bolile renale grave; se recomanda intreruperea medicatiei inaintea interventiilor chirurgicale (sunt posibile accidente hipotensive); prudenta la persoanele cu profesii care solicita concentrarea intensa si prelungita a functiilor psihice; prudenta in asocierea cu digitalice si chinidina (risc crescut de aritmii).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HIPERICIN crema</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D06AA. TETRACICLINA SI DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:Laboratorul Rumeyn</Producator>
        <Compozitie>Ulei de sunatoare - 2,00 g; Vitamina A - 0,50 g; Vitamina F - 2,00 g; Clorhidrat de tetraciclina - 4,50 g; Timol - 4,20 g; Excipient q.s. ad. - 100 g</Compozitie>
        <ActiuneTerapeutica>Antiseptica, cicatrizanta, epitelizanta</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>In terapeutica ranilor accidentale, a plagilor postoperatorii, dermatitelor, escoriatiilor si arsurilor de gradul I si II cu variate suprafete de extindere</Indicatii>
        <Contraindicatii>Intoleranta la produs</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Nu apar reactii adverse daca produsul este aplicat corect</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>Aplicare cu spatula in strat subtire, omogen, pe toata suprafata plagii, sub pansament steril ce se va schimba la 12-24 ore</ModDeAdministrare>
        <ConditiiDePastrare>Loc uscat, ferit de caldura.Termen de garantie2 ani.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HIPOPRESOL drajeuri</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C02DB. DERIVATI DE HIDRAZINOFTALAZIN</CodATC>
        <Producator>:Terapia S.A.</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Drajeuri continand dihidralazina 25 mg (flac. cu 50 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Hipotensiv cu actiune de intensitate moderata, creste circulatia renala si cerebrala; actioneaza direct asupra musculaturii netede a vaselor, provocand predominant arteriolodilatatie; efectul se instaleaza in 1-2 ore de la administrarea orala si dureaza 6-8 ore. Datorita scaderii rezistentei periferice micsoreaza postsarcina si poate creste debitul cardiac scazut in insuficienta cardiaca</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Hipertensiune esentiala forme moderate, hipertensiune prin toxemie gravidica sau glomerulonefrita acuta; se asociaza cu alte antihipertensive - diuretice (hidroclorotiazida sau furosemid), reserpina, propranolol, metildopa - care au efect terapeutic sinergic si antagonizeaza unele reactii secundare nedorite (reflexe simpatice, hiperreninemie, retentie hidrosalina). Insuficienta cardiaca cronica - forme moderate, cu ritm sinusal (se asociaza cu un diuretic), forme grave rebele la tratamentul tonicardiac (se adauga medicatiei tonicardiace si diuretice)</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>In hipertensiune se incepe cu 25 mg/zi (cate 1/2 comprimat dimineata si seara) si se creste progresiv, doza eficace fiind cuprinsa intre 25 mg si 100 mg/zi (in 2-3 prize); in insuficienta cardiaca 25-75 mg de 3-4 ori/zi</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Tahicardie, cefalee persistenta, anorexie, greata si voma, dureri anginoase, hipotensiune posturala (frecvent); vertij, stare de rau, parestezii ale extremitatilor (se asociaza piridoxina), congestie nazala, lacrimare, dispnee, transpiratie, febra, urticarie (relativ rar), edeme, retentie de urina, tremor, crampe musculare, stare depresiva, hepatica, afectarea hematopoiezei (rar). Asocierea cu alte antihipertensive permite folosirea de doze mici si evita multe dintre reactiile adverse. Administrarea cronica de doze mari (peste 100 mg/zi) poate provoca un sindrom lupoid (reversibil)</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>: Lupus eritematos diseminat sau alte colagenoze, tahicardie, cardiopatie ischemica, boala mitrala (creste presiunea intrapulmonara), pericardita constrictiva, alergie la hidralazine; prudenta in caz de accidente cerebro-vasculare, in bolile renale grave, in insuficienta hepatica (doze mai mici), cand hematopoieza este deprimata si in timpul sarcinii. Asocierea altor antihipertensive si a deprimantelor centrale (anestezice generale, tranchilizante etc.) creste efectul hipotensiv; simpatomimeticele, antidepresivele triciclice si IMAO micsoreaza efectul.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HIPOSERPIL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C02AA. ALCALOIZI DIN RAUWOLFI</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Comprimate continand 0,25 mg reserpina</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Flacon cu 60 comprimate</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Antihipertensiv cu instalare lenta si prelungita (cateva saptamani) efect neurosedativ de tip tranchilizant; antipsihotic. Dupa doze mari are actiune simpatolitica periferica. Actioneaza prin reducerea depozitelor de noradrenalina si serotonina</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Hipertensiune arteriala forme usoare sau medii, mai ales cele insotite de tahicardie, tulburari vegetative; hipertensiunea din cursul sarcinii; tulburari vegetative, in special cu manifestari de hipertonie simpatica; stari de hiperexcitabilitate nervoasa, anxietate; toxicomanii, tireotoxicoza; adjuvant in tratamentul psihozelor insotite de agitatie maniacala; delirium tremens</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la alcaloizi rauwolfia, stari de depresie psihica; boala ulceroasa; gastroenterocolita acuta; epilepsie si parkinsonism; bradicardii accentuate, bloc atrio-ventricular, infarct miocardic, insuficienta cardiaca si renala. Prudenta in cursul sarcinii. Tratamentul se va intrerupe cu 2 saptamani inainte de interventii chirurgicale sau electrosoc. Nu se administreaza copiilor sub 3 ani</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Congestia mucoasei nazale, senzatia de greutate in membrele inferioare, greata, diaree, somnolenta, cefalee, ameteli, diminuarea libidoului, tulburari care dispar de obicei spontan in cursul tratamentului sau la reducerea dozelor. Administrarea prelungita poate produce stari depresive psihotice, activarea bolii ulceroase (ceea ce impune suspendarea tratamentului)</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>Adulti: 1-4 comprimate/zi, administrate in 1-3 prize; copii (3-15 ani): 1/2-1 1/2 comprimate/zi in 3 prize in functie de varsta; tratamentul se incepe in doze mici, crescandu-se treptat</ModDeAdministrare>
        <ConditiiDePastrare>La loc uscat si ferit de lumina.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HIRAMNITAN capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02BX. ALTE MEDICAMENTE PENTRU TRATAMENTUL ULCERULUI PEPTI</CodATC>
        <Producator>:Biofarm</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Capsule gelatinoase continand ulei de catina (oleum Hippophas) 300 mg si alfa-tocoferol acetat 0,3 mg (flac. cu 90 buc.); colir continand ulei de catina 3,03 g, alfa-tocoferol acetat 9,7 mg, menadiona 10 mg, 0l. Helianthi 6,15 g; flacoane cu spray continand ulei de catina 20 g si alfa-tocoferol acetat 20 mg</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Uleiul gras de catina este bogat in vitamine (indeosebi in carotenoide); capsulele, colirul si spray-ul cu ulei de catina si adaos de alfa-tocoferol au proprietati antiinflamatorii si favorizeaza procesele de reparare tisulara</ActiuneTerapeutica>
        <IndicatiiSiModDeAdministrare>Capsulele sunt recomandate ca medicatie adjuvanta in gastrite si ulcer; se administreaza oral cate o capsula de 3 ori/zi (cu 1/2 de ora inainte de mese). Colirul poate fi util in arsuri corneo-conjuctivale chimice sau fizice, in keratite si dupa anumite interventii oftalmologice, plastice si reparatorii; se administreaza in instilatii conjunctivale. Spray-ul este indicat in eriteme si arsuri cutanate superficiale; se pulverizeaza local, de la o distanta de 25 -30 cm (ferind ochii). Pentru aplicarea locala este necesara respectarea conditiilor de asepsie (cand este cazul).    </IndicatiiSiModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HIRAMNITAN spray</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D03AX. ALTE CICATRIZANT</CodATC>
        <Producator>:Biofarm</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Capsule gelatinoase continand ulei de catina (oleum Hippophas) 300 mg si alfa-tocoferol acetat 0,3 mg (flac. cu 90 buc.); colir continand ulei de catina 3,03 g, alfa-tocoferol acetat 9,7 mg, menadiona 10 mg, 0l. Helianthi 6,15 g; flacoane cu spray continand ulei de catina 20 g si alfa-tocoferol acetat 20 mg</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Uleiul gras de catina este bogat in vitamine (indeosebi in carotenoide); capsulele, colirul si spray-ul cu ulei de catina si adaos de alfa-tocoferol au proprietati antiinflamatorii si favorizeaza procesele de reparare tisulara</ActiuneTerapeutica>
        <IndicatiiSiModDeAdministrare>Capsulele sunt recomandate ca medicatie adjuvanta in gastrite si ulcer; se administreaza oral cate o capsula de 3 ori/zi (cu 1/2 de ora inainte de mese). Colirul poate fi util in arsuri corneo-conjuctivale chimice sau fizice, in keratite si dupa anumite interventii oftalmologice, plastice si reparatorii; se administreaza in instilatii conjunctivale. Spray-ul este indicat in eriteme si arsuri cutanate superficiale; se pulverizeaza local, de la o distanta de 25 -30 cm (ferind ochii). Pentru aplicarea locala este necesara respectarea conditiilor de asepsie (cand este cazul).    </IndicatiiSiModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HIRAMNITAN solutie oftalmica</DenumireMedicament>
        <CodATC>: S01XN. DIVERS</CodATC>
        <Producator>:Biofarm</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Capsule gelatinoase continand ulei de catina (oleum Hippophas) 300 mg si alfa-tocoferol acetat 0,3 mg (flac. cu 90 buc.); colir continand ulei de catina 3,03 g, alfa-tocoferol acetat 9,7 mg, menadiona 10 mg, 0l. Helianthi 6,15 g; flacoane cu spray continand ulei de catina 20 g si alfa-tocoferol acetat 20 mg</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Uleiul gras de catina este bogat in vitamine (indeosebi in carotenoide); capsulele, colirul si spray-ul cu ulei de catina si adaos de alfa-tocoferol au proprietati antiinflamatorii si favorizeaza procesele de reparare tisulara</ActiuneTerapeutica>
        <IndicatiiSiModDeAdministrare>Capsulele sunt recomandate ca medicatie adjuvanta in gastrite si ulcer; se administreaza oral cate o capsula de 3 ori/zi (cu 1/2 de ora inainte de mese). Colirul poate fi util in arsuri corneo-conjuctivale chimice sau fizice, in keratite si dupa anumite interventii oftalmologice, plastice si reparatorii; se administreaza in instilatii conjunctivale. Spray-ul este indicat in eriteme si arsuri cutanate superficiale; se pulverizeaza local, de la o distanta de 25 -30 cm (ferind ochii). Pentru aplicarea locala este necesara respectarea conditiilor de asepsie (cand este cazul).    </IndicatiiSiModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HISMANAL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R06AX. ALTE ANTIHISTAMINICE SISTEMIC</CodATC>
        <Producator>:Terapia S.A.</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 10 comprimate</FormaDePrezentare>
        <PrezentareFarmaceutica>Hismanalul este un antagonist al histaminei H1, pentru uz oral. Hismanalul se prezinta sub forma de comprimate fragmentabile, cu sant median. Fiecare comprimat contine 10 mg astemizol. Ingredientele inactive ale comprimatelor sunt: lactoza, amidon de porumb, celuloza microcristalina, amidon de cartof pregelatinizat, polividona, stearat de magneziu, bioxid de siliciu coloidal anhidru si lauril sulfat de sodiu (formula 8)</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Hismanalul este indicat in tratamentul rinitei alergice sezoniere si perene, conjunctivitei alergice, urticariei cronice si a altor afectiuni de natura alergica</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate cunoscuta la astemizol sau la oricare din ingredientele inactive. Deoarece Hismanalul este metabolizat extensiv de catre ficat, administrarea sa este contraindicata pacientilor cu disfunctii hepatice grave. Administrarea concomitenta a oricaruia dintre urmatoarele medicamente: antifungice de tip azol, destinate administrarii orale sau parenterale; antibiotice macrolide (exceptand azitromicina); inhibitori selectivi pentru reabsorbtia serotoninei; inhibitori ai proteazei HIV; mibefradil; chinina in doze terapeutice (Vezi "Interactiuni"</Contraindicatii>
        <Precautii>Doza zilnica recomandata (vezi "Mod de administrare") nu trebuie depasita. Pacientii suferind de afectiuni care dau nastere unei prelungiri a intervalului QT pot prezenta prelungirea acestuia si/sau o aritmie ventriculara in timpul tratamentului cu astemizol. In consecinta, este contraindicata administrarea acestuia pacientilor cu sindrom QT congenital, pacientilor tratati cu medicamente ce prelungesc intervalul QT (incluzand antiaritmice, terfenadina sau eritromicina) sau pacientilor cu hipocalcemie necorijata.InteractiuniHismanalul nu potenteaza efectele alcoolului sau ale altor deprimante ale sistemului nervos central. Principala cale de metabolizare a astemizolului este prin CYP3A4. Utilizarea concomitenta a medicamentelor ce inhiba aceste enzime poate duce la concentratii plasmatice crescute ale astemizolului, sporind riscul de prelungire a QT. De aceea, este contraindicata utilizarea concomitenta a urmatoarelor medicamente: antifungice de tip azol, destinate administrarii orale sau parenterale; antibiotice macrolide (exceptand azitromicina - un studiu "in vivo" a aratat ca aceasta are un efect neglijabil asupra biodisponibilizarii astemizolului); inhibitori selectivi pentru reabsorbtia serotoninei (ex. nefazodona); inhibitori ai proteazei HIV (ex.ritonavir si indinavir - studiile "in vitro" arata ca saquinavirul este doar un inhibitor slab); mibefradil. S-a stabilit ca exista o interactiune intre doze terapeutice de chinina si astemizol</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>La animale, astemizolul nu afecteaza fertilitatea si nu este teratogen. La doze foarte mari (40 mg/kg corp), a fost observata embriotoxicitate la sobolani, dar nu si la iepuri. Un studiu pe o populatie numeroasa a demonstrat ca Hismanalul nu sporeste riscul aparitiei anomaliilor la fat. Hismanalul poate fi administrat in timpul sarcinii doar daca beneficiile anticipate justifica riscurile potentiale la care este expus fatul. La caini, astemizolul si metabolitii sai sunt excretati in laptele matern in concentratii foarte scazute. Daca utilizarea Hismanalului este considerata esentiala, trebuie evaluat raportul beneficiu/risc privind alaptarea</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAsupraCapacitatiiDeConducereAutoSauDeExploatareAAltorMasini>In doza recomandata, Hismanalul nu afecteaza capacitatea de a desfasura activitati ce solicita vigilenta.Mod de administrareAdulti si copii peste 12 ani: 1 comprimat (10 mg)/zi. Copii intre 6 si 12 ani: 1/2 comprimat (5 mg)/zi. Doza zilnica recomandata nu trebuie depasita. Comprimatele de Hismanal nu se indica copiilor sub varsta de 6 ani</EfecteAsupraCapacitatiiDeConducereAutoSauDeExploatareAAltorMasini>
        <ReactiiAdverse>Hismanalul nu produce efecte secundare sedative sau anticolinergice. In cazul unor tratamente de lunga durata se pot inregistra cresteri ponderale. Au fost semnalate rare cazuri de hipersensibilitate la astemizol: angioedem, bronhospasm, fotosensibilitate, prurit, eruptii cutanate, reactii anafilactice. De asemenea, au fost inregistrate si cazuri izolate de convulsii, parestezii benigne, mialgii/artralgii, edeme, tulburari de dispozitie, insomnii, cosmaruri, cresterea transaminazelor si hepatite. In majoritatea cazurilor nu s-a putut evidentia in mod clar o relatie cauzala directa cu administrarea Hismanalului</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Simptome. Desi au fost raportate cazuri de supradozare fara efecte patologice, s-au inregistrat si cazuri rare de efecte adverse cardiovasculare cu risc vital, precum: prelungirea intervalului QT, torsada varfului sau alte aritmii ventriculare, la pacienti care au depasit substantial dozele de astemizol prescrise. Rareori insa, torsade ale varfului (aritmii) s-au inregistrat chiar si la doze de numai 20-30 mg/zi (de 2-3 ori mai mari decat cele recomandate). In unele cazuri, aritmiile severe au fost precedate sau asociate cu unul sau mai multe episoade de sincope. De aceea, aparitia sincopelor la pacientii tratati cu astemizol impune sistarea imediata a tratamentului, evaluare clinica corespunzatoare, inclusiv testare electrocardiografica. Tratament. In caz de supradozare, se recomanda masuri suportive: lavaj gastric si evacuare gastrica, urmate de administrarea de carbune activ. Totodata, se impune monitorizarea EKG a pacientului, pe toata perioada in care se inregistreaza QT prelungit. Poate fi necesar un tratament adecvat cu antiaritmice, dar se vor evita preparatele care prelungesc intervalul QT. Studiile efectuate pe pacienti cu insuficienta renala sugereaza ca dializa nu grabeste eliminarea medicamentului</Supradozare>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra intre 15 si 30 grade Celsius. A nu se lasa la indemana copiilor</ConditiiDePastrare>
        <Farmacodinamica>: Hismanalul este un antihistaminic (antagonist H1) puternic si cu actiune de lunga durata, fara efecte centrale, sedative si anticolinergice. Datorita actiunii sale prelungite, o singura administrare/zi este suficienta pentru a suprima simptomele unei reactii alergice timp de 24 ore.</Farmacodinamica>
        <Farmacocinetica>: Studiile farmaco-cinetice pe om demonstreaza ca astemizolul este rapid absorbit, maximul concentratiei plasmatice fiind atins in 1-2 ore. Metabolizarea la primul pasaj hepatic este extensiva iar distributia tisulara este semnificativa. In starea de echilibru ("steady state"), concentratia plasmatica maxima a astemizolului plus metabolitul sau desmetilastemizolul (considerate impreuna ca fiind fractia farmacologic activa in plasma) este in medie de 3-5 ng/ ml. Timpul de injumatatire plasmatic pentru faza terminala de eliminare este de 1-2 zile pentru astemizol si 9-13 zile pentru desmetilastemizol. Astemizolul este eliminat sub forma de metaboliti, in special prin bila. Studiile legarii de receptori au aratat ca in doze farmacologice, astemizolul realizeaza ocuparea completa a receptorilor H1 periferici, fara a afecta receptorii H1 din creier deoarece substanta nu depaseste usor bariera hematoencefalica.ProducatorTerapia S.A.    </Farmacocinetica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HISMANAL solutie pentru uz intern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R06AX. ALTE ANTIHISTAMINICE SISTEMIC</CodATC>
        <Producator>:Janssen Pharmaceutica</Producator>
        <FormaDePrezentare>Hismanal tablete de 10 mg ambalat in blistere. Hismanal 1 mg/ml suspensie este disponibil in sticle de 100 ml, cu pipeta de 5 ml, gradata per kg corp</FormaDePrezentare>
        <PrezentareFarmaceutica>Hismanal este un antagonist histaminic H1, pentru uz oral. Hismanal este disponibil sub forma de tablete secabile si sub forma de suspensie alba. Fiecare tableta contine 10 mg de astemizol. Celelalte ingrediente ale tabletei sunt: lactoza, amidon de porumb, celuloza microcristalina, amidon de cartof pregelatinizat, polividon, stearat de magneziu, silicon coloidal anhidric si lauril sulfat de sodiu (formulare F8). Suspensia contine 1 mg astemizol per mg. Celelalte ingrediente ale suspensiei de 1 mg/1 ml sunt: propilen glicol, alcool, celuloza microcristalina si carmeloza de sodiu, hidrogen fosfat anhidric disodic, dihidrogen fosfat monohidrat de sodiu, polisorbid, zaharina sodica, sorbitol, hidroxid de sodiu, aroma de zmeura, aroma de coacaze si apa purificata (formulare F16)</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Hismanalul este indicat in tratamentul rinitei alergice sezoniere si perene, conjunctivitelor alergice, urticariei cronice si al altor afectiuni alergice</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la astemizol sau la oricare din ingredientele inactive. Deoarece Hismanal este metabolizat extensiv in ficat, administrarea sa este contraindicata la pacientii cu disfunctii hepatice grave. Este contraindicata administrarea concomitenta cu: azolii antifungici avind formulare orala sau parenterala; antibioticele macrolide, exceptind azitromicina; inhibitorii selectivi de serotonina; inhibitorii proteazei HIV; mibefradil; chinina in doze terapeutice (vezi "Interactiuni")</Contraindicatii>
        <Precautii>Doza zilnica recomandata (o tableta pe zi pentru adulti si doza recomandata pentru copii) nu trebuie depasita. Pacientii cunoscuti a fi predispusi la prelungirea intervalului QT, pot prezenta o crestere a acestuia si/sau aritmii ventriculare la administrarea astemizolului. De aceea se recomanda evitarea administrarii produsului bolnavilor cu sindrom congenital QT, pacientilor aflati sub medicatie care prelungeste intervalul QT (incluzind antiaritmice, terfenadina si eritromicina) precum si pacientilor cu hipopotasemie necorectata.InteractiuniHismanal nu potenteaza efectele alcoolului sau a altor depresivi ai sistemului nervos central. Principala cale de metabolizare a astemizolului este prin CYP3A4. Administrarea concomitenta a medicamentelor care inhiba semnificativ aceste enzime, poate rezulta in cresterea nivelelor plasmatice ale astemizolului, conducand la marirea riscului de prelungire a intervalului QT. De aceea, administrarea concomitenta a acestor medicamente este contraindicata. Exemplele includ urmatoarele: azolii antifungici cu formulare orala sau parenterala; antibioticele macrolide, exceptand azitromicina care intr-un studiu in vivo, a prezentat efecte neglijabile asupra biodisponibilitatii astemizolului; inhibitorii de serotonina, cum ar fi nefazodone; inhibitorii proteazei HIV, cum ar fi ritonavir si indinavir - studiile in vitro sugereaza ca saquinavir este un inhibitor de slaba intensitate; mibefradil; a fost stabilita de asemenea o interactiune cu chinina la doze terapeutice</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>La animale, astemizolul nu afecteaza fertilitatea si nu este teratogenic. La doze foarte mari (40 mg /kg corp), embriotoxicitatea a fost remarcata la sobolani dar nu si la iepuri. Intr-un studiu pe scara larga la oameni, Hismanal nu a prezentat nici o crestere in anomaliile fetale. Totusi, Hismanal ar trebui administrat in timpul sarcinii numai daca beneficiile anticipate justifica riscul potential asupra fatului. La cainii care alapteaza astemizolul si metabolitii sai sunt excretati in laptele matern. Concentratiile acestora in lapte sunt foarte scazute. Daca administrarea Hismanalului se considera esentiala, beneficiul alaptarii trebuie evaluat impotriva riscului sau potential</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceSauLucraCuMasini>In doza recomandata Hismanal nu afecteaza activitatile ce solicita concentrare mentala</EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceSauLucraCuMasini>
        <DozajSiModDeAdministrare>Adulti si copii mai mari de 12 ani: 1 tableta, o data pe zi. Copii intre 6 si 12 ani: 5 mg o data pe zi, ex. o jumatate de tb./zi sau 5 ml de suspensie 1 mg/ml. Copii sub 6 ani: 2mg per 10 kg corp/zi. Doza zilnica recomandata (o tableta/zi la adulti sau doza recomandata pentru copii) nu trebuie depasita. Hismanal tablete nu se recomanda a fi administrat copiilor sub 6 ani</DozajSiModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Hismanal este lipsit de efecte secundare sedative sau anticolinergice. In timpul tratamentului prelungit pot aparea usoare cresteri ponderale. Au fost raportate cazuri rare si spontane de reactii de hipersensibilitate cum ar fi: angioedem, bronhospasm, fotosensibilitate, prurit, rash, reactii anafilactice. De asemenea au fost raportate cazuri izolate de convulsii, parestezii benigne, mialgii/artralgii, edem, tulburari de dispozitie, insomnii, cosmaruri, cresteri ale transaminazelor si hepatita. In majoritatea cazurilor, nu s-a putut demonstra o relatie de cauzalitate cu administrarea Hismanalului</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Simptome: Cu toate ca nu au fost raportate manifestari patologice in caz de supradozare, la pacientii care au depasit dozele recomandate de astemizol s-au observat cazuri rare de reactii adverse cardiovasculare incluzind prelungirea intervalului QT, torsada de virfuri, si alte aritmii ventriculare. In timp ce majoritatea acestor evenimente au aparut ca urmare a unei dozari substantiale de astemizol, torsada de virfuri (aritmie) a aparut rar la doze de 20 - 30 mg/zi (de 2 - 3 ori mai mult decit dozele zilnice recomandate). In unele cazuri, aritmiile severe au fost precedate de, sau asociate cu unul sau mai multe episoade de sincopa. De aceea, aparitia sincopei la pacientii care primesc astemizol ar trebui sa conduca imediat la intreruperea tratamentului si la evaluarea clinica adecvata, incluzind testarea electrocardiografica. Tratament: Sunt necesare masuri suportive care includ lavajul gastric si varsaturile, urmate de administrarea de carbune activ. La acesti pacienti ECG trebuie monitorizat cu atentie. Daca intervalul QT este prelungit, monitorizarea trebuie sa continue atita timp cit acesta ramane prelungit. Este necesar tratamentul adecvat antiaritmic, insa trebuie evitate antiaritmicele care pot prelungi intervalul QT. Studiile la pacientii cu insuficienta renala au demonstrat ca hemodializa nu creste clearance-ul medicamentului</Supradozare>
        <InstructiuniDeUtilizare>Agitati bine flaconul inainte de utilizare. Scoateti capacul metalic filetat al flaconului. Scoateti pipeta, impreuna cu capacul de plastic filetat, din cartusul sau si inserati-le in flacon. Mentineti inelul inferior pe loc in timp ce trageti inelul superior pina la marcajul ce corespunde greutatii copilului in kilograme. Mentineti inelul inferior si scoateti intreaga pipeta din flacon. Goliti pipeta si introduceti-o inapoi in cartus. Inchideti flaconul</InstructiuniDeUtilizare>
        <Farmacodinamica>Hismanal este un antihistaminic H1 potent si cu actiune de lunga durata, lipsit de efecte centrale, sedative si anticolinergice. Datorita duratei mari de actiune, este necesara o singura administrare pe zi pentru a suprima simptomele reactiilor alergice pentru o perioada de 24 de ore</Farmacodinamica>
        <Farmacocinetica>Studiile farmacocinetice la oameni demonstreaza ca astemizolul este rapid absorbit, concentratia plasmatica maxima fiind atinsa in 1-2 ore. Metabolizarea initiala este extensiva si distributia tisulara semnificativa. La nivelele plasmatice de echilibru, concentratia plasmatica medie a astemizolulului si a desmetilastemizolului (considerate ca reprezentind impreuna fractia farmacologic activa din plasma) este de 3 - 5 ng/mg Timpul de injumatatire este de 1 - 2 zile pentru astemizol si 9 - 13 zile pentru desmetilastemizol. Astemizolul este eliminat sub forma de metaboliti in special prin bila. Studii de legare la nivelul receptorilor au aratat ca astemizolul, in doze farmacologice, realizeaza ocuparea completa a receptorilor H1 periferici, fara a ajunge la receptorii H1 din creier, deoarece medicamentul nu traverseaza bariera hemato-encefalica</Farmacocinetica>
        <ConditiiDeDepozitare>A se pastra la temperaturi intre 15 si 30 grade Celsius.    </ConditiiDeDepozitare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HISTADIN comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R06AX. ALTE ANTIHISTAMINICE SISTEMIC</CodATC>
        <Producator>:Apic</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Tablete a 60 mg terfenadin (cutie cu 10 buc.); flacoane a 60 si 120 ml sirop continand la 5 ml terfenadin 30 mg</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Histadin este un nou antihistaminic prin proprietatile sale chimice si farmacologice, este distinct de toate celelalte antihistaminice, astfel incat prin el insusi este o alta clasa. Datorita legarii preferentiale de receptorii H-histaminici periferici fata de cei centrali, terfenadina isi exercita actiunea antihistaminica fara afectarea performantelor individului. Terfenadina nu are efect asupra indemanarii psihomotorii sau senzatiilor subiective. Efectul antihistaminic al Histadin dureaza cel putin 12 ore dupa administrarea orala</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Histadin este folosit in tratamentul simptomelor multor afectiuni alergice: rinite alergice; febra fanului; afectiuni dermatologice alergice - urticarie, prurigo, muscaturi sau intepaturi de insecte, edem angioneurotic, dermatite atopice sau eczeme; prevenirea si tratamentul reactiilor alergice la transfuzia de sange sau a reactiilor la substantele de contrast parenterale utilizate in radiologie</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti si copii peste 12 ani: 1 tableta de doua ori/zi sau doua lingurite de doua ori/zi; copii intre 6-12 ani: o lingurita de doua ori/zi; copii sub 5 ani: o jumatate de lingurita de doua ori/zi</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Histadin nu prezinta efecte secundare asupra SNC. Alte efecte secundare sunt rare. Se citeaza: cefalee, cresterea apetitului, discrete tulburari gastro-intestinale.    </ReactiiAdverse>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HISTADIN sirop</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R06AX. ALTE ANTIHISTAMINICE SISTEMIC</CodATC>
        <Producator>:Apic</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Tablete a 60 mg terfenadin (cutie cu 10 buc.); flacoane a 60 si 120 ml sirop continand la 5 ml terfenadin 30 mg</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Histadin este un nou antihistaminic prin proprietatile sale chimice si farmacologice, este distinct de toate celelalte antihistaminice, astfel incat prin el insusi este o alta clasa. Datorita legarii preferentiale de receptorii H-histaminici periferici fata de cei centrali, terfenadina isi exercita actiunea antihistaminica fara afectarea performantelor individului. Terfenadina nu are efect asupra indemanarii psihomotorii sau senzatiilor subiective. Efectul antihistaminic al Histadin dureaza cel putin 12 ore dupa administrarea orala</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Histadin este folosit in tratamentul simptomelor multor afectiuni alergice: rinite alergice; febra fanului; afectiuni dermatologice alergice - urticarie, prurigo, muscaturi sau intepaturi de insecte, edem angioneurotic, dermatite atopice sau eczeme; prevenirea si tratamentul reactiilor alergice la transfuzia de sange sau a reactiilor la substantele de contrast parenterale utilizate in radiologie</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti si copii peste 12 ani: 1 tableta de doua ori/zi sau doua lingurite de doua ori/zi; copii intre 6-12 ani: o lingurita de doua ori/zi; copii sub 5 ani: o jumatate de lingurita de doua ori/zi</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Histadin nu prezinta efecte secundare asupra SNC. Alte efecte secundare sunt rare. Se citeaza: cefalee, cresterea apetitului, discrete tulburari gastro-intestinale.    </ReactiiAdverse>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HISTALONG JUNIOR comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R06AX. ALTE ANTIHISTAMINICE SISTEMIC</CodATC>
        <Producator>:Dr. Reddy's Laboratories</Producator>
        <FormaDePrezentare>Histalong Jr. Junior se livreaza in blister a zece comprimate. Doua blistere sunt prezentate in cutii de carton</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Antialergic puternic si de lunga durata, actionand prin blocarea selectiva a receptorilor H1. Nu are actiune anticolinergica</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Histalong este indicat in tratamentul urmatoarelor afectiuni alergice: rinita alergica, conjunctivita, reactii alergice cutanate (urticarie)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la produs, femei gravide</Contraindicatii>
        <Precautii>Ca si la alte medicamente antihistaminice, actiunea Histalong Jr.-ului se asociaza cu unele efecte adverse in evolutia sarcinii la cobai. Pentru acest motiv este recomandabil ca in cazul femeilor fertile sa se evite aparitia sarcinii in timpul perioadei de tratament si imediat dupa incetarea terapiei. Avand in vedere ca Histalong Jr. se elimina in laptele de mama, acesta nu va fi administrat mamelor care alapteaza</Precautii>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Alcool: Studiile placebo controlate "dublu orb" nu au evidentiat interactiuni Histalong Jr. - alcool dar este de preferat evitarea acestei asocieri. Diazepam: Efectul sedativ al diazepamului nu a fost alterat in mod semnificativ de catre Histalong Jr., in studiul randomizat "dublu orb" dar este de preferat evitarea asocierii cu sedative si tranchilizante. Warfarina: Adaugarea de Histalong Jr. in doze terapeutice nu a alterat legarea de proteinele plasmatice si efectele anticoagulante ale warfarinei</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <ReactiiAdverse>In general se raporteaza o sporire a apetitului alimentar, cu crestere ponderala inconstanta. Nu se cunosc interactiuni cu substante depresive ale SNC, incluzand alcoolul. In general nu influenteaza activitatile care impun concentrare si atentie, ca de exemplu conducere auto, sau manipularea unor utilaje</ReactiiAdverse>
        <DozajSiAdministrare>Se administreaza pe stomacul gol (Se va dispersa un comprimat in 5 ml apa, respectiv o lingurita, si se va administra oral). Adulti si copii peste 12 ani: doza obisnuita este de 10 mg zilnic. In cazuri speciale se poate creste doza pana la 30 mg pe zi, pe o perioada de 7 zile, urmata de o doza de intretinere de 10 mg pe zi. Copii 6-12 ani: doza obisnuita este de 5 mg zilnic, iar atunci cand este necesar se poate creste doza pana la 15 mg zilnic, pe o perioada de 7 zile, urmata de o doza de intretinere de 5 mg pe zilnic. Copii 2-6 ani: doza obisnuita este de 1 mg/5 kg corp zilnic</DozajSiAdministrare>
        <Farmacocinetica>Astemizolul se absoarbe bine din tractul digestiv, trecerea in sange fiind mai rapida daca se administreaza fara alimente. Daca este luat in timpul meselor, biodisponibilitatea se reduce cu pana la 60%. Concentratia maxima plasmatica de astemizol se obtine in 1 - 4 ore dupa administrarea orala a dozei terapeutice; substanta circula legata de proteinele plasmatice in proportie de 96% si este metabolizata la nivel hepatic. Concentratiile plasmatice de astemizol si metabolitii sai activi scad treptat si bifazic, in cateva zile. Absorbtia optima se atinge cand dozele orale se administreaza pe stomacul gol. Eliminarea astemizolului (ca metabolit) se face in principal prin fecale, si numai sub 10% prin urina. Prin fecale nu se elimina medicament nemodificat, acest lucru indicand faptul ca metabolizarea la om este practic completa</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>Tabletele de Histalong Jr. se depoziteaza intr-un loc intunecos, uscat, racoros.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HISTODIL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02BA. ANTAGONISTI AI RECEPTORILOR H</CodATC>
        <Producator>:Richter Gedeon</Producator>
        <SubstantaActiva>Fiecare fiola de 2 ml contine 200 mg de cimetidina (228,9 mg clorhidrat de cimetidina). Fiecare tableta contine 200 mg de cimetidina (228,9 mg clorhidrat de cimetidina)</SubstantaActiva>
        <FormaDePrezentare>Fiole: 5 x 2 ml, 10 x 2 ml. Tablete: 50</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Histodil (cimetidina) este un antagonist de receptori H2. Preparatul inhiba atat secretia bazala de acid gastric, cat si pe cea stimulata, prin reducerea aciditatii, a volumului de suc gastric si a continutului acestuia in pepsina</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tablete: Ulcer benign peptic, gastric, duodenal si/sau jejunal, confirmat prin endoscopie sau prin examen radiologic, esofagita de reflux, gastrita eroziva, sindrom Zollinger-Ellison. Terapie adjuvanta a eroziunilor secundare tratamentului cu antiinflamatorii steroidiene sau nesteroidiene. Fiole: Tratamentul sangerarii duodenale acute si al ulcerului gastric benign, eroziunilor, controlul sangerarilor din tractul gastrointestinal superior produse de refluxul esofagian si de alte cauze, sangerari gastrice si/sau duodenale postoperatorii. Scaderea hipersecretiei in sindromul Zollinger-Ellison</Indicatii>
        <Contraindicatii>Nu exista contraindicatii absolute. Administrarea de Histodil va fi utilizata cu grija in cazul femeilor insarcinate sau al mamelor care alapteaza, deoarece medicamentul strabate bariera placentara si este excretat in laptele matern. Tratamentul parenteral, in cazurile mentionate, necesita o atentie deosebita si este justificat numai in situatii-limita (cu risc vital). In tulburari severe ale functiei hepatice, circulatorii sau renale, se recomanda supraveghere atenta si administrare de doze reduse. Nu se recomanda tratament cu Histodil, la copii</Contraindicatii>
        <EfecteSecundare>Cefalee, oboseala, mialgie, diaree, somnolenta, prurit usor, hepatita (uneori, de natura colestatica). In tratamentul de lunga durata, pot aparea: ginecomastie neprogresiva, confuzie mentala, depresie. Rar, pot aparea alterarea functiei maduvei osoase, modificari ale parametrilor chimici ai serului (initial, poate creste nivelul seric al transaminazelor si creatininei). Pot aparea modificari ale raspunsului imun. In administrarea i.v. de cantitati mari, pot aparea mialgie tranzitorie, ameteala, exantem. Sunt posibile aritmii si scaderea tensiunii arteriale, in special la administrarea rapida i.v. sau in cazul bolilor cardiovasculare. In cazul reactiilor adverse severe, tratamentul va fi intrerupt</EfecteSecundare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Avand proprietati inhibitorii enzimatice, cimetidina inhiba ciclul oxidativ al enzimelor microzomiale hepatice in cazul unor medicamente administrate concomitent. Se va administra cu prudenta impreuna cu: anticoagulante orale, fenitoina, teofilina si beta-blocante adrenergice (se prelungeste durata lor de actiune), metoclopramid (este redusa biodisponibilitatea cimetidinei), benzodiazepine (durata de actiune prelungita)</InteractiuniMedicamentoase>
        <Precautii>La pacientii aflati sub tratament anticoagulant, este necesara reajustarea dozei de anticoagulant, deoarece cresterea efectului anticoagulant, indusa de cimetidina, poate duce la aparitia de hemoragii. Dupa intreruperea tratamentului cu Histodil, simptomele initiale pot sa reapara. Rezultatele terapeutice pot disimula simptomele unui ulcer malign si, de aceea, este necesara excluderea posibilitatii preexistentei acestuia, inainte de inceperea tratamentului. Antacidele vor fi administrate la o ora dupa ingestia de Histodil tablete, deoarece, in cazul administrarii simultane, antacidul poate reduce absorbtia cimetidinei</Precautii>
        <Incompatibilitati>Administrarea parenterala este incompatibila cu administrarea de pentobarbital si gentamicina</Incompatibilitati>
        <ConditiiDePastrare>Se pastreaza la temperaturi cuprinse intre 15 - 30 grade Celsius, la adapost de lumina.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HISTODIL fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02BA. ANTAGONISTI AI RECEPTORILOR H</CodATC>
        <Producator>:Richter Gedeon</Producator>
        <SubstantaActiva>Fiecare fiola de 2 ml contine 200 mg de cimetidina (228,9 mg clorhidrat de cimetidina). Fiecare tableta contine 200 mg de cimetidina (228,9 mg clorhidrat de cimetidina)</SubstantaActiva>
        <FormaDePrezentare>Fiole: 5 x 2 ml, 10 x 2 ml. Tablete: 50</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Histodil (cimetidina) este un antagonist de receptori H2. Preparatul inhiba atat secretia bazala de acid gastric, cat si pe cea stimulata, prin reducerea aciditatii, a volumului de suc gastric si a continutului acestuia in pepsina</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tablete: Ulcer benign peptic, gastric, duodenal si/sau jejunal, confirmat prin endoscopie sau prin examen radiologic, esofagita de reflux, gastrita eroziva, sindrom Zollinger-Ellison. Terapie adjuvanta a eroziunilor secundare tratamentului cu antiinflamatorii steroidiene sau nesteroidiene. Fiole: Tratamentul sangerarii duodenale acute si al ulcerului gastric benign, eroziunilor, controlul sangerarilor din tractul gastrointestinal superior produse de refluxul esofagian si de alte cauze, sangerari gastrice si/sau duodenale postoperatorii. Scaderea hipersecretiei in sindromul Zollinger-Ellison</Indicatii>
        <Contraindicatii>Nu exista contraindicatii absolute. Administrarea de Histodil va fi utilizata cu grija in cazul femeilor insarcinate sau al mamelor care alapteaza, deoarece medicamentul strabate bariera placentara si este excretat in laptele matern. Tratamentul parenteral, in cazurile mentionate, necesita o atentie deosebita si este justificat numai in situatii-limita (cu risc vital). In tulburari severe ale functiei hepatice, circulatorii sau renale, se recomanda supraveghere atenta si administrare de doze reduse. Nu se recomanda tratament cu Histodil, la copii</Contraindicatii>
        <EfecteSecundare>Cefalee, oboseala, mialgie, diaree, somnolenta, prurit usor, hepatita (uneori, de natura colestatica). In tratamentul de lunga durata, pot aparea: ginecomastie neprogresiva, confuzie mentala, depresie. Rar, pot aparea alterarea functiei maduvei osoase, modificari ale parametrilor chimici ai serului (initial, poate creste nivelul seric al transaminazelor si creatininei). Pot aparea modificari ale raspunsului imun. In administrarea i.v. de cantitati mari, pot aparea mialgie tranzitorie, ameteala, exantem. Sunt posibile aritmii si scaderea tensiunii arteriale, in special la administrarea rapida i.v. sau in cazul bolilor cardiovasculare. In cazul reactiilor adverse severe, tratamentul va fi intrerupt</EfecteSecundare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Avand proprietati inhibitorii enzimatice, cimetidina inhiba ciclul oxidativ al enzimelor microzomiale hepatice in cazul unor medicamente administrate concomitent. Se va administra cu prudenta impreuna cu: anticoagulante orale, fenitoina, teofilina si beta-blocante adrenergice (se prelungeste durata lor de actiune), metoclopramid (este redusa biodisponibilitatea cimetidinei), benzodiazepine (durata de actiune prelungita)</InteractiuniMedicamentoase>
        <Precautii>La pacientii aflati sub tratament anticoagulant, este necesara reajustarea dozei de anticoagulant, deoarece cresterea efectului anticoagulant, indusa de cimetidina, poate duce la aparitia de hemoragii. Dupa intreruperea tratamentului cu Histodil, simptomele initiale pot sa reapara. Rezultatele terapeutice pot disimula simptomele unui ulcer malign si, de aceea, este necesara excluderea posibilitatii preexistentei acestuia, inainte de inceperea tratamentului. Antacidele vor fi administrate la o ora dupa ingestia de Histodil tablete, deoarece, in cazul administrarii simultane, antacidul poate reduce absorbtia cimetidinei</Precautii>
        <Incompatibilitati>Administrarea parenterala este incompatibila cu administrarea de pentobarbital si gentamicina</Incompatibilitati>
        <ConditiiDePastrare>Se pastreaza la temperaturi cuprinse intre 15 - 30 grade Celsius, la adapost de lumina.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HIVID comprimate filmate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J05AB. NUCLEOZID</CodATC>
        <Producator>:F. Hoffmann-La Roche</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Flacoane de sticla cu 100 de comprimate film. (bej) a 0,375 mg si (gri) a 0,75 mg; blistere de aluminiu cu 100 de comprimate film. (bej) a 0,375 mg si (gri) a 0,75 mg, continand substanta activa: zalcitabina</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Terapie asociata cu ZDV pentru SIDA sau pentru ARC* avansat. Comprimatele de Hivid (zalcitabina, ddC) administrate in asociatie cu capsule de ZDV (zidovudina, Retrovir ) se recomanda in tratamentul pacientilor infectati cu virusul HIV, al celor care au SIDA sau ARC avansat, si al caror numar de celule CD4 este mai mic sau egal cu 200/mm3. Aceasta indicatie se bazeaza pe constatarea cresterii numarului de celule CD4, care era mai pronuntata la pacientii tratati cu asociatia Hivid si ZDV decat cea observata in urma examenelor clinice efectuate pe o grupa de pacienti carora li s-a administrat ZDV sau Hivid ca monoterapie. Monoterapie pentru pacientii cu intoleranta la ZDV sau la care acest produs nu are efect in tratamentul maladiei SIDA sau ARC. Este indicata administrarea de Hivid comprimate (zalcitabina, ddC) in monoterapie, ca alternativa la tratamentul cu zidovudina al pacientilor adulti infectati cu virusul HIV, care sunt bolnavi de SIDA sau ARC. Recent, in cursul unui studiu clinic controlat, efectuat pe pacienti care au beneficiat anterior de un tratament cu zidovudina pe o perioada de sub trei luni, s-a constatat ca Hivid este mai putin activ decat zidovudina. Aceasta diferenta se observa mai ales la pacientii cu SIDA sau la cei care au un numar de celule CD4 mai mic de 100/mm3. Prin urmare, monoterapia cu Hivid a stadiilor avansate ale maladiei va fi aplicata pacientilor carora, in opinia medicului curant, nu li se poate administra zidovudina</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>: Monoterapie: Pentru pacientii infectati cu virusul HIV, care au SIDA sau ARC, doza orala de Hivid recomandata este de 0,75 mg, la 8 ore (o doza zilnica de 2,25 mg). Intrucat absobtia zalcitabinei este oarecum mai redusa atunci cand se administeaza impreuna cu alimente, se recomanda ca Hivid sa nu se administreze in timpul mesei. Monitorizarea pacientilor: Inaintea inceperii tratamentului, se va efectua numaratoarea celulelor CD4 si se vor face evaluari neurologice pentru a stabili gravitatea bolii. Se vor efectua periodic analiza sangelui si examene clinice. Nivelul amilazei serice se va controla in cazul pacientilor cu nivel ridicat de amilaza, cu pancreatita, cu alcoolism in antecedente sau care sunt alimentati exclusiv parenteral, sau in cazul carora exista un risc marit de pancreatita. Se recomanda supravegherea atenta, pentru a observa orice modificare a functiei neurologice, mai ales in cazul pacientilor cu neuropatie periferica de orice etiologie (vezi Precautii). Adaptarea dozei: Pacientii care prezinta semne sau simptome moderate, pana la grave de neuropatie periferica (de exemplu amorteala, furnicaturi, hipoestezie, dureri sub forma de arsuri sau intepaturi in extremitatile inferioare sau pierderea senzatiei de vibratie sau a reflexului ahilian) vor trebui sa intrerupa tratamentul cu Hivid, mai ales daca aceste simptome sunt bilaterale si progresive, timp de mai mult de 72 ore. Atunci cand se intrerupe prompt tratamentul cu Hivid, neuropatia este in general reversibila, in cateva saptamani. Totusi, neuropatia poate persista timp de cateva luni, mai ales daca intreruperea medicatiei se face cu intarziere, iar neuropatia periferica asociata cu administrarea medicamentului Hivid se poate agrava chiar in conditiile intreruperii tratamentului. Durerile pot deveni deosebit de puternice, ceea ce face necesara administrarea de analgezice pe baza de narcotice, mai ales daca tratamentul cu Hivid nu este intrerupt la timp. Tratamentul cu Hivid poate fi reluat (la 50% din doza, adica 0,375 mg la 8 ore, 1 tableta) daca toate datele referitoare la neuropatia periferica arata o ameliorare a simptomelor, cel putin pana la nivel moderat. Daca se constata aparitia altor reactii clinice adverse moderate pana la grave, sau a unor anomalii grave, depistate in cursul testelor de laborator, se va intrerupe temporar tratamentul cu Hivid, pana cand reactiiile adverse dispar. Tratamentul cu Hivid va fi reluat cu 50% din doza initiala. Daca la aceasta doza reapar reactii adverse, se va intrerupe tratamentul. Dozele minime optime de Hivid pentru tratamentul pacientilor adulti cu SIDA sau ARC avansat nu au fost inca stabilite exact. Terapie asociata: Pentru pacientii adulti infectati cu virusul HIV care au SIDA sau ARC si la care numarul de celule CD4 este egal sau mai mic de 200 celule/mm3, schema de terapie asociata zilnica recomandata este de 1 comprimat a 0,75 mg de Hivid, administrat oral, concomitent cu 200 mg de Retrovir (doua capsule a 100 mg) la 8 ore (o doza zilnica totala de 2,25 mg Hivid si o doza zilnica totala de 600 mg de Retrovir). Monitorizarea pacientilor: In cazul terapiei asociate cu Hivid/ZDV, dozele vor fi adaptate pentru fiecare medicament, asa cum s-a indicat pentru administrarea ca monoterapie. La pacientii care prezinta toxicitate produsa de ZDV (de exemplu: anemie, granulocitopenie) se va intrerupe sau reduce doza de ZDV, in primul rand. In mod similar, pentru toxicitatea asociata cu administrarea de Hivid (de exemplu neuropatie periferica) se va intrerupe tratamentul sau se va reduce doza de Hivid. In cazul toxicitatilor grave sau a celor care persista dupa intreruperea tratamentului sau dupa reducerea dozei unuia dintre medicamente, administrarea celuilalt medicament va fi de asemenea intrerupta sau doza redusa. La pacientii cu insuficienta medulara, mai ales la pacientii cu afectiune HIV simptomatica avansata, se recomanda monitorizarea frecventa a indicilor hematologici, pentru a depista anemia sau granulocitopenia grava (vezi Precautii). La pacientii cu toxicitate hematologica, scaderea nivelului hemoglobinei poate aparea dupa 2 pana la 4 saptamani, iar granulocitopenia apare in general dupa 6-8 saptamani. Adaptarea dozei: In afara adaptarii dozelor mentionate mai sus, referitor la monoterapia cu Hivid, toxicitatile asociate cu administrarea medicamentului ZDV, ca de exemplu anemie grava (hemoglobina</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Administrarea comprimatelor de Hivid este contraindicata pacientilor cu hipersensibilitate cunoscuta la una dintre componentele produsului.PrecautiiInformatii pentru pacienti. Pacientii trebuie sa fie informati asupra faptului ca efectele tratamentului pe termen lung cu Hivid, administrat ca monoterapie sau in asociatie cu alti agenti anti-retrovirali, nu sunt cunoscute inca. Intrucat este adesea dificil sa se stabileasca daca simptomele sunt rezultatul efectului medicamentului, sau o manifestare caracteristica bolii, pacientii vor trebui sa anunte orice modificare a starii lor medicului sau asistentului social. Pacientii vor fi informati asupra faptului ca tratamentul cu Hivid sau cu oricare alt medicament antiretroviral nu exclude necesitatea de a respecta in continuare practicile menite sa impiedice transmiterea virusului HIV. Pacientilor li se va aduce la cunostinta faptul ca efectele secundare cele mai grave si mai importante ale medicamentului Hivid sunt neuropatia periferica si pancreatita si li se vor prezenta primele simptome de manifestare ale acestor doua afectiuni. Aparitia oricarui simptom al uneia dintre aceste afectiuni va fi imediat anuntat medicului curant. Intrucat aparitia neuropatiei periferice pare sa fie in functie de doza de Hivid administrata, pacientilor li se va atrage atentia sa urmeze instructiunile medicului curant intocmai si sa nu depaseasca doza prescrisa. Generalitati: Hivid a fost testat in cadrul unor studii controlate pe adulti cu SIDA si cu ARC avansat, o perioada limitata de timp. Inocuitatea si eficienta acestui medicament nu au fost stabilite pentru tratamentele pe termen lung, sau in cazul persoanelor infectate cu virusul HIV, asimptomatice. Inocuitatea si eficienta tratamentului cu Hivid al copiilor sub 12 ani cu HIV-pozitiv, sunt in curs de investigare. Grupe speciale de pacienti: Hivid se va administra cu deosebita atentie pacientilor cu neuropatie periferica de orice etiologie, inclusiv cu neuropatie periferica asociata cu virusul HIV sau neuropatia ca efect secundar al altor medicamente. Unii pacienti cu simptome stabile moderate, caracterizate prin dizestezie, pot tolera Hivid fara exacerbarea neuropatiei. Se recomanda monitorizarea frecventa de catre medicul curant. Pacientii cu neuropatie periferica moderata pana la grava care se manifesta prin simptome obiective ca de exemplu pierderea reflexului ahilian si perturbarea sensibilitatii sau prin dependenta de analgezice pentru calmarea durerilor, sunt sfatuiti sa evite medicamentul Hivid (vezi Interactiuni). Administrarea de Hivid pacientilor cu functie renala afectata se va face cu deosebita precautie, intrucat Hivid este excretat in primul rand prin rinichi. La pacientii cu afectiuni hepatice preexistente sau cu antecedente de alcoolism, administrarea de Hivid poate fi asociata cu exacerbarea disfunctiei hepatice. Aceste categorii de pacienti vor fi supravegheate cu atentie de catre medicul curant. Pancreatita este un caz rar de toxicitate constatat la pacientii carora li se administreaza Hivid. Numarul total de cazuri de pancreatita sau de crestere asimptomatica a nivelului amilazei serice, la pacientii care iau Hivid este mai mic de 1%. Se va administra Hivid in conditii de maxima atentie pacientilor cu pancreatita in antecedente sau care prezinta un factor de risc cunoscut de aparitie a pancreatitei. S-au constatat antecedente de pancreatita sau alti factori favorizanti pentru aparitia pancreatitei, de exemplu nivelul crescut al trigliceridelor sau alimentare exclusiv parenterala, la aproximativ jumatate din pacientii tratati cu Hivid care au dezvoltat pancreatita. Pancreatita poate fi fatala. Tratamentul va fi intrerupt imediat daca se constata simptome de aparitie a pancreatitei, pana cand se poate stabili un diagnostic definitiv. Se va acorda o atentie deosebita atunci cand se administreaza Hivid pacientilor cu nivele de amilaza serica crescute peste medie. Acestor pacienti li se va face frecvent analiza nivelului amilazei serice. Desi semnificatia unei cresteri asimptomatice a nivelului amilazei serice la pacientii infectati cu virusul HIV nu este pe deplin clarificata, tratamentul cu Hivid nu se va administra pacientilor al caror nivel de amilaza serica este de 2,5 ori mai mare decat limita superioara normala, decat in cazul in care avantajele estimate justifica riscul potential pentru pacient. Tratamentul cu Hivid se va intrerupe atunci cand se constata o crestere a nivelului de amilaza serica asociata cu disglicemia, cresterea nivelului trigliceridelor, pierderea calciului sau cu alti parametri care indica aparitia pancreatitei, pana cand se stabileste un diagnostic clinic. Tratamentul cu Hivid va fi de asemenea intrerupt temporar daca este necesara administrarea unui alt medicament care poate produce pancreatita. Fractionarea amilazei serice poate fi utila in identificarea pacientilor cu amilaza serica salivara crescuta sau cu macroamilazemie. Daca se constata ca pancreatita clinica apare atunci cand se administreaza Hivid, se recomanda sa se renunte la tratamentul cu acest medicament. Tratamentul cu Hivid administrat pacientilor cu neuropatie periferica preexistenta sau cu antecedente de pancreatita se va face in urma unei atente analize de catre medicul curant, pentru a stabili daca avantajele potentiale ale administrarii medicamentului justifica riscul de exacerbare a acestor afectiuni. S-au constatat cazuri rare de ulcer esofagian, hiperglicemie si reactii de hipersensibilitate, la pacientii care au beneficiat de tratament cu Hivid. Se va avea in vedere intreruperea tratamentului in cazul pacientilor cu ulcer esofagian si care nu reactioneaza la tratamentul specific contra infectiilor oportuniste. Pacientii cu hiperglicemie preexistenta vor fi supusi unor evaluari periodice ale nivelului glicemiei. Pacientii carora li se administreaza medicamente asociate cu disfunctia renala in cursul tratamentului cu Hivid, vor fi supusi unor analize periodice de evaluare a functiei renale. Teste de laborator: Se va efectua hemoleucograma cat si teste biochimice ale sangelui, inclusiv verificarea nivelelor amilazei si trigliceridelor serice inaintea inceperii tratamentului cu Hivid si apoi la intervale corespunzatoare, in cursul tratamentului</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Efecte teratogene: S-a demonstrat ca Hivid are efecte teratogene asupra soarecilor C57Bl/6N, la doze de 31.250 si de 60.500 de ori mai mari decat doza clinica maxima recomandata. La sobolani, zalcitabina a avut efecte teratogene la doze de 62.600 mai mari decat doza clinica maxima recomandata, dar nu si la o doza de 12.000 ori mai mare decat doza clinica. Nu exista inca studii adecvate si suficient verificate la femei insarcinate. Efecte neteratogene. S-a constatat un efect abortiv legat de doza la femelele gestante C57Bl/6N, tratate cu zalcitabina, la doze de 62.500 ori mai mari decat doza clinica recomandata. Greutatea corporala a fatului la nastere este semnificativ mai mica, la doze de 31.250 si de 62.500 ori mai mari decat doza clinica maxima recomandata. Utilizarea in cursul sarcinii: Nu s-a stabilit inocuitatea utilizarii medicamentului la femeile insarcinate, in cadrul unor studii adecvate si relevante. Femeilor aflate in perioada fertila nu li se va administra Hivid decat daca vor folosi metode anticonceptionale eficiente in cursul tratamentului. Hivid va fi administrat in cursul sarcinii numai daca avantajele preconizate justifica riscul potential pentru fat. Alaptare: Nu se cunoaste daca zalcitabina este excretata in laptele matern. Intrucat multe medicamente sunt excretate in laptele matern si datorita riscului de aparitie a reactiilor adverse la zalicitabina la sugari, se va alege intre intreruperea alaptatului si intreruperea tratamentului, luand in considerare importanta medicamentului pentru mama.Reactii adverseUrmatoarele date referitoare la reactiile adverse se bazeaza pe administrarea orala a Hivid ca monoterapie sau in asociatie cu zidovudina, in tratamentul pacientilor cu SIDA si cu ARC avansat, in dozele recomandate. Majoritatea reactiilor au avut o intensitate slaba pana la moderata. Multi dintre adultii infectati cu virusul HIV care au fost testati in cadrul acestor studii clinice au manifestat initial semne si simptome caracteristice maladiei, pe care le-au resimtit ca reactii adverse in cursul studiului. Este prin urmare dificil sa se faca o diferentiere intre acele semne si simptome care reprezinta o manifestare a bolii de baza sau a unor afectiuni intercurente si reactiile adverse ce pot fi asociate cu administrarea de Hivid. In Tabelul 1 sunt prezentate sintetic reactiile adverse sau simptomele care ar putea fi puse in legatura cu tratamentul cu Hivid, si care s-au constatat la cel putin 3% din numarul total de pacienti tratati cu Hivid, cu maladia HIV avansata; s-au alcatuit doua grupe de testare comparativa a monoterapiei cu Hivid in comparatie cu zidovudina. In aceasta statistica au fost incluse si reactiile adverse care pot aparea in cursul administrarii concomitente de Hivid si ZDV.InteractiuniFarmacocinetica medicamentului Hivid administrat in combinatie cu zidovudina a fost studiata pe un grup mic de pacienti. Din datele obtinute, reise ca absorbtia, metabolismul si eliminarea medicamentului Hivid sunt nemodificate atunci cand acesta se administreaza impreuna cu zidovudina. Nu s-au efectuat cercetari sistematice ale efectelor altor medicamente, in afara de zidovudina, administrate concomitent cu Hivid. Se va evita administrarea concomitenta a medicamentului Hivid si a altor medicamente care pot produce neuropatie periferica. Practic, se recomanda sa nu se administreze cloramfenicol, iodochinol, etionamida, aur, ribavirina, vincristina, cisplatina, glutetimida, hidralazina si nitrofurantoina impreuna cu Hivid. In cazul in care este necesara administrarea de metronidazol, se recomanda ca tratamentul cu Hivid sa fie temporar intrerupt si sa se efectueze un examen atent pentru depistarea semnelor de neuropatie periferica, inainte de a relua tratamentul cu Hivid. Este evident ca administrarea concomitenta a anumitor medicamente impreuna cu Hivid poate fi necesara pentru prevenirea si tratarea unor infectii oportuniste asociate maladiei HIV. Pacientii care iau medicamente de tipul dapsona, fenitoina, isoniazida sau piridoxina vor fi supusi unor teste frecvente pentru depistarea timpurie a simptomelor de neuropatie periferica. Tratamentul cu Hivid va fi intrerupt temporar atunci cand este necesara administrarea unor medicamente care pot produce pancreatita. De exemplu, atunci cand se administreaza intravenos pentamidina pentru tratarea pneumoniei cu Pneumocystis carinii, tratamentul cu Hivid va fi intrerupt pe aceasta perioada, cat si timp de doua saptamani dupa aceea, pentru eliminarea completa din organism a pentamidinei. Medicamentele toxice pentru rinichi, ca de exemplu amfotericina, pot potenta efectele toxice asupra rinichilor sau actiona sinergic cu Hivid atunci cand sunt administrate concomitent, sau pot mari riscul aparitiei neuropatiei periferice sau a altor efecte toxice ale Hivid, prin afectarea clearance-ului renal. Prin urmare, pacientii care necesita administrarea unuia dintre aceste medicamente in asociatie cu Hivid vor fi supusi in mod frecvent unor teste clinice si de laborator, conform recomandarilor medicului curant, iar tratamentul cu Hivid va fi intrerupt imediat atunci cand se observa o afectare a functiei renale</SarcinaSiAlaptare>
        <Supradozare>In cursul unui studiu pentru stabilirea dozei, in care Hivid (zalcitabina) a fost administrat in doze de 25 de ori mai mari decat doza recomandata in mod curent, un pacient a intrerupt tratamentul cu Hivid dupa o saptamana si jumatate, in urma aparitiei exantemului si a febrei. Nu se cunoaste un antidot pentru supradozarea Hivid. Absenta experientei referitoare la supradozarea acuta face imposibila definirea sechelelor si estimarea eficientei unui antidot, in prezent. Nu se cunoaste daca Hivid (zalcitabina) poate fi dializat pe cale peritoneala sau prin hemodializa.</Supradozare>
        <Valabilitate>: Medicamentul trebuie utilizat pana la data de expirare (EXP), marcata pe ambalaj.FarmacocineticaAbsorbtie: Adulti: Farmacocinetica zalcitabinei a fost evaluata in cadrul studiilor efectuate pe pacienti infectati cu virusul HIV. Dupa administrarea pe cale orala a medicamentului, zalcitabina este absorbita rapid si complet la nivelul tractului gastrointestinal. Biodisponibilitatea medie absoluta este de 86%, in comparatie cu cea constatata dupa administrarea prin perfuzarea intravenoasa a medicamentului. Administrarea medicamentului impreuna cu alimente reduce rata absorbtiei. Acest lucru duce la o scadere cu 35% a concentratiilor plasmatice maxime si la o dublare a timpului necesar atingerii concentratiilor plasmatice maxime, de la o medie de 0,8 ore, in conditii a jeun (Cmax = 25,2 ng/ml, AUC = 72 ng x h/ml), pana la 1,6 ore (Cmax = 15,5 mg/ml, AUC = 62 ng x h/ml), atunci cand medicamentul se ia impreuna cu alimente. Rata absorbtiei in acest caz scade cu aproximativ 14%. Din studiile efectuate, reiese faptul ca farmacocinetica zalcitabinei nu se modifica atunci cand medicamentul se administreaza in trei prize zilnice, iar acumularea medicamentului in plasma, in cursul acestui tratament, este neglijabila. Distributie: Medicamentul se leaga intr-o proportie de mai putin de 4% de proteinele plasmatice, ceea ce indica faptul ca este putin probabila existenta interactiunii medicamentului care sa fie datorata deplasarii moleculelor de la nivelul situsurilor de legare a acestora. Volumul mediu de distributie al starii de echilibru este de 37,3 l, iar clearance-ul total este de 285 ml/min. Probele de lichid cefalorahidian prelevate de la pacienti au indicat existenta unor concentratii cuantificabile de zalcitabina. Raportul dintre lichidul cerebrospinal si concentratia plasmatica se situeaza in limitele a 9-37% (media fiind de 20%), ceea ce demonstreaza penetrarea medicamentului prin bariera hematoencefalica. Metabolism: Zalcitabina nu este metabolizata intr-un procent semnificativ, la nivelul ficatului. Eliminare: Excretia renala a medicamentului nemodificat reprezinta calea pricipala de eliminare, 70% din doza eliminandu-se astfel in 24 de ore de la administrare. Timpul mediu de injumatatire prin eliminare este de 2 ore, si se situeaza intre 1 ora si 3 ore, in functie de pacient. Farmacocinetica in situatii speciale: Nu exista suficiente date pentru a se putea recomanda stabilirea unei doze de Hivid, in cazul pacientilor cu functie renala sau hepatica afectata.    </Valabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HOLOXAN pulbere injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L01AA. ANALOGI NITROGEN MUSTAR</CodATC>
        <Producator>:ASTA Medica Compozitie1 flacon Holoxan 200 mg contine 200 mg ifosfamida; Holoxan 500 mg contine 500 mg ifosfamida; Holoxan 1 g contine 1 g ifosfamida; Holoxan 2 g contine 2 g ifosfamida ca substanta uscata pentru prepararea de solutie injectabila</Producator>
        <FormaDePrezentare>Flacoane de 200 mg Holoxan - cutii cu 10 flacoane; flacoane de 500 mg Holoxan - cutii cu 1 si 10 flacoane; flacoane de 1 g Holoxan - cutii cu 1 si 10 flacoane; flacoane de 2 g Holoxan - cutii cu 1 si 10 flacoane. Holoxan poate fi eliberat numai pe baza de prescriptie medicala</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Holoxan va fi administrat exclusiv de catre oncologi sau de catre medici cu experienta in oncologie. Este indicat in tumorile inoperabile sensibile la ifosfamida, cum sunt: carcinomul bronsic, carcinomul ovarian, tumorile testiculare, sarcoamele tesuturilor moi, cancerul mamar, carcinomul pancreatic, carcinomul endometrial, limfoamele maligne. Observatie speciala: La aparitia cistitelor cu macro- sau microhematurie, pe durata tratamentului cu Holoxan, se va intrerupe tratamentul pana la normalizarea situatiei</Indicatii>
        <Contraindicatii>Holoxan este contraindicat in: sensibilitate cunoscuta la ifosfamida; depletie medulara marcata (mai ales in cazul pacientilor anterior tratati cu chimioterapice sau supusi radioterapiei); infectii active; insuficienta renala sau obstructii ale tractului urinar; cistite; perioada de sarcina (a se vedea observatiile speciale); perioada de alaptare. Observatie: Inaintea inceperii tratamentului este necesara excluderea sau corectarea oricarei obstructii a tractului urinar, cistitelor, infectiilor si dezechilibrelor hidro-electrolitice. In general, Holoxan, ca si celelalte citostatice, trebuie administrat cu precautie in cazul bolnavilor in varsta, al celor tarati si pacientilor anterior supusi radioterapiei. Pacientii cu depletie a sistemului imunitar, cum ar fi cei cu diabet zaharat, cu insuficiente hepatice si renale cronice, cer o atentie deosebita. Pacientii cu metastaze cerebrale, cerebropatii si/sau insuficienta renala acuta trebuie tinuti sub o atenta observatie</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Intr-o indicatie vitala, pe parcursul primului trimestru de sarcina, este absolut necesara o consultatie privind evacuarea produsului de conceptie. Dupa primul trimestru de sarcina, daca terapia nu poate fi intarziata si pacienta doreste sa mentina sarcina, chimioterapia se va efectua dupa informarea pacientei asupra riscului teratogen minim, dar posibil. Se va interzice alaptarea pe durata tratamentului cu Holoxan. Masuri contraceptive: Ifosfamida poate provoca anomalii congenitale. Nu este recomandata conceptia pe durata tratamentului cu Holoxan. Barbatii care vor urma tratamentul cu Holoxan vor trebui informati asupra posibilitatii prelevarii si conservarii spermei anterior efectuarii tratamentului. In cazul in care conceptia are totusi loc pe perioada efectuarii tratamentului cu ifosfamida, cuplul va trebui sa efectueze un consult genetic al produsului de conceptie. Perioada de dupa efectuarea tratamentului cu ifosfamida in care este interzisa conceptia se stabileste in functie de prognosticul afectiunii primare si de dorinta cuplului de a avea un copil. Trebuie, de asemenea, apelat la consultul genetic</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>Pacientii care efectueaza tratament cu Holoxan pot acuza urmatoarele reactii adverse: Mielosupresie. Pot aparea diferite grade de mielosupresie (leucopenie, trombocitopenie, anemie) depinzand de doza de ifosfamida. De obicei trebuie luate in considerare leucopenia (cu riscul infectiilor potential letale) si trombocitopenia (cu riscul hemoragiilor). Cele mai joase valori ale leucocitelor si trombocitelor se inregistreaza la o saptamana sau doua de la debutul tratamentului cu Holoxan, valori care se normalizeaza dupa aproximativ 3-4 saptamani. Anemia apare de obicei dupa mai multe cicluri de chimioterapie. Tratamentele in care ifosfomida se combina cu alti agenti mielosupresori pot necesita ajustarea dozei. Tratamentele in doza unica, cu o cantitate crescuta de ifosfamida conduc mult mai frecvent la leucopenie decat tratamentele cu doze fractionate. Se poate prevedea o mielosupresie mai accentuata la pacientii anterior tratati (chimio- sau radioterapic) sau la cei cu insuficienta renala. In cazul tratamentului cu ifosfamida, ca si cu oricare alt agent antineoplazic, precum si in intervalele dintre ciclurile de chimioterapie, trebuie efectuata numaratoarea leucocitelor si formula leucocitara. Depinzand de tabloul hematologic, se vor face ajustarile necesare ale dozei de Holoxan (vezi tabelul). Observatie: Indicatii pentru reducerea dozei de ifosfamida in caz de depletie medulara</ReactiiAdverse>
        <Precautii>Pentru a limita sau ameliora reactiile adverse sunt necesare urmatoarele teste si/sau determinari: administrarea periodica de antiemetice; formula leucocitara etc.; investigarea periodica a functiei renale; investigarea periodica biochimica a urinei si a sedimentului urinar. In cazul existentei unei insuficiente renale sau hepatice inaintea debutului terapiei, administrarea de Holoxan trebuie evaluata pentru fiecare pacient in parte. Se recomanda ca pacientii tratati cu Holoxan sa fie monitorizati cu atentie. Este esentiala asigurarea unei diureze corespunzatoare. Starea febrila si/sau leucopenia necesita administrarea profilactica de antibiotice si/sa antimicotice. Va trebui acordata o atentie deosebita igienei bucale</Precautii>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Mielotoxicitatea poate creste ca rezultat al interactiunii cu alte citostatice sau cu radiatiile. Ifosfamida poate intensifica efectele cutanate datorate iradierii. Administrarea anterioara sau concomitenta de agenti nefrotoxici cum sunt cisplatina, aminoglicozidele, acyclovir-ul sau amfotericina B pot amplifica efectele nefrotoxice ale ifosfamidei si, consecutiv, efectele hematotoxice si neurotoxice (SNC). Datorita efectelor imunosupresoare ale ifosfamidei pot aparea raspunsuri necorespunzatoare in cazul administrarii unor vaccinuri. Leziunile respective pot fi determinate de administrarea unor vaccinuri cu virusuri vii. Utilizarea concomitenta de ifosfamida poate creste efectul anticoagulant al warfarinei, crescand astfel riscul unor hemoragii. In analogie cu ciclofosfamida se pot presupune urmatoarele interactiuni: actiunea mielusupresoare poate fi amplificata de administrarea concomitenta de alopurinol si hidroclortiazida; efectele dar si toxicitatea pot fi crescute de administrarea concomitenta de clorpromazina, triiodotironina sau inhibitori de aldehid-dehidrogenaza cum ar fi disulfiramul; tratamentul poate creste efectul hipoglicemiant al medicamentelor continand sulfoniluree; administrarea anterioara sau concomitenta de fenobarbital, fenitoina implica inducerea enzimelor microsomale si implicit o crestere a vitezei de metabolizare a ifosfamidei; tratamentul cu ifosfamida poate creste efectul miorelaxant al suxametoniului</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Tratamentul trebuie efectuat de catre un oncolog cu experienta. Dozarea trebuie adaptata fiecarui pacient in parte in mod individual. In cazul monoterapiei la adulti, cea mai uzuala schema terapeutica se bazeaza pe administrari fractionate. In absenta unor indicatii individualizate, urmatoarele recomandari pot servi drept ghid. In general Holoxan se administreaza intravenos in doze divizate de 1,2 - 2,4 g/m2 suprafata corporala (pana la 60 mg/kg corp) zilnic, timp de 5 zile consecutiv (durata acestor perfuzii este de 30 - 120 min, depinzand de volumul de perfuzat. Holoxan poate fi administrat si in doza unica, de obicei sub forma de perfuzie prelungita timp de 24 ore. Doza administrata este de 5 g/m2 suprafata corporala (125 mg/kg corp) si nu trebuie sa depaseasca 8 g/m2 suprafata corporala (200 mg/kg corp) pe ciclu terapeutic. Administrarea in doza unica poate produce efecte hemato-, nefro-, uro- si neurotoxice crescute. Se va acorda o deosebita atentie solutiei de ifosfamida, care nu va trebui sa depaseasca 4%. In terapia combinata cu alte citostatice, dozele de ifosfamida trebuie adaptate tipului de schema terapeutica. Observatii: Datorita urotoxicitatii sale, ifosfamida trebuie administrata in principiu impreuna cu mesna. Alte forme de toxicitate, precum si efectele ifosfamidei nu sunt influentate de administrarea de mesna. In cazul aparitiei micro- si/sau macrohematuriei pe parcursul tratamentului cu ifosfamida, administrarea acesteia se va intrerupe pana la recuperarea pacientului din acest punct de vedere. Datorita faptului ca efecul citostatic al ifosfamidei se manifesta numai dupa activarea hepatica, nu exista pericolul aparitiei leziunilor tisulare in cazul administrarilor accidentale paravenoase</PosologieSiModDeAdministrare>
        <ModDeAdministrareSiDurataTratamentului>Ciclurile terapeutice se pot repeta la fiecare 3-4 saptamani. Aceste intervale vor depinde de numarul leucocitelor si de recuperarea pacientului in urma unor efecte secundare. Administrarea de uroprotectori cu mesna (Uroprotector, Uromitexan) va trebui mentinuta. Determinarea la intervale regulate a numarului de leucocite, a functiei renale si analiza urinei inclusiv examinarea sedimentului urinar sunt absolut necesare. Este indicata administrarea de antiemetice, a caror actiune asupra SNC, alaturi de cea a ifosfamidei si mesna trebuie a fi luata in considerare.RecomandariHoloxan nu trebuie pastrat la temperaturi mai mari de +25 grade Celsius! Holoxan nu trebuie utilizat dupa data expirarii inscrisa pe ambalaj. Solutia de Holoxan trebuie utilizata in termen de 24 ore de la preparare (a nu se depozita la temperaturi mai mari de +8 grade Celsius). A nu se pastra la indemana copiilor!    </ModDeAdministrareSiDurataTratamentului>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HOMEOGENE 9 comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: X. Produse Homeopat</CodATC>
        <Producator>:Laboratoarele Boiron</Producator>
        <Ambalaj>Cutie cu 60 comprimate</Ambalaj>
        <DataUltimeiVerificariAProspectului>:    </DataUltimeiVerificariAProspectului>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HUMEGON flacon injectabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G03GA. GONADOTROFIN</CodATC>
        <Producator>:Organon</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Flacoane injectabile continand 75 u.i. sau 150 u.i. menotropina</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Humegon contine menotropina (hMG) liofilizata, cu un inalt grad de purificare, obtinuta din urina de femeie. Actiunile FSH si LH sunt in proportie de 1:1. Preparatul se foloseste pentru a stimula maturarea foliculara la femei, spermatogeneza la barbati si pentru promovarea secretiei de steroizi gonadali. In plus, poate fi folosit cu succes in cadrul programelor de reproducere asistata medical (de ex. fertilizarea in vitro, transferul embrionar, transferul intrafallopian al gametului). In general, Humegon se combina cu Pregnyl; tratamentul combinat poate fi fie secvential (pentru inducerea ovulatiei sau hiperstimularea controlata) sau concomitent (pentru stimularea celulelor Leydig). Deoarece hMG este de origine umana, nu se asteapta aparitia anticorpilor</ActiuneTerapeutica>
        <ModDeAdministrare>Dupa adaugarea solventului la substanta liofilizata, solutia de Humegon astfel reconstituita se va administra intramuscular. Continutul fiolei trebuie utilizat imediat dupa ce aceasta a fost deschisa si orice cantitate nefolosita va fi inlaturata</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>La barbati: tumori testiculare si pituitare</Contraindicatii>
        <Precautii>Inainte de a trata pacientii pentru stimulare endogena insuficienta a gonadelor, trebuie facut un examen pentru a exclude orice anomalii anatomice ale organelor genitale sau endocrinopatii nongonadale (de ex., afectiuni tiroidiene sau suprarenaliene, diabet). Determinarea concentratiei gonadotropinelor serice poate exclude insuficienta gonadala primara.    </Precautii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HUMEX EXPECTORANT sirop pentru adulti sirop</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R05CB. MUCOLITIC</CodATC>
        <Producator>:URGO Laboratoires     </Producator>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HYASON fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B06AA. ENZIM</CodATC>
        <Producator>:Organon</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fiole continand hialuronidaza 150 u.i. sub forma de pulbere liofilizata pentru prepararea de solutie injectabila (cutie cu 1 fiola hialuronidaza si 1 fiola solvent)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Enzima litica pentru acidul hialuronic, permeabilizeaza tesutul conjunctiv</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Pentru favorizarea difuzarii si absorbtiei lichidelor injectate subcutanat sau intramuscular in cantitate mare (solutii glucozate si de electroliti, mai ales la copiii mici); usurarea absorbtiei edemelor si hematoamelor traumatice si postoperatorii</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Subcutanat sau intramuscular, 1-2 fiole (150-300 u.i.), in cantitatea de lichid potrivita scopului folosirii (seringile si acele dezinfectate cu alcool se vor clati cu apa distilata sterila inainte de intrebuintare, deoarece alcoolul denatureaza proteina enzimatica); injectarea se face in conditii de asepsie stricta</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverseSiContraindicatii>Reactii alergice; prudenta in infectii. Nu se injecteaza in plagi prin muscatura si intepaturi de insecte, in tesuturi injectate sau modificate neoplazic; nu se injecteaza intravenos. Asocierea cu salicilatii este contraindicata (inhiba enzima).    </ReactiiAdverseSiContraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HYCAMTIN pulbere injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L01XX. ALTE CITOSTATIC</CodATC>
        <Producator>:Smithkline Beecham</Producator>
        <FormaDePrezentare>Hycamtin (topotecan clorhidrat) injectabil, este prezentat in flacoane monodoza de 4 mg (baza), in cutii de cate 5 flacoane</FormaDePrezentare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Administrarea concomitenta a G-CSF poate prelungi durata neutropeniei. In consecinta, daca se intentioneaza administrarea de G-CSF, aceasta nu se va face inainte de ziua 6 a curei terapeutice, la 24 de ore de la administrarea ultimei doze de Hycamtin. Mielosupresia a fost mai severa in cazul administrarii Hycamtinului in combinatie cu cisplatina (fapt demonstrat in etapa I a studiilor clinice). In cadrul unui studiu efectuat asupra administrarii concomitente de cisplatina 50 mg/m si Hycamtin 1,25 mg/m/zi x 5 zile, unul din trei pacienti a manifestat neutropenie timp de 12 zile, iar un al doilea pacient a dezvoltat septicemie neutropenica fatala. Nu exista suficiente informatii pentru a stabili un regim sigur si eficace de Hycamtin in combinatie cu cisplatina</InteractiuniMedicamentoase>
        <IndicatiiSiUtilizare>Hycamtin (topotecan clorhidrat) este indicat in tratamentul pacientilor cu carcinom metastatic ovarian dupa esecul chimioterapiei initiale sau ulterioare</IndicatiiSiUtilizare>
        <Contraindicatii>Hycamtin este contraindicat la pacientii care prezinta in antecedente reactii de hipersensibilitate la topotecan sau la oricare din substantele care intra in compozitia acestuia. Hycamtin nu se administreaza in timpul sarcinii sau in perioada de alaptare; de asemenea, nu se administreaza la pacientii cu mielosupresie severa</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Sarcina: categoria D de sarcina (vezi "Avertisment"). Alaptare: Nu se stie daca medicamentul este excretat in laptele uman. Alaptarea trebuie intrerupta la femeile sub tratament cu topotecan (vezi "Contraindicatii")</SarcinaSiAlaptare>
        <Precautii>Hycamtin este un medicament antitumoral citotoxic. Ca si in cazul altor compusi toxici, acesta trebuie preparat in prezenta unui jet de apa vertical laminar, purtand manusi si haine de protectie. Daca solutia de Hycamtin vine in contact cu tegumentul, acesta se va spala imediat, pe indelete, cu apa si sapun. In cazul contactului cu mucoasele, acestea se clatesc abundent cu apa. Prepararea pentru administrarea intravenoasa: Continutul fiecarui flacon de Hycamtin 4 mg se dizolva in 4 ml apa distilata pentru uz parenteral. Apoi, inainte de administrare, se dilueaza un volum corespunzator din solutia obtinuta, fie in solutie i.v. NaCl 0,9%, fie in solutie i.v. Dextroza 5%. Deoarece forma liofilizata nu contine conservanti, produsul trebuie folosit imediat dupa preparare</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Informatiile cuprinse in aceasta sectiune se bazeaza pe experienta rezultata din tratamentul cu Hycamtin a 452 de pacienti cu carcinom metastatic ovarian. Tabelul 2 ilustreaza principalele reactii toxice hematologice, iar tabelul 3 ilustreaza reactiile toxice nehematologice ce au survenit la cel putin 19% din pacienti. Hematologice: (vezi "Avertismente")</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Nu se cunoaste antidotul impotriva supradozarii cu Hycamtin. Se poate anticipa ca mielosupresia este principala complicatie a supradozarii. Valoarea DL10 la soarecii carora li s-a administrat Hycamtin sub forma de perfuzie unica a fost de 75 mg/m (CI95%:47-97)</Supradozare>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Inaintea administrarii primei cure de Hycamtin, pacientii trebuie sa prezinte in sangele periferic peste 1500 neutrofile/mm si peste 100.000 trombocite/ mm. Doza recomandata de Hycamtin (topotecan clorhidrat) este de 1,5 mg/m, administrata zilnic sub forma de perfuzie cu o durata de 30 de minute, timp de 5 zile, cu incepere din ziua 1 a unei cure de 21 de zile. Se recomanda minimum 4 astfel de cure, deoarece intervalul mediu de timp pana la raspuns este de 9 pana la 12 saptamani confrom datelor obtinute din 3 studii clinice. In cazul instalarii neutropeniei severe in timpul unei cure de tratament, in curele ulterioare doza va trebui redusa cu 0,25 mg/m. De asemenea, in cazul unei neutropenii severe se mai poate administra G-CSF la sfarsitul curei urmatoare (inainte de a trece la reducerea dozei), cu incepere din ziua 6 a curei (la 24 de ore de la incheierea administrarii de topotecan). Ajustarea dozei la anumite grupe de pacienti: Disfunctii hepatice: Nu pare a fi necesara ajustarea dozei la pacientii cu disfunctie hepatica (bilirubinemia intre 1,5 -10 mg/dL). Disfunctii renale: In cazurile usoare (Clearance-ul creatininei intre 40 si 60 ml/min) nu pare a fi necesara modificarea dozei. In cazurile moderate (Clearance-ul creatininei intre 20 si 39 ml/min) se recomanda ajustarea dozei la 0,75 mg/m. Nu exista date suficiente cu privire la pacientii cu disfunctie renala severa pentru a putea recomanda o posologie adecvata. Batrani: Nu pare a fi necesara modificarea dozei (exceptand modificarile impuse de o eventuala disfunctie renala)</PosologieSiModDeAdministrare>
        <ModDeActiune>: Topoizomeraza I favorizeaza destinderea ADN-ului prin inducerea formarii reversibile de portiuni monocatenare. Topotecanul se leaga de complexul topoizomeraza I-ADN si impiedica reatasarea acestor portiuni monocatenare. Citotoxicitatea topotecanului pare a se datora alterarii ADN-ului dublu catenar format in cursul sintezei de ADN, cand enzimele de replicare interactioneaza cu complexul ternar alcatuit din topotecan, topoizomeraza I si ADN. Celulele de mamifere nu vor putea reface in mod eficient aceste rupturi ale dublei catene.</ModDeActiune>
        <Farmacocinetica>: Farmacocinetica topotecanului a fost evaluata la pacientii bolnavi de cancer, in urma administrarii de doze cuprinse intre 0,5 si 1,5 mg/m2 in perfuzie timp de 30 de minute. Topotecanul dezvolta o farmacocinetica multiexponentiala cu un timp de injumatatire final de 2 - 3 ore. Expunerea totala (AUC) este aproximativ proportionala cu doza. Topotecanul se leaga de proteinele plasmatice in proportie de aproximativ 35%. Metabolism si eliminare: Topotecanul sufera la nivelul lactonei din structura sa un proces reversibil, pH dependent, de hidroliza; lactona este forma activa farmacologic. La un pH 4, lactona este singura forma prezenta, in vreme ce la un pH fiziologic predomina forma hidroxiacida cu inelul deschis. Studiile in vitro asupra microzomilor hepatici umani arata ca metabolizarea topotecanului la forma N-demetilata reprezinta o cale metabolica minora. La om, aproximativ 30% din doza este excretata in urina, clearanceul renal fiind un factor determinant in procesul eliminarii topotecanului (vezi Grupe populationale speciale). Grupe populationale speciale: Sexul: Media generala a clearanceului plasmatic al topotecanului la pacientii de sex masculin a fost cu aproximativ 24% mai mare decat la cei de sex feminin, aceasta diferenta reflectand in mare masura diferenta de greutatea corporala dintre cele doua sexe. Varstnicii: Farmacocinetica topotecanului nu a fost studiata in mod special la varstnici, dar analiza farmacocineticii populationale la femei nu a demonstrat ca varsta ar constitui un factor semnificativ. Clearanceul renal scazut, frecvent intalnit la varstnici, reprezinta un indice mai important al epurarii topotecanului. Rasa: Influenta rasei asupra farmacocineticii topotecanului nu a fost studiata. Disfunctii renale: La pacientii cu disfunctii renale usoare (clearanceul creatininei cuprins intre 40 si 60 ml/min), clearanceul plasmatic de topotecan este scazut la aproximativ 67% din valoarea prezenta la pacientii cu functie renala normala. La pacientii cu disfunctii renale moderate (Clcr cuprins intre 20 si 39 ml/min), clearanceul plasmatic de topotecan este scazut la aproximativ 34% din valoarea prezenta la lotul de control, cu o crestere a timpului de injumatatire. Timpul mediu de injumatatire, evaluat la trei pacienti cu disfunctii renale, a fost de aproximativ 5 ore. Se recomanda ajustarea dozelor la astfel de pacienti (vezi "Posologie" si "Mod de administrare"). Disfunctii hepatice: Clearanceul plasmatic de topotecan la pacientii cu disfunctii hepatice (niveluri de bilirubina serica cuprinse intre 1,7 si 15 mg/dl) este scazut la aproximativ 67% din valoarea constatata in absenta disfunctiei hepatice. Timpul de injumatatire al topotecanului a fost usor crescut, de la 2 ore la 2,5 ore. Pacientii cu disfunctii hepatice au tolerat insa dozele de topotecan recomandate uzual (vezi "Posologie" si "Mod de administrare")</Farmacocinetica>
        <Farmacodinamie>Fenomenul toxic care impune limitarea dozei de topotecan este aparitia leucopeniei. Numaratoarea leucocitara demonstreaza valori ce scad odata cu cresterea AUC sau a dozei de topotecan. Administrarea unei doze de 1,5 mg/m2/zi topotecan timp de 5 zile, este urmata de descresterea numarului de elemente albe cu pana la 80-90%, scadere observata in mod caracteristic dupa primul ciclu terapeutic</Farmacodinamie>
        <ConditiiDePastrare>Flacoanele se pastreaza la adapost de lumina, in ambalajul original, la o temperatura de sub 30 grade Celsius.AvertismentHycamtin (topotecan clorhidrat) injectabil trebuie administrat sub supravegherea unui medic cu competenta in administrarea chimioterapicelor in cancer. Interventia corecta in cazul unor complicatii este posibila doar daca exista la indemana mijloace adecvate de diagnostic si tratament. Nu vor fi tratati cu Hycamtin pacientii avand la numaratoarea neutrofilelor valori mai mici de 1500 neutrofile/mm3. Pentru a preveni supresia medulara, in special neutropenia care poate fi severa si poate cauza infectii si deces, este necesara masurarea repetata a numarului de elemente sanguine periferice la toti pacientii tratati cu Hycamtin.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HYDERGINE comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C04AE. ALCALOIZI DE ERGO</CodATC>
        <Producator>:Novartis</Producator>
        <SubstantaActiva>: co-dergocrina mesilat (BAN) compus din mesilat de dihidroergocornina, mesilat de dihidroergocristina si mesilat de dihidroergocriptina in parti egale (dihidro -ergocriptina si dihidro beta-ergocriptina in proportie de 2 la 1)</SubstantaActiva>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu tablete continand 1, 1,5 sau 4,5 mg substanta activa. Flacon de 50 ml cu solutie orala continand 1 mg substanta activa/ml (1 ml = 20 picaturi). Fiole 1 ml continand 0,3 mg substanta activa</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Activator al metabolismului cerebral</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Simptome si semne de deteriorare psihica, in special cele legate de imbatranire: ameteala, cefalee, scaderea capacitatii de concentrare, dezorientare, tulburari de memorie, lipsa de initiativa, stare depresiva, lipsa de sociabilitate, greutati in indeplinirea activitatilor zilnice si a ingrijirii propriei persoane; boala cerebrovasculara acuta; migrene si cefalee vasculare (numai tratament preventiv); tulburari vasculare periferice. Simptome subiective asociate cu hipertensiune arteriala</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate cunoscuta la medicament</Contraindicatii>
        <Precautii>Se impune atentie in caz de bradicardie severa. Dupa administrarea parenterala, trebuie controlata presiunea sanguina, deoarece ar putea avea loc o scadere a presiunii</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Congestie nazala ocazionala, greata trecatoare si disconfort abdominal, care pot fi prevenite luand medicamentul in timpul meselor. In majoritatea cazurilor, efectele secundare dispar, fara sa fie necesare masuri speciale</ReactiiAdverse>
        <Dozare>Oral: 3 pana la 6 mg zilnic, in mai multe doze, de preferat inainte de mese. Pentru o singura doza pe zi, se recomanda 1 comprimat de 4,5 mg sau 1,5 ml (30 de picaturi) de solutie orala 3 mg/ml, inainte de micul dejun, daca medicul nu recomanda altfel. La pacientii cu deteriorare psihica sau migrena, ameliorarea simptomelor este de obicei treptata si se manifesta dupa 3-4 saptamani. Se recomanda tratamentul prelungit (3 luni sau mai mult) si chiar repetarea lui, dupa caz. Parenteral: In tulburari cerebrovasculare acute (in special cele asociate cu hipertensiune) se recomanda tratament parenteral initial alaturi de tratament oral: 0,3 mg (1 ml) Hydergin in perfuzie intravenoasa sau injectie intravenoasa lenta (in 20 ml glucoza sau ser fiziologic), o data sau de doua ori pe zi. Alternativ, poate fi administrat 0,3 mg (1 ml) intramuscular sau subcutanat, o data sau de mai multe ori pe zi. In cazuri grave de boli vasculare periferice, 0,3 pana la 0,6 mg (1-2 ml) intramuscular sau subcutanat, o data sau de doua ori pe zi, asociat cu tratament oral. Daca este necesar, Hydergin-ul poate fi administrat si in injectii intraarteriale (0,3 pana la 0,6 mg = 1-2 ml), de preferat diluat in 10-20 ml ser fiziologic</Dozare>
        <Supradozare>Nu se cunosc cazuri de semne sau simptome grave de supradozare</Supradozare>
        <Farmacodinamica>Studiile pe animale arata ca Hydergin-ul modifica neurotransmisia cerebrala si exista dovezi ale unui efect stimulator asupra receptorilor pentru dopamina si serotonina si ale unui efect de blocare la nivelul adrenoreceptorilor. Amelioreaza functia metabolica cerebrala dereglata, ceea ce se manifesta in modificarile activitatii electrice a creierului, in special in spectrele electroencefalogramei. Acest efect benefic asupra EEG a fost confirmat de studii experimentale la om. S-a constatat de asemenea ca Hydergin-ul scurteaza timpul de circulatie cerebrala. Experimentele clinice au aratat ca Hydergin-ul este eficace in ameliorarea multora dintre simptomele deteriorarii psihice, in special cele legate de varsta inaintata, privitoare la propria ingrijire, comportamentul social, starea emotionala si performantele psihice. Hydergin-ul are, de asemenea, un efect stabilizator asupra tonusului vaselor intracraniene si acest lucru explica efectul sau profilactic in migrena. Se considera ca efectul benefic asupra tulburarilor vasculare periferice si asupra unor simptome subiective asociate cu hipertensiunea arteriala se datoreaza efectului dilatator asupra sfincterelor precapilare si actiunii de blocare a alfa-adrenoreceptorilor</Farmacodinamica>
        <Farmacocinetica>Absorbtia Hydergin-ului dupa administrarea orala se ridica la 25%. Concentratiile maxime in plasma sunt atinse dupa 0,5 -1,5 ore. Datorita efectului de prima trecere, biodisponibilitatea este intre 5 si 12%. Volumul de distributie este de 1100 litri (circa 16 l/kg corp), iar fixarea pe proteinele plasmatice, de 81%. Eliminarea este bifazica, cu o perioada de injumatatire scurta de 1,5 -2,5 ore (faza alfa) si una mai lunga, de 13-15 ore (faza beta). Hydergin-ul este excretat in principal prin bila, in fecale. Excretia in urina se ridica pana la 2% pentru medicamentul nemodificat si metabolitii lui si sub 1% doar pentru substanta nemodificata. Clearance-ul total este de circa 1800 ml/min. La pacientii in varsta, concentratiile in plasma sunt ceva mai mari decat la pacientii mai tineri. La pacientii cu insuficienta renala nu este practic necesara reducerea dozei, deoarece doar o cantitate infima de medicamente si metaboliti este eliminata prin rinichi.    </Farmacocinetica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HYDERGINE fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C04AE. ALCALOIZI DE ERGO</CodATC>
        <Producator>:Novartis</Producator>
        <SubstantaActiva>: co-dergocrina mesilat (BAN) compus din mesilat de dihidroergocornina, mesilat de dihidroergocristina si mesilat de dihidroergocriptina in parti egale (dihidro -ergocriptina si dihidro beta-ergocriptina in proportie de 2 la 1)</SubstantaActiva>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu tablete continand 1, 1,5 sau 4,5 mg substanta activa. Flacon de 50 ml cu solutie orala continand 1 mg substanta activa/ml (1 ml = 20 picaturi). Fiole 1 ml continand 0,3 mg substanta activa</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Activator al metabolismului cerebral</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Simptome si semne de deteriorare psihica, in special cele legate de imbatranire: ameteala, cefalee, scaderea capacitatii de concentrare, dezorientare, tulburari de memorie, lipsa de initiativa, stare depresiva, lipsa de sociabilitate, greutati in indeplinirea activitatilor zilnice si a ingrijirii propriei persoane; boala cerebrovasculara acuta; migrene si cefalee vasculare (numai tratament preventiv); tulburari vasculare periferice. Simptome subiective asociate cu hipertensiune arteriala</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate cunoscuta la medicament</Contraindicatii>
        <Precautii>Se impune atentie in caz de bradicardie severa. Dupa administrarea parenterala, trebuie controlata presiunea sanguina, deoarece ar putea avea loc o scadere a presiunii</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Congestie nazala ocazionala, greata trecatoare si disconfort abdominal, care pot fi prevenite luand medicamentul in timpul meselor. In majoritatea cazurilor, efectele secundare dispar, fara sa fie necesare masuri speciale</ReactiiAdverse>
        <Dozare>Oral: 3 pana la 6 mg zilnic, in mai multe doze, de preferat inainte de mese. Pentru o singura doza pe zi, se recomanda 1 comprimat de 4,5 mg sau 1,5 ml (30 de picaturi) de solutie orala 3 mg/ml, inainte de micul dejun, daca medicul nu recomanda altfel. La pacientii cu deteriorare psihica sau migrena, ameliorarea simptomelor este de obicei treptata si se manifesta dupa 3-4 saptamani. Se recomanda tratamentul prelungit (3 luni sau mai mult) si chiar repetarea lui, dupa caz. Parenteral: In tulburari cerebrovasculare acute (in special cele asociate cu hipertensiune) se recomanda tratament parenteral initial alaturi de tratament oral: 0,3 mg (1 ml) Hydergin in perfuzie intravenoasa sau injectie intravenoasa lenta (in 20 ml glucoza sau ser fiziologic), o data sau de doua ori pe zi. Alternativ, poate fi administrat 0,3 mg (1 ml) intramuscular sau subcutanat, o data sau de mai multe ori pe zi. In cazuri grave de boli vasculare periferice, 0,3 pana la 0,6 mg (1-2 ml) intramuscular sau subcutanat, o data sau de doua ori pe zi, asociat cu tratament oral. Daca este necesar, Hydergin-ul poate fi administrat si in injectii intraarteriale (0,3 pana la 0,6 mg = 1-2 ml), de preferat diluat in 10-20 ml ser fiziologic</Dozare>
        <Supradozare>Nu se cunosc cazuri de semne sau simptome grave de supradozare</Supradozare>
        <Farmacodinamica>Studiile pe animale arata ca Hydergin-ul modifica neurotransmisia cerebrala si exista dovezi ale unui efect stimulator asupra receptorilor pentru dopamina si serotonina si ale unui efect de blocare la nivelul adrenoreceptorilor. Amelioreaza functia metabolica cerebrala dereglata, ceea ce se manifesta in modificarile activitatii electrice a creierului, in special in spectrele electroencefalogramei. Acest efect benefic asupra EEG a fost confirmat de studii experimentale la om. S-a constatat de asemenea ca Hydergin-ul scurteaza timpul de circulatie cerebrala. Experimentele clinice au aratat ca Hydergin-ul este eficace in ameliorarea multora dintre simptomele deteriorarii psihice, in special cele legate de varsta inaintata, privitoare la propria ingrijire, comportamentul social, starea emotionala si performantele psihice. Hydergin-ul are, de asemenea, un efect stabilizator asupra tonusului vaselor intracraniene si acest lucru explica efectul sau profilactic in migrena. Se considera ca efectul benefic asupra tulburarilor vasculare periferice si asupra unor simptome subiective asociate cu hipertensiunea arteriala se datoreaza efectului dilatator asupra sfincterelor precapilare si actiunii de blocare a alfa-adrenoreceptorilor</Farmacodinamica>
        <Farmacocinetica>Absorbtia Hydergin-ului dupa administrarea orala se ridica la 25%. Concentratiile maxime in plasma sunt atinse dupa 0,5 -1,5 ore. Datorita efectului de prima trecere, biodisponibilitatea este intre 5 si 12%. Volumul de distributie este de 1100 litri (circa 16 l/kg corp), iar fixarea pe proteinele plasmatice, de 81%. Eliminarea este bifazica, cu o perioada de injumatatire scurta de 1,5 -2,5 ore (faza alfa) si una mai lunga, de 13-15 ore (faza beta). Hydergin-ul este excretat in principal prin bila, in fecale. Excretia in urina se ridica pana la 2% pentru medicamentul nemodificat si metabolitii lui si sub 1% doar pentru substanta nemodificata. Clearance-ul total este de circa 1800 ml/min. La pacientii in varsta, concentratiile in plasma sunt ceva mai mari decat la pacientii mai tineri. La pacientii cu insuficienta renala nu este practic necesara reducerea dozei, deoarece doar o cantitate infima de medicamente si metaboliti este eliminata prin rinichi.    </Farmacocinetica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HYDERGINE solutie buvabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C04AE. ALCALOIZI DE ERGO</CodATC>
        <Producator>:Novartis</Producator>
        <SubstantaActiva>: co-dergocrina mesilat (BAN) compus din mesilat de dihidroergocornina, mesilat de dihidroergocristina si mesilat de dihidroergocriptina in parti egale (dihidro -ergocriptina si dihidro beta-ergocriptina in proportie de 2 la 1)</SubstantaActiva>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu tablete continand 1, 1,5 sau 4,5 mg substanta activa. Flacon de 50 ml cu solutie orala continand 1 mg substanta activa/ml (1 ml = 20 picaturi). Fiole 1 ml continand 0,3 mg substanta activa</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Activator al metabolismului cerebral</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Simptome si semne de deteriorare psihica, in special cele legate de imbatranire: ameteala, cefalee, scaderea capacitatii de concentrare, dezorientare, tulburari de memorie, lipsa de initiativa, stare depresiva, lipsa de sociabilitate, greutati in indeplinirea activitatilor zilnice si a ingrijirii propriei persoane; boala cerebrovasculara acuta; migrene si cefalee vasculare (numai tratament preventiv); tulburari vasculare periferice. Simptome subiective asociate cu hipertensiune arteriala</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate cunoscuta la medicament</Contraindicatii>
        <Precautii>Se impune atentie in caz de bradicardie severa. Dupa administrarea parenterala, trebuie controlata presiunea sanguina, deoarece ar putea avea loc o scadere a presiunii</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Congestie nazala ocazionala, greata trecatoare si disconfort abdominal, care pot fi prevenite luand medicamentul in timpul meselor. In majoritatea cazurilor, efectele secundare dispar, fara sa fie necesare masuri speciale</ReactiiAdverse>
        <Dozare>Oral: 3 pana la 6 mg zilnic, in mai multe doze, de preferat inainte de mese. Pentru o singura doza pe zi, se recomanda 1 comprimat de 4,5 mg sau 1,5 ml (30 de picaturi) de solutie orala 3 mg/ml, inainte de micul dejun, daca medicul nu recomanda altfel. La pacientii cu deteriorare psihica sau migrena, ameliorarea simptomelor este de obicei treptata si se manifesta dupa 3-4 saptamani. Se recomanda tratamentul prelungit (3 luni sau mai mult) si chiar repetarea lui, dupa caz. Parenteral: In tulburari cerebrovasculare acute (in special cele asociate cu hipertensiune) se recomanda tratament parenteral initial alaturi de tratament oral: 0,3 mg (1 ml) Hydergin in perfuzie intravenoasa sau injectie intravenoasa lenta (in 20 ml glucoza sau ser fiziologic), o data sau de doua ori pe zi. Alternativ, poate fi administrat 0,3 mg (1 ml) intramuscular sau subcutanat, o data sau de mai multe ori pe zi. In cazuri grave de boli vasculare periferice, 0,3 pana la 0,6 mg (1-2 ml) intramuscular sau subcutanat, o data sau de doua ori pe zi, asociat cu tratament oral. Daca este necesar, Hydergin-ul poate fi administrat si in injectii intraarteriale (0,3 pana la 0,6 mg = 1-2 ml), de preferat diluat in 10-20 ml ser fiziologic</Dozare>
        <Supradozare>Nu se cunosc cazuri de semne sau simptome grave de supradozare</Supradozare>
        <Farmacodinamica>Studiile pe animale arata ca Hydergin-ul modifica neurotransmisia cerebrala si exista dovezi ale unui efect stimulator asupra receptorilor pentru dopamina si serotonina si ale unui efect de blocare la nivelul adrenoreceptorilor. Amelioreaza functia metabolica cerebrala dereglata, ceea ce se manifesta in modificarile activitatii electrice a creierului, in special in spectrele electroencefalogramei. Acest efect benefic asupra EEG a fost confirmat de studii experimentale la om. S-a constatat de asemenea ca Hydergin-ul scurteaza timpul de circulatie cerebrala. Experimentele clinice au aratat ca Hydergin-ul este eficace in ameliorarea multora dintre simptomele deteriorarii psihice, in special cele legate de varsta inaintata, privitoare la propria ingrijire, comportamentul social, starea emotionala si performantele psihice. Hydergin-ul are, de asemenea, un efect stabilizator asupra tonusului vaselor intracraniene si acest lucru explica efectul sau profilactic in migrena. Se considera ca efectul benefic asupra tulburarilor vasculare periferice si asupra unor simptome subiective asociate cu hipertensiunea arteriala se datoreaza efectului dilatator asupra sfincterelor precapilare si actiunii de blocare a alfa-adrenoreceptorilor</Farmacodinamica>
        <Farmacocinetica>Absorbtia Hydergin-ului dupa administrarea orala se ridica la 25%. Concentratiile maxime in plasma sunt atinse dupa 0,5 -1,5 ore. Datorita efectului de prima trecere, biodisponibilitatea este intre 5 si 12%. Volumul de distributie este de 1100 litri (circa 16 l/kg corp), iar fixarea pe proteinele plasmatice, de 81%. Eliminarea este bifazica, cu o perioada de injumatatire scurta de 1,5 -2,5 ore (faza alfa) si una mai lunga, de 13-15 ore (faza beta). Hydergin-ul este excretat in principal prin bila, in fecale. Excretia in urina se ridica pana la 2% pentru medicamentul nemodificat si metabolitii lui si sub 1% doar pentru substanta nemodificata. Clearance-ul total este de circa 1800 ml/min. La pacientii in varsta, concentratiile in plasma sunt ceva mai mari decat la pacientii mai tineri. La pacientii cu insuficienta renala nu este practic necesara reducerea dozei, deoarece doar o cantitate infima de medicamente si metaboliti este eliminata prin rinichi.    </Farmacocinetica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HYDREA capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L01XX. ALTE CITOSTATIC</CodATC>
        <Producator>:Bristol-Myers Squibb</Producator>
        <FormaDePrezentare>Flacoane sau cutii continand 100 capsule a 500 mg hidroxiuree</FormaDePrezentare>
        <IndicatiiTerapeutice>Tumorile cu raspuns semnificativ la terapia cu Hydrea (sunt: melanomul, leucemia mielocitara cronica rezistenta si carcinomul ovarian recurent, metastatic sau inoperabil. Administrarea hidroxiureei concomitent cu radioterapia este indicata pentru controlul evolutiei locale a carcinomului primar cu celule scuamoase (epidermoid) al capului si gatului (excluzand buzele) si a carcinomului colului uterin</IndicatiiTerapeutice>
        <Contraindicatii>Hidroxiureea este contraindicata la pacientii cu depresie medulara, de exemplu cu leucopenie </Contraindicatii>
        <Precautii>Generale: Atunci cand este cazul, pacientele trebuie sfatuite sa adopte masuri contraceptive in timpul tratamentului. Utilizarea in paralel cu hidroxiureea a altor agenti mielosupresori sau a radioterapiei poate accentua depresia medulara sau determina alte reactii adverse (a se vedea "Avertizari" si "Reactii adverse"). Informatii pentru pacienti: Pacientii trebuie sfatuiti sa-si asigure un aport suficient de lichide. In cazul neluarii unei doze, trebuie consultat medicul. Teste de laborator: Tratamentul cu hidroxiuree necesita o supraveghere atenta. Trebuie evaluate inaintea tratamentului si apoi in mod repetat in timpul acestuia profilul hematologic, incluzand medulograma, daca este considerata necesara, precum si functia renala si hepatica. Dozarea hemoglobinei, numaratoarea leucocitelor si a trombocitelor trebuie efectuate cel putin o data pe saptamana in cursul tratamentului cu hidroxiuree. Daca numarul de leucocite scade sub 2 500/mm3 sau cel al trombocitelor sub 100 000/mm3,se va intrerupe tratamentul pana la cresterea semnificativa a valorilor spre normal. Daca apare, anemia trebuie tratata fara a intrerupe tratamentul cu hidroxiuree</Precautii>
        <InteractiuniMedicamentoase>: Deoarece hidroxiureea poate determina o crestere a concentratiei serice de acid uric, poate deveni necesara adaptarea dozei medicatiei uricozurice. Studiile in vitro au demonstrat o crestere semnificativa a activitatii cytarabinei asupra celulelor cand acestea sunt tratate cu hidroxiuree. Nu s-a stabilit daca, in context clinic, aceasta interactiune determina sinergic toxicitate, nici daca este necesara modificarea dozelor de cytarabina. Carcinogenitate, mutagenitate, afectarea fertilitatii: Nu s-au efectuat studii de lunga durata pe animale pentru evaluarea potentialului carcinogen. La sobolan, hidroxiureea in doze mari produce oprirea spermatogenezei. La caine, s-a remarcat blocarea reversibila a spermatogenezei la doze mari. (A se vedea "Farmacologie clinica, farmacologie si toxicologie animala"). Medicamentele care afecteaza sinteza ADN, inclusiv hidroxiureea, sunt potential mutagene si trebuie luata in considerare aceasta posibilitate inaintea administrarii lor la pacientii de ambele sexe care pot procrea</InteractiuniMedicamentoase>
        <SarcinaSiAlaptare>Sarcina: A se vedea "Avertizari".</SarcinaSiAlaptare>
        <Alaptarea>: Hidroxiureea este eliminata in laptele uman. Datorita riscului unor reactii adverse serioase la sugari, se va decide daca se intrerupe fie alaptarea, fie tratamentul cu hidroxiuree, in functie de importanta medicamentului pentru mama. Administrarea la copii: Nu au fost stabilite siguranta si eficienta tratamentului la copii.Reactii adverseHematologice: Reactiile adverse au fost reprezentate mai ales prin depresie medulara (leucopenie, anemie si, ocazional, trombocitopenie) (a se vedea "Precautii"). Gastrointestinale: Reactiile adverse gastrointestinale includ stomatita, anorexia, greata, varsaturile, diareea si constipatia. Dermatologice: Reactiile dermatologice includ rash-ul maculopapular, eritemul facial si eritemul periferic. Alopecia apare rar. La un numar mic de pacienti, dupa cativa ani de terapie zilnica de intretinere cu hidroxiuree, au fost observate hiperpigmentarea, eritemele, atrofia pielii si a unghiilor, formarea de scuame, papule violete si alopecie. Neurologice: Dozele mari pot produce somnolenta moderata. Rar au aparut tulburari neurologice care s-au limitat la cefalee, ameteli, dezorientare, halucinatii si convulsii. Renale: Ocazional, hidroxiureea poate produce o afectare temporara a functiei tubulare, insotita de cresteri ale concentratiei serice de acid uric, azot ureic si creatinina. Disuria apare rar. Altele: Au fost descrise, de asemenea, febra, frisoane si cresteri ale concentratiilor enzimelor hepatice. S-au descris rar reactii pulmonare acute asociate administrarii de hidroxiuree; acestea au constat din infiltrate pulmonare difuze, febra si dispnee. Asocierea hidroxiureei si cu radioterapia: Reactiile adverse ale asocierii hidroxiureei cu radioterapia sunt asemanatoare cu cele raportate in cazul terapiei cu hidroxiuree singura. Aceste efecte cuprind in principal depresia medulara (anemia si leucopenia) si iritatia gastrica. Aproape toti pacientii supusi unei terapii combinate hidroxiuree-iradiere corect dozata prezinta leucopenie. Trombocitopenia </Alaptarea>
        <Supradozare>Au fost observate efecte toxice acute muco-cutanate la pacientii tratati cu hidroxiuree in doze de cateva ori mai mari decat cele recomandate. Au fost observate dureri, eritem violaceu, edeme ale palmelor si ale plantelor, urmate de descuamarea mainilor si a picioarelor, hiperpigmentarea intensa generalizata a pielii si stomatita acuta severa</Supradozare>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Calculul dozelor de Hydrea (hidroxiuree) trebuie sa porneasca de la greutatea reala sau de la cea ideala a pacientului, si anume de la aceea dintre ele care este mai mica. Asocierea hidroxiureei cu alti agenti mielosupresori poate necesita ajustarea dozelor. Nota: Daca pacientul prefera, sau nu poate inghiti capsule, continutul capsulelor poate fi golit intr-un pahar cu apa si inghitit imediat. Este posibil ca excipientii din capsule sa nu se dizolve si sa pluteasca la suprafata. Tumori solide: Terapie intermitenta - 80 mg/kg corp, per os, in doza unica, o data la fiecare 3 zile. Terapie continua - 20-30 mg/kg corp, per os, intr-o doza unica zilnica. Administrarea intermitenta ofera avantajul reducerii toxicitatii (de exemplu, depresia medulara). Pacientii tratati dupa aceasta schema au necesitat rareori o intrerupere completa a terapiei din cauza toxicitatii. Asocierea cu radioterapia (carcinom al capului si gatului sau al colului uterin): 80 mg/kg corp per os, in doza unica, o data la 3 zile. Administrarea hidroxiureei trebuie inceputa cel putin cu 7 zile inaintea inceperii iradierii si trebuie continuata in timpul radioterapiei, precum si ulterior, atata timp cat pacientul este tinut sub observatie adecvata si nu prezinta reactii adverse severe sau neobisnuite. Iradierea trebuie administrata la doza adecvata respectivei situatii terapeutice; de obicei, nu este necesara reducerea dozelor de iradiere cand se administreaza concomitent hidroxiureea. Leucemia cronica mielocitara rezistenta: Terapia continua - 20-30 mg/kg corp administrate oral in doza unica zilnica. Perioada adecvata pentru evaluarea eficacitatii antineoplazice a hidroxiureei este de 6 saptamani de terapie. Cand raspunsul clinic este semnificativ, terapia trebuie continuata pe termen nedefinit. Terapia trebuie intrerupta daca leucocitele scad sub 2 500/mm3 sau trombocitele scad sub 100 000/mm3. In aceste cazuri, numaratoarea trebuie verificata dupa 3 zile si terapia poate fi reinceputa cand numarul creste semnificativ catre valorile normale. Deoarece normalizarea hematopoiezei este prompta, de obicei nu trebuie omise decat cateva doze. In timpul terapiei cu hidroxiuree combinata cu radioterapie, daca nu s-a obtinut o normalizare hematopoietica prompta numai prin intreruperea medicamentului, radioterapia poate fi si ea intrerupta. Totusi, necesitatea amanarii iradierii a fost rara; radioterapia a fost continuata, de obicei, cu tehnica si dozele recomandate. Anemia, daca apare, trebuie corectata fara intreruperea terapiei cu hidroxiuree. Deoarece hematopoieza poate fi compromisa de o iradiere mai intensiva sau de alti agenti antineoplazici, se recomanda ca hidroxiureea sa fie administrata cu precautie la pacientii care au fost supusi recent unei radioterapii intensive sau chimioterapii cu alte medicamente citotoxice. Durerea sau disconfortul datorate inflamatiei mucoaselor in zona iradiata sunt controlate, de obicei, cu anestezice locale sau analgezice orale. Daca reactia este severa, terapia cu hidroxiuree poate fi intrerupta temporar. Daca reactia este extrem de severa, doza de iradiere poate fi si ea temporar amanata. Totusi, foarte rar a fost necesara intreruperea acestor terapii. Tulburarile gastrice severe, cum ar fi greata, varsaturile si anorexia, ca urmare a terapiei combinate, pot fi de obicei controlate prin intreruperea temporara a administrarii hidroxiureei; rareori a fost necesara si intreruperea iradierii. Pentru manipularea in conditii corespunzatoare a medicamentelor antineoplazice (inclusiv aruncarea cantitatilor neutilizate) trebuie respectata legislatia in vigoare.Farmacologie clinicaMecanismul de actiune: Mecanismul prin care hidroxiureea produce efectele sale citotoxice nu este cunoscut exact. Studii efectuate pe culturi de tesuturi, precum si la sobolan si la om sustin ipoteza ca hidroxiureea produce o inhibare imediata a sintezei ADN, fara a interfera cu sinteza ARN sau a proteinelor. Aceasta ipoteza explica de ce, in anumite conditii, hidroxiureea poate induce efecte teratogene. Pentru a explica cresterea eficacitatii hidroxiureei in cazul administrarii concomitente cu iradierea in carcinomul cu celule scuamoase (epidermoid) al capului si gatului, au fost postulate trei mecanisme. Studii in vitro efectuate pe celule de hamster sugereaza ca hidroxiureea este letala pentru celulele in stadiul S, in mod normal radiorezistente, si opreste evolutia altor celule aflate in stadiul G1 sau stadiul de pre-sinteza ADN, cand ele sunt cel mai sensibile la efectele iradierii. Al treilea mecanism de actiune a fost presupus pe baza studiilor in vitro pe celule HeLa: se pare ca hidroxiureea, prin inhibarea sintezei ADN, impiedica procesul normal de reparare a celulelor afectate (dar nu distruse) prin iradiere, aceasta ducand la scaderea duratei lor de supravietuire; sinteza ARN sau a proteinelor nu au suferit modificari</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Farmacocinetica>La om, dupa administrare orala, hidroxiureea este imediat absorbita din tractul gastrointestinal. Medicamentul atinge concentratia serica maxima in 2 ore; la 24 ore, concentratia din ser este practic nedetectabila. Aproximativ 80% dintr-o doza intre 7 si 30 mg/kg corp, administrata oral sau intravenos, poate fi gasita in urina in interval de 12 ore. Hidroxiureea traverseaza bariera hemato-encefalica.Farmacologie si toxicologie animalaDL50 pentru hidroxiureea administrata oral in doza unica este de 7300 mg/kg corp la soareci si 5780 mg/kg corp la sobolani. In studiile de toxicitate subacuta si cronica la sobolan, cele mai frecvente leziuni anatomo-patologice au fost: hipoplazia medulara usoara sau moderata, aparent dependenta de doza, ca si hiperemia si petesiile la nivelul plamanului. La cele mai mari doze (1260 mg/kg corp/zi timp de 37 zile, apoi 2520 mg/kg corp/zi timp de 40 de zile), s-a produs atrofia testiculara cu absenta spermatogenezei; la unele animale, s-au observat leziuni hepatice cu degenerescenta grasa. La caine a fost in general constatata (cu exceptia dozelor mici) depresia medulara usoara pana la accentuata. Pe langa aceasta, la doze mari (140-420 mg sau 140-1260 mg/kg corp/saptamana administrate timp de 3 sau 7 zile pe saptamana timp de 12 saptamani), s-au constatat: incetinirea cresterii, cresteri usoare ale glicemiei si hemosideroza hepatica si splenica; de asemenea, s-a raportat intreruperea reversibila a spermatogenezei. La maimuta s-au constatat depresia medulara, atrofia limfoida a splinei si modificari degenerative ale epiteliului intestinului subtire si gros. La doze mari, deseori letale (400-800 mg/kg corp/zi timp de 7-15 zile), s-au observat hemoragii si congestie la nivelul plamanilor, creierului si tractului urinar. De asemenea, au putut fi observate la cateva specii de animale de laborator, la doze mai mari decat cele clinice, efecte cardio-vasculare (modificari ale frecventei cardiace, ale tensiunii arteriale, hipotensiune ortostatica, modificari EKG) si tulburari hematologice (hemoliza usoara, methemoglobinemie usoara)</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra la temperatura camerei; a se evita caldura excesiva. A se pastra flaconul bine inchis.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HYDROCORTISONE AS SODIUM SUCCINATE USP flacon injectabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: H02AB. GLUCOCORTICOIZ</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Fiecare fiola contine: hidrocortizon sodiu succinat 100 mg/2 ml. Fiecare flacon solvent de 2 ml contine: Benzil alcool 0,9 %</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Hydrocortisone As Sodium Succinate steril este prezentat astfel: 100 mg - in flacoane continand hidrocortizon succinat sodic echivalent a 100 mg hidrocortizon+difosfat de sodiu si fosfat de sodiu anhidru + 2 ml de apa bacteriostatica pentru injectii</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Hidrocortisone As Sodium Succinate are aceleasi proprietati antiinflamatorii si metabolice ca si hidrocortizonul. Atunci cand este administrat parenteral si in cantitati echimolare, ambele componente au o activitate biologica echivalenta. Ca urmare a injectarii intravenoase a hidrocortizonului succinat sodic, efectele evidente apar dupa 1 ora si persista o perioada de timp variabila. Eliminarea aproape completa a dozei administrate se efectueaza in 12 ore. Astfel in cazul in care sunt facute la fiecare 4-6 ore. Acest preparat este rapid absorbit si in cazul administrarii intramusculare este eliminat in acelasi mod ca si dupa administrarea intravenoasa</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Hydrocortisone As Sodium Succinate steril este indicat in cazurile care necesita un efect hormonal intens si rapid: Insuficienta acuta adrenocorticoida: Acest sindrom poate fi provocat de stres intens (de exemplu in cazul interventiilor chirurgicale, traumatismelor, infectiilor) la pacientii cu boala Addison, panhipopituitarism sau cu insuficienta adrenocorticoida latenta datorita terapiei cu corticosteroizi. Bolnavii din aceste categorii vor fi pregatiti pentru interventiile chirurgicale prin administrarea de doze profilactice de cortizon sau hidrocortizon. Daca, in ciuda pregatirii bolnavilor cu doze de cortizon sau hidrocortizon, se constata o insuficienta adrenaliana, se va administra imediat Hydrocortisone As Sodium Succinate. Bolnavilor din aceasta categorie, care necesita o interventie chirurgicala de urgenta care nu permite pregatirea profilactica cu steroizi, li se va administra produsul intravenos inainte de inceperea operatiei si in acelasi timp va incepe administrarea intramusculara a cortizonului pe o durata de timp corespunzatoare si in perioada post-operatorie. Adrenalectomie bilaterala: Bolnavilor care urmeaza sa fie supusi la o asemenea interventie chirurgicala, li se va administra intramuscular, inainte de operatie doze de hidrocortizon. Hydocortisone As Sodium Succinat va fi administrat intravenos imediat inainte de operatie si la intervale de timp corespunzatoare, astfel incat sa constituie un sprijin pentru bolnavul care traverseaza o perioada de stres maxim. Dozarea steroidului trebuie redusa dupa efectuarea interventiei chirurgicale iar bolnavul va fi trecut in final, la terapie orala de inlocuire. Soc grav: In cazuri de soc grav, administrarea Hydrocortisone As Sodium Succinate pe cale intravenoasa poate ajuta la obtinerea unei reglari hemodinamice. Terapia cu corticoizi nu trebuie sa inlocuiasca metodele uzuale de combatere a socului, dar din datele recente a reiesit ca administrarea de doze mari de corticoizi simultan cu aplicarea altor metode terapeutice, mareste sansele de supravietuire. Reactii de hipersensibilitate acuta: In cazuri de status astmaticus si reactii alergice la medicamente, se va administra epinefrina (sau alte substante vasopresoare) inainte sau impreuna cu Hydrocortisone As Sodium Succinate. Infectii generalizate cu toxicitate ridicata: La bolnavii muribunzi datorita unei infectii generalizate si carora li se aplica un tratament cu antibiotice specifice, terapia intensiva cu Hydrocortisone As Sodium Succinate poate permite supravietuirea pana cand apare efectul antibioticelor. Trebuie aplicate proceduri necesare pentru stabilirea diagnosticului bacteriologic si inceput un tratament intensiv cu antibiotice pe baza etiologiei dovedite sau probabile, inainte de administrarea de steroizi. In prezenta unei infectii, acest produs trebuie administrat pe cea mai scurta perioada de timp compatibila cu o reactie clinica adecvata si tratamentul trebuie intrerupt cu cel putin 3 zile inaintea opririi administrarii antibioticelor. In cazul infectiilor chirurgicale, tratamentul chirurgical definitiv trebuie programat a fi aplicat imediat ce starea bolnavului o permite. O imbunatatire clinica a starii bolnavului ca rezultat al aplicarii tratamentului cu steroizi nu trebuie sa provoace amanarea tratamentului chirurgical. Lupus eritematos sistemic: In acest caz, administrarea intravenoasa de Hydrocortisone As Sodium Succinate este eficienta ca terapie initiala. Terapia orala cu doze corespunzatoare de steroizi adrenalinici va fi aplicata imediat ce se constata o imbunatatire clinica a starii bolnavului. Pneumonie prin aspiratie: S-a constatat ca administrarea intravenoasa a hidrocortizonului este eficienta in tratarea pneumoniei produse prin aspiratia vomei. Se pare ca efectele benefice se datoreaza procesului de inhibare a reactiei inflamatorii la iritarea chimica. Aspiratia vomei apare in mod uzual in timpul inhalarii anestezicului. Cele mai expuse sunt persoanele supuse interventiilor obstetrice, o astfel de aspiratie putand fi urmata de dezvoltarea unui sindrom clinic (sindromul Mendelson) in 2 pana la 5 ore, constand in cianoza, dispnee, tahicardie si soc. Semnele fizice pot include pe cele datorate edemului pulmonar si bronhoconstrictiei; deteriorarea starii bolnavului pana la moartea acestuia se poate instala rapid. Tratamentul consta in luarea imediata a tuturor masurilor necesare oxigenarii bolnavului si a degajarii cailor respiratorii. Aceste masuri includ intreruperea anesteziei generale, aspirarea vomei din faringe si laringe, degajarea laringelui si a arborelui bronsic prin laringoscopie si bronhoscopie si pozitionarea bolnavului astfel incat sa se reduca la minimum riscul unei noi aspiratii. Se vor administra imediat 100 mg de Hydrocortisone As Sodium Succinate si doza va fi repetata la fiecare 6-8 ore timp de 2-3 zile sau pana cand au fost degajate caile respiratorii. Aceeasi dozare poate fi aplicata si copiilor. Se recomanda ca doza initiala sa fie administrata intravenos. Daca se doreste, dozele urmatoare pot fi administrate intravenos sau intramuscular. Se vor administra si doze complete de antibiotic cu spectru larg sau combinatii de antibiotice pentru a se preintampina aparitia unei infectii secundare. Se va administra oxigen. Daca bronhoconstrictia este importanta, se poate administra cu efecte pozitive un medicament bronhodilatator (aminofilina, izoproterenol). Mixturile expectorante pot ajuta la indepartarea secretiilor bronsice</Indicatii>
        <Contraindicatii>Cu exceptia situatiei cand este utilizat pentru terapia pe termen scurt sau de urgenta in cazurile de reactii acute de hipersensibilitate, Hydrocortisone As Sodium Succinate, ca orice alt corticoid, este in mod uzual considerat a fi absolut contraindicat la bolnavii de herpes simplex (keratite), psihoze acute sau de tuberculoza latenta, vindecata sau activa. Totusi, administrarea simultana a corticoizilor impreuna cu medicamente antituberculoase, poate salva viata bolnavilor in cazuri de tuberculoza pulmonara sau de meningita tuberculoasa. Corticoizii nu vor fi administrati decat daca bacilii tuberculosi s-au dovedit a fi insensibili la medicamentele antituberculoase administrate. Tratamentul cu Hydrocortisone As Sodium Succinate poate fi relativ contraindicat in cazul urmatoarelor boli: ulcer gastric sau duodenal activ sau latent, sindrom Cushing, diverticulita, anastomoze intestinale recente, osteoporoza, insuficienta renala, infectii locale sau sistemice- inclusiv vaccina si varicela- precum si boli provocate de fungi si alte boli exantematice. De asemenea, tratamentul cu corticoizi este relativ contraindicat in special in primele trei luni de sarcina, deoarece s-au observat, la animalele de experienta, unele anomalii ale fatului, Daca este necesar a se administra corticoizi in timpul sarcinii, copilul nou nascut va fi observat indeaproape pentru detectarea simptomelor de hipoadrenalism si in momentul constatarii acestora va fi aplicat un tratament corespunzator</Contraindicatii>
        <Precautii>Hydrocortisone As Sodium Succinate va fi administrat numai in conditiile unei cunoasteri depline a actiunii acestui produs si a variatelor reactii de raspuns ale organismului la hormonii adrenocorticali. Datorita efectului inhibitor al fibroplaziei, hidrocortizonul poate masca simptomele infectiilor si accentua diseminarea microorganismelor patogene. In consecinta, toti bolnavii carora li se administreaza hidrocortizon trebuie supravegheati pentru detectarea simptomelor de infectii survenite si in cazul aparitiei acestora, se vor lua masuri antibacteriene corespunzatoare. Daca este posibil, se va evita intreruperea brusca a tratamentului cu corticosteroizi, datorita pericolului de aparitie a insuficientei adrenocorticoide suprapuse pentru procesul infectios. Terapia prelungita cu hormoni provoaca in mod obisnuit o diminuare a activitatii si a marimii cortexului adrenal. Insuficienta adrenocorticoida relativa datorata intreruperii tratamentului poate fi evitata prin reducerea treptata a dozei. Totusi, aceasta insuficienta mai poate persista asimptomatic o perioada de timp chiar si in cazul intreruperii treptate a tratamentului cu steroizi adrenocorticali. Astfel, daca un bolnav este supus unui stres semnificativ, cum ar fi interventia chirurgicala, traumatisme sau o boala grava, in timp ce se afla sub tratament sau intr-un an (uneori chiar pana la 2 ani) de la terminarea tratamentului, terapia cu hormoni trebuie amplificata sau reluata si continuata pe toata durata stres-ului si in perioada imediat urmatoare. Deoarece secretia mineral-corticoida poate fi modificata, se va administra si sare si/sau dezoxicorticosteron. Este preferabil sa se utilizeze un preparat solubil pe baza de hormoni, in perioade preoperatorii si postoperatorii imediate. In timp ce efectul de intarziere a vindecarii ranilor este rareori intalnit, cu exceptia administrarii dozelor mari, administrarea Hydrocortisone As Sodium Succinate in timpul interventiilor chirurgicale, trebuie sa se faca cu deosebita grija. Dozele mari sau medii de corticosteroizi pot provoca cresterea tensiunii arteriale, retinerea de sare si apa si eliminarea unei cantitati marite de potasiu si calciu. In aceste situatii se impune un regim hiposodat si suplimentare a potasiului in dieta alimentara. Asemenea celorlalti glucocorticoizi, hidrocortizonul poate agrava diabetul zaharat, astfel incat sa fie necesara o doza mai mare de insulina sau poate precipita manifestarea diabetului zaharat latent. Utilizarea steroizilor in tratamentul miasteniei gravis poate agrava simptomele miastenice si in consecinta, acest tratament trebuie aplicat cu deosebita grija. Ca urmare a administrarii sistemice a oricarui steroid antiinflamator, apare o slabire a musculaturii striate. Unii au atribuit aceasta slabire hipopotasemiei. Acest efect trebuie avut in vedere in cazul aplicarii unui tratament de durata cu corticoizi, iar bolnavilor li se vor face determinari periodice ale continutului de potasiu in sange. Investigatiile curente au demonstrat ca slabirea musculaturii voluntare la bolnavii tratati cu corticosteroizi poate aparea si in prezenta unor nivele normale ale potasiului in ser si aceasta se poate datora unei tulburari a metabolismului muschiului. Bolnavii la care a aparut o miopatie grava au fost tratati cu doze substantiale de corticoizi pe perioade indelungate. Datele disponibile in prezent arata ca miopatia grava care apare ca o complicatie la tratamentul cu steroizi este datorata acelora cu structura 9-alfa-fluoro. In unele cazuri s-a constatat ameliorarea miopatiei provocate de steroizi ca urmare a renuntarii la steroidul fluorinat si a inceperii unui tratament cu cortizon, hidrocortizon sau prednisteroid. S-a constatat o reducere a cresterii lineare la copiii tratati cu corticosteroizi, timp de 6 luni sau o perioada mai indelungata, intarzierea in crestere fiind oarecum proportionala cu doza administrata. Ritmul de crestere poate fi accelerat prin intreruperea tratamentului. Din acest motiv, ritmul de crestere a copiilor supusi unui tratament indelungat cu steroizi trebuie observat indeaproape. Daca cresterea a fost intarziata, doza trebuie redusa suficient de mult astfel incat sa permita reluarea ritmului de crestere normal inainte de inchiderea epifizei. Ca urmare a administrarii parenterale a Hydrocortisone As Sodium Succinate, s-au constatat unele reactii anafilactice sau de alta natura. Medicii care administreaza acest produs trebuie sa fie pregatiti pentru a face fata si unei astfel de situatii. Deoarece in timpul sarcinii pot apare remisiuni spontane ale unor boli cum ar fi poliartrita reumatoida, vor fi facute toate eforturile pentru a evita aplicarea tratamentului cu hormoni la femeile gravide. Tratamentul indelungat cu adrenocorticoizi poate provoca o crestere a aciditatii sau un ulcer gastric sau duodenal, in consecinta, se recomanda in mod deosebit ca masura profilactica instituirea unui regim specific cazurilor de ulcer si administrarea unui antiacid. Bolnavii de ulcer gastric sau duodenal care acuza dureri vor fi investigati radiologic si chiar daca nu sunt observate semne radiologice evidente, li se va recomanda un regim alimentar specific cazurilor de ulcer. Vor fi evitate injectarile in muschiul deltoid datorita posibilitatii marite de atrofie subcutanata. Este esentiala continuarea supravegherii bolnavului dupa intreruperea tratamentului cu hidrocortizon succinat sodic deoarece pot reapare brusc manifestari grave ale bolii pentru care bolnavul este tratat</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Reactiile adverse asociate utilizarii corticoizilor includ: sindrom Cushing, hirsutism, acnee, insuficienta adrenocorticoida relativa in special in perioada de stres datorat interventiei chirurgicale, traumatismului sau unei boli grave; catabolismul proteinelor cu balanta negativa a azotului; dezechilibru electrolitic; modificarea metabolismului glucozei cu agravarea diabetului zaharat- inclusiv hiperglicemia si glicozuria; osteoporoza reversibila cu dificultate, fracturi spontane, necroze aseptice ale soldului si humerusului; activarea si complicarea ulcerului gastric si duodenal, inclusiv perforarea si hemoragia; agravarea sau mascarea infectiilor; cresterea tensiunii arteriale; convulsii; petesii si purpura; tulburari ale ciclului menstrual, inclusiv amenoreea, sangerarea prelungita; insomnie; tulburari psihice si in special euforie, nervozitate; cataracta subcapsulara posterioara; cresterea tensiunii intraoculare; cresterea presiunii intracraniene cu edem papilar; pancreatita; suprimarea cresterii la copii; eritem facial; esofagita ulceroasa; transpiratii; vertij; slabiciune; miopatie; cefalee; exoftalmie. Atrofia subcutanata sau cutanata, abcesul steril, hiper- si hipo-pigmentatia pot fi asociate cu corticoizii injectati. Cand apar, reactiile adverse sunt de obicei reversibile si dispar atunci cand este intrerupt tratamentul</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>Preparatul poate fi administrat prin injectare sau perfuzie intravenoasa sau prin injectarea intramusculara, metoda preferata de utilizare in cazul terapiei initiale de urgenta fiind injectia intravenoasa. Dupa perioada initiala de urgenta trebuie sa se aiba in vedere utilizarea pe termen lung a unui preparat injectabil sau a unui preparat oral. In tratamentul socurilor grave, exista tendinta in practica medicala curenta de a utiliza doze farmacologice masive de corticosteroizi. Urmatoarele doze de Hydrocortisone As Sodium Succinate sunt propuse de diversi autori:    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HYDROXYCARBAMIDE capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L01XX. ALTE CITOSTATIC</CodATC>
        <Producator>:Polfa - Cracovia</Producator>
        <Compozitie>O capsula contine 500 mg de hydroxyurea</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Flacoane cu 100 capsule a 500 mg</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Hydroxyurea este un agent citostatic, actionand efectiv in ciclul celular, respectiv faza S. Actioneaza inhiband enzima rybonucleotid reductaza, catalizand transformarea rybonucleotidelor in dezoxirybonucleotide, si rezultat prin inhibarea sintezei de DNA (fara RNA si deranjarea sintezei proteinelor) si scazand trifosfatii celulei. De asemenea demonstreaza toxicitatea directa pe DNA (cauzele ruperii fragmentarii cromozomiilor, ca si translocarea lor). Hydroxyurea este absorbita de traiectul gastrointestinal. Concentratia maxima plasmatica, proportional cu doza ingerata, este atinsa in 2 ore. Timpul de injumatatire in plasma este la interval de 4 ore. Hydroxyurea este metabolizata de ficat si eliminata prin urina, in cea mai mare parte ca medicament neschimbat si o parte ca uree, la interval de 12 ore. Nu se acumuleaza in organism</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Indicatia principala a hydroxyureii este in tratarea sindroamelor de proliferare mieloide: leucemie mieloida; eritrocitoza; trombocitemie idiopatica; osteomielofibroza; splenomegalie. Hydroxyurea este indicata in cazurile in care este necesara o reducere rapida a numarului de leucocite. Hydroxyurea de asemenea este indicata pentru inlocuirea in timpul tratamentului a citostaticelor care sunt insuficiente sau care trebuie intrerupte din cauza toxicitatii lor</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitatea la produs, sarcina, trombocitopenie, anemii severe, leucopenie, insuficienta renala si hepatica</Contraindicatii>
        <EfecteAdverse>In timpul tratamentului pot aparea: tulburari gastrointestinale; reactii alergice, pigmentarea pielii; mai rar, efecte neurologice; edem pulmonar; deteriorarea maduvei osoase; trombocitopenie; leucocitopenie; tulburari ale functiei ficatului, ale rinichiului. Aceste efecte adverse se pot observa rar la doze mai mici de 60 mg/kg corp pe zi. La intreruperea tratamentului cu hydroxyurea toate reactiile adverse dispar repede.</EfecteAdverse>
        <Atentie> In timpul tratamentului cu hydroxyurea, se controleaza regulat hemoleucograma, functia hepatica si renala</Atentie>
        <ModDeAdministrare>In hematologie: in leucemie mieloida cronica, initial doza este de 30-60 mg/kg corp zilnic si apoi doza de intretinere 15-30 mg/kg corp zilnic; in trombocitopenie, initial doza este de 25-50 mg/kg corp zilnic si apoi doza de intretinere zilnica este de 10-20 mg/kg corp; in mielofibroza, doza initiala este de 5-20 mg/kg corp zilnic si apoi 10 mg/kg corp zilnic ca tratament de intretinere; in eritrocitoza, doza initiala este de 15-20 mg/kg corp zilnic, apoi 10 mg/kg corp zilnic ca tratament de intretinere. In boli neoplazice avansate doza initiala este de 80 mg/kg corp la fiecare trei zile si apoi este de 40-50 mg odata, doza unica zilnica.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>HYPOTENSOR comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C02EA. INHIBITORI AI ENZIMEI DE CONVERSI</CodATC>
        <Producator>:Faran Compozitie1 comprimat contine: Captopril 25 mg sau 50 mg. Excipienti q.s</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu 20 comprimate a 25 mg sau 50 mg captopril</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Hypotensor actioneaza prin inhibarea enzimei de conversie a angiotensinei I in angiotensina II. Administrarea catoprilului blocheaza secretia angiotensinei II implicata in declansarea secretiei de aldosteron si are ca efect diminuarea rezistentei vasculare sistemice prin vasodilatatie si diminuarea retentiei hidrosodate. La hipertensivi, efectul administrarii captoprilului se traduce prin diminuarea presiunii arteriale, sistolice si diastolice in decubit, ortostatism, in repaus si la efort fara modificarea debitului si ritmului cardiac; in insuficienta cardiaca scade rezistenta arteriala si venoasa (pre si post sarcina), creste debitul si indexul cardiac, dar fara accelerarea ritmului. In insufucienta cardiaca si HTA efectele captoprilului se mentin pe termen lung si dispar progresiv la oprirea tratamentului</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Hipertensiune arteriala in toate stadiile; insuficienta cardiaca congestiva</Indicatii>
        <Contraindicatii>Alergie la captopril, sarcina (la animale s-au semnalat cazuri de fetotoxicitate), la om s-au semnalat cazuri de intarziere in dezvoltarea uterina, de prematuritate si persistenta a canalului arterial, fara insa a se putea exclude existenta unei patologii subiacente, cazuri rare de anurie neonatala ireversibila in cazul asocierii unui duretic in tratamentul antihipertensiv la mama</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Risc de hipotensiune arteriala si/sau insuficienta renala, depletie hidrostatica sau stenoza arterelor renale antrenand stimularea sistemului renina-angiotensina. Blocajul acestui sistem printr-un inhibitor al enzimei de conversie poate provoca dupa prima priza si in cursul primelor doua saptamani de tratament o scadere a tensiunii si/sau intr-un grad variabil o insuficienta renala functionala</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoase>In cazul tratamentului cu insulina sau sulfamide hipoglicemiante, utilizarea captoprilului poate antrena marirea efectului hipoglicemiant</InteractiuniMedicamentoase>
        <ModDeAdministrare>In HTA doza uzuala este de 50 mg/zi sau fractionat cate 25 mg la 12 ore. HTA severa necesita doze mai mari de 150 mg/zi in trei prize.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
</Medicamente>