<Medicamente>
    <Medicament>
        <DenumireMedicament>JECOLAN unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D03AA. PREPARATE CU GRASIMI DE PEST</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Unguent (pomada) continand oleum jecoris 40 g, lanolina 17 g, vaselina pana la 100 g (tub cu 25 g)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Emolient si protector al pielii: prin continutul in vitaminele A si D actioneaza trofic</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Dermite uscate, plagi atone, ulcere varicoase, arsuri de gradul I, degeraturi</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>In aplicare locala, de 1-2 ori/zi</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Leziuni zemuinde, leziuni infectate (Atentie! nu are proprietati antiseptice).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>JECOZINC unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D03AA. PREPARATE CU GRASIMI DE PEST</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Unguent (pasta) continand oleum jecoris 12 g, oxid de zinc 38 g, talc 4 g, lanolina 12 g, vaselina pana la 100 g (tub cu 25 g)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Aceleasi ca pentru Jecolan, dar este mai putin congestiv</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Dermite uscate congestive, arsuri de gradul I</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>In aplicare locala, de 1-2 ori/zi</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Leziuni zemuinde, leziuni infectate (Atentie! nu are proprietati antiseptice); nu se aplica pe pielea piloasa.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>JUMEX comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N04BD. I. M. A. O. DE TIP </CodATC>
        <Producator>:Chinoin</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu 50 comprimate</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Baza patologica a bolii Parkinson este reducerea numarului neuronilor dopaminergici din substanta nigrostriata. Ca inhibitor al MAOB, Jumex creste nivelul dopaminei si administrat in combinatie cu levodopa, asigura o concentratie crescuta de dopamina, in regiunea nigrostriata. Potenteaza efectele levodopa, permitand reducerea dozei de levodopa administrata; scurteaza latenta si prelungeste durata de actiune a levodopa; deoarece nu inhiba metabolismul altor monoamine, administrarea sa nu implica riscul unor reactii hipertensive (asa-numitul "cheese"-efect). Boala Alzheimer si dementa de tip Alzheimer a varstnicilor (SDAT): sunt procese idiopatice degenerative, in care joaca un rol important atit scaderea activitatii sistemului colinergic, cat si cresterea activitatii sistemelor MAO corticale si subcorticale. Tot mai multe argumente sprijina ipoteza ca sistemul catecolaminergic joaca un rol fundamental in reglarea proceselor cognitive. Nivelul dopaminei creste cu inhibitia MAO si, sub efectul dopaminei, performanta cognitiva se imbunatateste, sau este incetinita deteriorarea functiilor cognitive. Jumex este bine absorbit si rapid metabolizat dupa administrarea orala. Deoarece inhiba MAOB ireversibil, eficacitatea clinica este independenta de timpul de injumatatire si poate fi administrat intr-o doza unica zilnica. Administrarea sa ca monoterapie in stadiile precoce ale parkinsonismului intarzie semnificativ introducerea tratamentului cu levodopa, poate preveni aparitia perioadelor "on-off" si permite mentinerea capacitatii de munca partiale sau totale a pacientului. Administrat impreuna cu levodopa, Jumex are efect adjuvant, potenteaza si prelungeste efectul acesteia, permitand astfel reducerea dozei de levodopa. In cazuri severe ale sindromului Parkinson, administrarea sa poate da rezultate bune. In boala Alzheimer si dementa de tip Alzheimer de severitate usoara si moderata, se recomanda administrarea de Jumex in monoterapie. Cresterea nivelului de dopamina permite imbunatatirea intelectului, memoriei, capacitatii de invatare, activitatii motorii si instrumentale si abilitatii de socializare</Indicatii>
        <Contraindicatii>Sindroame extrapiramidale ce nu sunt insotite de deficienta de dopamina (tremor esential, coree Huntington); hipersensibilitate la selegilina</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrarePosologie>Doza si durata tratamentului trebuie stabilite de catre medic. In boala Parkinson doza initiala zilnica este de 5 -10 mg (1-2 comprimate) dimineata, eventual in doze repartizate dimineata si dupa-amiaza. In cursul tratamentului, doza poate fi redusa la jumatate. In cazul tratamentului combinat, doza initiala de levodopa poate fi, in general, redusa. Nu influenteaza efectul altor medicamente antiparkinsoniene. In boala Alzheimer si SDAT, doza zilnica initiala este de 5 mg (1 comprimat) dimineata, si poate fi crescuta la 10 mg zilnic in urma evaluarii efectului terapeutic</ModDeAdministrarePosologie>
        <EfecteAdverse>Ca monoterapie este, in general, bine tolerat. Rareori pot aparea: uscaciunea gurii, tulburari moderate ale somnului. Au fost descrise cateodata efecte adverse oftalmologice (vedere incetosata); medicul curant trebuie informat in acest caz</EfecteAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoase>In timpul tratamentului cu Jumex, trebuie evitata administrarea simpatomimeticelor indirecte, datorita riscului de hipertensiune. Administrarea concomitenta cu inhibitorii de MAOA poate cauza hipotensiune severa. Nu se va administra concomitent cu fluoxetina (Fluctine, Prozac), deoarece se pot dezvolta simptome ca: agitatie, hipertensiune, ataxie si psihoza maniacala. Datorita timpului de injumatatire lung al fluoxetinei, trebuie sa treaca un interval de cel putin 5 saptamani de la intreruperea tratamentului cu fluoxetina pana la initierea terapiei cu Jumex. Tratamentul cu fluoxetina poate fi inceput la 14 zile dupa intreruperea tratamentului cu Jumex. Efectul Jumex-ului este potentat de levodopa. Administrarea concomitenta a inhibitorului selectiv al MAOB, selegilinei si petidinei nu este recomandata. Atentie ! O atentie sporita trebuie acordata cand sunt prezente boli asociate: ulcer gastric si duodenal, hipertensiune oscilanta, aritmii, angina pectorala severa sau psihoza. Cand tratamentul cu levodopa este suplimentat cu Jumex, datorita efectelor adverse cunoscute, se recomanda control medical strict (la medicul specialist). Dupa reducerea dozei, pacientul trebuie controlat la interval de cel putin 3 luni. Dupa administrarea unei doze mai mari de 20 mg, posibilitatea aparitiei reactiilor hipertensive creste, in special, in cazul consumarii alimentelor bogate in tiramina (branzeturi, vin rosu, ficat de pasare etc.). Poate cauza tulburari gastrointestinale la pacientii suferinzi de intoleranta la lactoza, datorita continutului de lactoza al comprimatului. A nu se lasa la indemana copiilor.    </InteractiuniMedicamentoase>
      </Medicament>
</Medicamente>