<Medicamente>
    <Medicament>
        <DenumireMedicament>KALINOR comprimate efervescente</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A12BA. PREPARATE CU POTASI</CodATC>
        <Producator>:Knoll A.G.</Producator>
        <Compozitie>Solutia preparata contine ca substante active: 40,0 mmoli ioni de potasiu, min 13,3 ioni citrat. O tableta efervescenta contine 2,17 g potasiu hidratat (40 mmoli de potasiu si 13,3 mmoli ioni citrat), 2 g bicarbonat de potasiu si 2,057 g acid citric. Excipienti (macrogol 6000, zaharina, zaharoza si sirop de glucoza, substante aromatice).Forma de prezentare15 tablete efervescente (N1): 30 tablete efervescente</Compozitie>
        <ModDeAdministrare>Dupa sfatul medicului sau 1-3 tablete efervescente/zi (in functie de deficitul balantei de potasiu, in general fiind suficienti 50-100 mmoli potasiu/zi). Doza maxima este de 100-150 mmoli/zi-3 tablete/zi. Doza unica maxima este de 40 mmoli K+-1 tableta. Deficitul de potasiu se va recupera lent in zile sau saptamani de tratament. Tabletele se dizolva intr-un pahar (100 -200 ml) cu apa sau suc de fructe ce se bea in 10-15 min, in timpul meselor. Doza zilnica de 2 sau mai multe tablete efervescente se va lua fractionat in cursul unei zile</ModDeAdministrare>
        <Indicatii>Hipopotasemii simptomatice - scaderea K+ sub 3,5 mmoli/l acidoza metabolica, tulburari neuro-musculare, aritmii cardiace si prevenirea hipopotasemiei din cetoacidoza diabetica, hipopotasemia din cursul terapiei cu digitala</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hiperpotasemii prin deshidratari, insuficienta renala avansata, boala Addison, paralizie periodica primitiva hiperpotasemica (sindrom Gamstorp)</Contraindicatii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Cresterea potasemiei scade efectul glicozidelor digitalice, iar scaderea potasemiei intareste efectul lor aritmogen. Interfereaza cu metabolismul aldosteronului, al diureticelor antialdosteronice (Spironolactona) ca si al inhibitorilor enzimei de conversie (Captopril) si antiinflamatoarele nesteroidiene si analgezicele periferice scad eliminarea renala de potasiu</InteractiuniMedicamentoase>
        <EfecteSecundare>Poate provoca tulburari digestive, greata, voma, si rar, balonari, pirozis, dureri abdominale si diaree. Foarte rar poate da manifestari alergice de tipul pruritului si edemului fetei la persoane predispuse alergiilor (de exemplu bolnavi cu febra fanului, alergii la praf de casa in antecedente). Daca apar aceste semne trebuie intrerupt tratamentul</EfecteSecundare>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Daca nu este prescris altfel, doza este de 1-3 comprimate efervescente pe zi. Dozarea se orienteaza dupa deficitul de potasiu, in general fiind suficiente 50-100 mmoli/zi. Doza maxima este de 100-150 mmoli/zi. Doza pe administrare nu trebuie sa depaseasca 40 mmoli potasiu, respectiv 1 tableta Kalinor. Se dizolva 1 tableta intr-un pahar cu apa si eventual se amesteca, dupa gust, cu suc de fructe si se bea treptat in 10-15 minute. Administrarea in timpul mesei mareste tolerabilitatea. Doza zilnica de 2 sau mai multe tablete trebuie distribuita pe tot timpul zilei. Durata folosirii: Atat timp cat persista deficienta de potasiu, se impune o administrare continua de Kalinor. In alte cazuri sunt suficiente zile sau saptamani pana la compensarea deficitului</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Precautii>A se inchide tubul dupa extragerea tabletei. La bolnavii diabetici se va tine cont ca o tableta de Kalinor contine 1,42 g zahar. Acest preparat contine clorura de potasiu.</Precautii>
        <Atentie> A nu se folosi dupa expirarea termenului de valabilitate! A se pastra in locuri inaccesibile copiilor</Atentie>
        <Proprietati>Potasiul este un mineral necesar mai ales functiilor nervilor si muschilor. In cazul in care se pierde mai mult potasiu, datorita bolilor tubului digestiv sau rinichilor sau datorita altor medicamente, decat se introduce prin alimentatie, apare un deficit de potasiu. Acest deficit se va observa prin slabiciune musculara, constipatie, tulburari in activitatea inimii, stare depresiva. Pentru tratarea deficitului de potasiu medicul recomanda Kalinor, care are ca rezultat normalizarea cantitatii de potasiu. Kalinor tablete efervescente se dizolva repede in apa. In solutia ce rezulta exista substanta activa citrat de potasiu intr-o forma bine tolerabila si imediat disponibila.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KALIUM solutie perfuzabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A12BA. PREPARATE CU POTASI</CodATC>
        <Producator>:Berlin-Chemie Menarini Group Compozitie1 litru solutie perfuzabila contine: acid DL- aspartic 15,160 g; hidroxid de potasiu 3,900 g; oxid de magneziu 1,116 g; xylitol 16,700 g; K 58,4 mmol; Mg 27,7 mmol; osmolaritate teoretica 310 mosm/ l; pH 6,0 - 7,4 ; valoare energetica 458 KJ/l; N total 1,56 g/ l</Producator>
        <FormaDePrezentare>Flacon de sticla de 500 ml solutie perfuzabila.</FormaDePrezentare>
        <Valabilitate>: 24 luni</Valabilitate>
        <Indicatii>Insuficienta cardiaca, angina de efort, angina pectorala, infarct miocardic, intoxicatii cu glicozide cardiotonice, imbunatatirea tolerantei la glicozide, aritmii cardiace. Tratamentul preoperator si postoperator in chirurgia cardiaca, resuscitare dupa stop cardiac, degenerescenta cardiaca senila</Indicatii>
        <Contraindicatii>Insuficienta renala severa, hiperpotasemie, hipermagneziemie, bloc A-V, miastenia gravis.</Contraindicatii>
        <Atentie>: Se impun precautii la bolnavii cu insuficienta hepatica avansata, acidoza metabolica si cand exista riscul formarii edemelor</Atentie>
        <EfecteAdverse>Nu s-au observat efecte adverse la respectarea vitezei de perfuzare recomandat. La marirea vitezei de perfuzare pot aparea simptomele hiperpotasemiei si hipermagneziemiei. Administrarea i.v. a Kalium-Magnesium-Asparaginat Berlin-Chemie se va face lent deoarece in caz contrar pot aparea senzatii de caldura in regiunea extremitatii cefalice si local iritarea peretelui venos. Nu s-au observat efecte secundare toxice</EfecteAdverse>
        <Interactiuni>Administrarea concomitenta de diuretice care economisesc K pot conduce la aparitia hiperpotasemiei si a hipermagneziemiei</Interactiuni>
        <ModDeAdministrare>: doza se va individualiza functie de starea pacientului si de patologia aferenta. daca medicul nu prescrie altfel, se recomanda 1-2 perfuzii a 300 ml pe zi. viteza de perfuzare: 20-25 pic/min. se vor administra 300 ml/ zi kalium-magnesSe vor administra numai solutiile limpezi. In cazul aparitiei unei opalescente la combinarea in acelasi flacon cu alte solutii injectabile, administrarea este contraindicata.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KANAMICINA pulbere liofilizata</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01GB. ALTE AMINOGLICOZID</CodATC>
        <Producator>:Panpharma</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Flacoane continand sulfat in cantitate echivalenta cu 1 g sau 0,5 g kanamicina baza, sub forma de pulbere pentru prepararea de solutie injectabila</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antibiotic aminoglicozidic, bactericid indeosebi fata de bacilii gramnegativi; sunt sensibile parte dintre tulpinile de E. coli, Enterobacter, Klebsiella, Proteus, Serratia si M. tuberculosis; sinergism cu penicilinele si cefalosporinele</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Infectii grave cu bacili gramnegativi sensibili la kanamicina, dar rezistenti la alte antibiotice mai putin toxice: pielonefrite, pneumonii nosocomiale cu colibacili, Proteus mirabilis (se asociaza ampicilina), Klebsiella (se asociaza o cefalosporina), meningite cu bacili gramnegativi sensibili, infectii la bolnavi leucopenici, arsuri infectate; tuberculoza cu germeni rezistenti la tuberculostaticele uzuale</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Intramuscular, la adulti 15 mg/kg corp si zi (fractionat la intervale de 12 sau 8 ore), fara a depasi 1,5 g/zi si 15 g doza totala; la copii 15 mg/kg corp si zi, la sugari 7,5 mg/kg corp si zi. In prezenta insuficientei renale intervalele intre doze se maresc dupa formula: interval (ore) = creatininemie (mg/100 ml) x 9</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Lezarea nervului acustic cu surditate (prin supradozare sau la idiosincrazici). Lezarea rinichiului (prin supradozare, mai ales in prezenta afectiunilor renale) cu albuminurie, cilindrurie, accentuarea insuficientei renale, cresterea azotemiei; rareori eruptii cutanate, greata, voma, cefalee, parastezii; uneori durere la locul injectarii. Instilarea intraperitoneala la bolnavii care se gasesc sub efectul anestezicelor generale si curarizantelor poate provoca paralizie musculara cu oprirea respiratiei</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergie specifica, preexistenta de leziuni vestibulare si cohleare, sarcina, perioada de alaptare; prudenta sau se evita in insuficienta renala si in insuficienta cardiaca grava (eliminarea redusa); prudenta la batrani; se intrerupe in cazul in care apar ameteli si tiuituri in urechi. Nu se foloseste in infectiile usoare sau cu germeni sensibili la alte antibiotice, mai putin toxice. Nu se asociaza cu alte medicamente oto- si nefrotoxice (alte aminoglicozide, cefalotina, cefaloridina) si cu diuretice cu actiune intensa (furosemid, acid etacrinic); nu se introduce in peritoneu in timpul interventiilor chirurgicale la bolnavi care au primit curarizante. Examenul audiometric, controlul functiei renale sunt obligatorii.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KCl retard drajeuri retard</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A12BA. PREPARATE CU POTASI</CodATC>
        <Producator>:Zyma</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Drajeuri retard continand clorura de potasiu 600 mg (cutie cu 40 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Aport de potasiu. Potasiul este cationul principal al lichidului intercelular. Intervine in procesele de crestere, participa la procesele de glicogenogeneza si sinteza a proteinelor, are rol in mentinerea echilibrului acido-bazic, este indispensabil pentru functiile miocardului, produce contractarea muschilor netezi si striati, stimuleaza sistemul nervos central. Pentru o buna absorbtie a potasiului in organism este important sa nu lipseasca ionul Cl</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>In tulburari metabolice insotite de hipopotasemie, diaree, acidoza diabetica, tratament cu corticosteroizi, tulburari de ritm cardiac</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Per os, 3-4 drajeuri pe zi</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Clorura de potasiu produce algii gastrice</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Hiperpotasemie.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KEFADIM pulbere</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01DA. CEFALOSPORIN</CodATC>
        <Producator>:Eli Lilly and Company</Producator>
        <FormaDePrezentare>Kefadim, flacoane, 1 g; Kefadim, flacoane, 2 g</FormaDePrezentare>
        <FormaFarmaceutica>Kefadim se prezinta sub forma unei pulberi uscate sterile. Kefadim contine de asemenea 118 mg carbonat de sodiu/g de ceftazidim activ. Continutul total de sodiu al mixturii este de aproximativ 54 mg (2,3 mEq)/g ceftazidim activ. Solutiile de Kefadim au aspecte mergand de la galben deschis la culoarea chihlimbarului, functie de diluant si concentratie. pH-ul solutiilor proaspat reconstituite variaza intre 5 si 8</FormaFarmaceutica>
        <IndicatiiTerapeutice>Kefadim este indicat pentru tratamentul infectiilor cauzate de tulpini susceptibile ale unor germeni patogeni, dupa cum urmeaza: Infectii ale tractului respirator inferior, inclusiv pneumonie, cauzate de P. aeruginosa si alte Pseudomonas species, H. influenzae (inclusiv tulpini rezistente la ampicilina), Klebsiella spp., Enterobacter spp., Proteus mirabilis, E. coli, Serratia spp., Citrobacter spp., S. pneumoniae si S. aureus (tulpini sensibile la meticilina). Infectii ale pielii si structurilor acesteia cauzate de P. aeruginosa, Klebsiella spp., E. coli, Proteus species (inclusiv P. mirabilis si Proteus indol pozitiv), Enterobacter spp., Serratia spp., S. aureus (tulpini sensibile la meticilina) si S. piogenes (streptococi beta-hemolitici de grupa A). Infectii ale tractului urinar, complicate si necomplicate, cauzate de P. aeruginosa, Enterobacter spp., Proteus spp. (inclusiv P. mirabilis si Proteus indol pozitiv), Klebsiella spp. si E. coli. Septicemii cauzate de P. aeruginosa, Klebsiella spp., H. influenzae, E. coli, Serratia spp., S. pneumoniae si S. aureus (tulpini sensibile la meticilina). Infectii osoase si articulare cauzate de P. aeruginosa, Klebsiella spp., Enterobacter spp. si S. aureus (tulpini sensibile la meticilina). Infectii ginecologice, inclusiv endometrite, celulita pelviana si alte infectii ale tractului genital feminin cauzate de E. coli. Infectii intraabdominale, inclusiv peritonite cauzate de E. coli, Klebsiella spp. si S. aureus (tulpini sensibile la meticilina), precum si infectii polimicrobiene cauzate de organisme aerobe si anaerobe si Bacteroides spp. (cele mai multe tulpini ale B. fragilis sunt rezistente). Infectii ale sistemului nervos central, inclusiv meningite, cauzate de H. influenzae si Neisseria meningitidis. Kefadim a fost administrat cu succes si intr-un numar limitat de cazuri de meningita cauzata de P. aeruginosa si S. pneumoniae. Kefadim poate fi administrat atat in monoterapie cat si concomitent cu alte antibiotice cum sunt aminoglicozidele, vancomicina si clindamicina, in infectii severe si la pacienti imunodeprimati. Doza depinde de severitatea infectiei si starea pacientului</IndicatiiTerapeutice>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Orarul si dozele zilnice de ceftazidim recomandate: Adulti: Doza zilnica pentru adult este de 1 pana la 6 g/zi administrate fractionat in 2 sau 3 prize, la 12, respectiv 8 ore. Nou-nascuti (0 pana la 4 saptamani): 30 mg/kg corp, i.v., la fiecare 12 ore. Sugari si copii: (1 luna pana la12 ani): 30-50 mg/kg corp, i.v., pana la maximum 6 g/zi, i.v., fractionat la fiecare 8 ore. Dozele mai mari sunt recomandate copiilor cu imunodeficiente, fibroza chistica sau meningita. In cazul pacientilor cu disfunctie renala care au o rata a filtrarii glomerulare (RFG) mai mica de 50 ml/min, se recomanda ca dozele de ceftazidim sa fie reduse, pentru a compensa astfel excretia urinara scazuta a acestuia. Pacientilor suspectati de insuficienta renala li se poate administra o doza initiala de 1g ceftazidim. Dupa determinarea RFG se va putea stabili doza de intretinere pentru fiecare pacient in parte</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate cunoscuta la cefalosporine</Contraindicatii>
        <Precautii>Ceftazidim va fi administrat cu precautie pacientilor cu hipersensibilitate de tip I la penicilina si cefalosporine. Ceftazidim, ca si cele mai multe antibiotice cu spectru larg, poate determina aparitia colitei pseudomembranoase</Precautii>
        <InteractiuniMedicamentoaseSiAlteTipuriDeInteractiuni>Cefalosporinele in doze mari vor fi administrate cu precautie la pacientii care urmeaza in paralel un tratament cu medicamente nefrotoxice, de exemplu: aminoglicozide sau diuretice puternice precum furosemidul, o astfel de combinatie putand afecta in mod negativ functia renala. In cursul tratamentului cu ceftazidim a fost semnalata pozitivarea testului Coombs. Determinarea glucozei urinare in cursul tratamentului cu ceftazidim poate da rezultate fals pozitive atat cu reactivi Benedict sau Fehling cat si cu sulfat de cupru</InteractiuniMedicamentoaseSiAlteTipuriDeInteractiuni>
        <SarcinaSiAlaptare>Categoria B1. Nu a fost stabilita inca influenta ceftazidim asupra sarcinii. Studiile experimentale efectuate pe animale nu au indicat o afectare directa sau indirecta a embrionului sau fatului, a cursului sarcinii sau a dezvoltarii peri- si postnatale. Ceftazidim traverseaza placenta si poate fi determinat in lichidul amniotic. Acest medicament va fi utilizat in sarcina numai cand exista indicatii stricte. Ceftazidim este excretat in laptele matern in concentratii reduse. Administrarea ceftazidim femeilor care alapteaza va fi facuta cu precautie</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAsupraCapacitatiiDeConcentrareSiCoordonareAMiscarilor>Ceftazidim nu afecteaza reflexele necesare conducerii automobilului sau manevrarii altor masini</EfecteAsupraCapacitatiiDeConcentrareSiCoordonareAMiscarilor>
        <ReactiiAdverse>Ceftazidim este in general bine tolerat, iar incidenta efectelor adverse este redusa. Cele mai frecvente efecte adverse sunt: pruritul, eritemul si febra. Mai putin intalnite sunt flebitele si inflamatia la locul injectiei, diaree, uneori greata, mai rar varsaturi, dureri abdominale, cefalee, ameteli, parestezii, candidoze si vaginite. Foarte rar au fost raportate angioedem si reactii anafilactice. In cursul tratamentului cu ceftazidim testele de laborator au relevat eozinofilii si trombocitoze tranzitorii, precum si o crestere usoara a uneia sau mai multor enzime hepatice: ASAT, ALAT, LDH si fosfataza alcalina. Ca si in cazul celorlalte cefalosporine au fost semnalate ocazional cresteri tranzitorii ale valorilor serice ale ureei, azotului si/sau a creatininei. Foarte rar a fost semnalata prezenta leucopeniei, neutropeniei, agranulocitozei, trombocitopeniei si limfocitozei</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Administrarea parenterala a unei doze prea mari de cefalosporine poate cauza aparitia convulsiilor, in special la pacientii cu disfunctie renala. La aparitia convulsiilor, tratamentul trebuie intrerupt si administrata medicatie anticonvulsivanta, daca starea clinica a pacientului o cere. De asemenea trebuie luate in considerare alaturi de masurile generale suportive, hemodializa si hemoperfuzia in cazurile severe de supradozaj. Cu toate acestea, nu exista informatii care sa sustina eficienta terapiei descrise mai sus</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacodinamice>Ceftazidim este o cefalosporina semisintetica cu spectru larg de actiune. Actiunea antimicrobiana a ceftazidim consta in inhibarea sintezei peretelui celular. Un numar mare de bacterii gramnegative sunt sensibile la actiunea ceftazidim, inclusiv cele rezistente la gentamicina si alte aminoglicozide. Ceftazidim este foarte rezistent la actiunea beta-lactamazelor produse de bacteriile grampozitive si gramnegative cu importanta clinica, fiind de asemenea activ impotriva multor tulpini rezistente la ampicilina si alte cefalosporine. Ceftazidim are o activitate intrinseca crescuta "in vitro" si isi manifesta eficacitatea in limitele CMI pentru majoritatea claselor bacteriene cu modificari minime ale CMI dependente de gradul infestarii. Ceftazidim este activ in vitro impotriva urmatoarelor bacterii: gramnegative: Pseudomonas spp. (inclusiv Pseudomonas aeruginosa), Klebsiella spp. (inclusiv Klebsiella pneumoniae), Proteus mirabilis, Proteus vulgaris, Morganella morganii, Providentia spp. (inclusiv Providentia rettgeri), Escherichia coli, Enterobacter spp., Citrobacter spp., Serratia spp. Salmonella spp., Shigella spp., Neisseria gonorrhoeae, Neisseria meningitidis, Haemophilus influenzae (inclusiv tulpinile ampicilino-rezistente), Haemophilus parainfluenzae (inclusiv tulpinile ampicilino-rezistente); gram-pozitive: Staphylococcus aureus (tulpinile meticilin-sensibile), Staphylococcus epidermidis (tulpinile meticilin-sensibile), Streptococcus pyogenes, Streptococcus de grup B, Streptococcus pneumoniae, Streptococcus spp. Tulpini anaerobe: Peptococcus spp., Peptostreptococcus spp., Streptococcus spp., Clostridium perfringens, Bacteroides spp. (multe tulpini de Bacteroides fragilis sunt rezistente). Ceftazidim nu este activ in vitro impotriva stafilococilor meticilino-rezistenti, Enterococcus faecalis si multi alti enterococi, Listeria monocitogenes, Campylobacter spiralis sau Clostridium difficile. In vitro, administrarea combinata a ceftazidim si aminoglicozidelor are cel putin un efect aditiv, iar in cazul unor tulpini au demonstrat un efect sinergic. Aceasta proprietate poate deveni importanta in tratamentul pacientilor cu neutropenie febrila</ProprietatiFarmacodinamice>
        <ProprietatiFarmacocinetice>Ceftazidim administrat parenteral atinge nivele serice crescute care se mentin o perioada mai lunga de timp. Dupa administrarea intramusculara la un subiect normal, de 500 mg si 1g ceftazidim, nivelul seric maxim, de 17 si respectiv 39 mg/l este atins intr-o ora. Timpul de injumatatire serica este de aproximativ 2 ore. La 5 minute dupa administrarea i.v. a 500 mg sau 1g ceftazidim, nivelurile serice ating valoarea de 45 mg/l respectiv 90 mg/l, iar la 20-30 minute dupa injectarea i.v. a 500 mg, 1 g sau 2 g, nivelul seric este de 42, 69 si respectiv 170 mg/l. Timpul de injumatatire este de aproximativ 1,9 ore. Legarea ceftazidim de proteinele plasmatice se face intr-un procent mai mic de 10%. Ceftazidim se elimina urinar, prin procesul de filtrare glomerulara, in forma activa, nemodificat metabolic. In 24 de ore prin urina se elimina aproximativ 80-90% din doza administrata. Deoarece timpul de injumatatire a ceftazidim este semnificativ crescut in cazurile cu disfunctii renale, dozele vor trebui ajustate corespunzator. Ceftazidim realizeaza concentratii terapeutice in os, inima, bila, saliva, umoarea apoasa, precum si in LCR cand meningele este inflamat. Date preclinice care dovedesc siguranta produsului: Studii experimentale care vizau reproducerea, au fost efectuate pe soareci si sobolani cu doze de 40 de ori mai mari decat cele administrate la om. Aceste studii nu au pus in evidenta vreun efect negativ al ceftazidim asupra fertilitatii sau fetilor. Testul micronucleus la soarece, precum si testul Ames au dat rezultate negative in ceea ce priveste efectele mutagenice ale ceftazidim. Doza letala medie pentru soareci si sobolani la administrarea subcutanata a ceftazidim este de 5,8 pana la 20 mg/kg corp, in timp ce doza letala medie pentru iepuri la administrarea i.v. este mai mare de 2 g/kg corp</ProprietatiFarmacocinetice>
        <Incompatibilitati>Nu amestecati un aminoglicozid si ceftazidim in acelasi recipient. Daca exista indicatii pentru o astfel de terapie combinata, atunci antibioticele vor fi injectate in locuri de electie diferite.    </Incompatibilitati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KEFLEX capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01DA. CEFALOSPORIN</CodATC>
        <Producator>:Eli Lilly and Company</Producator>
        <Compozitie>Cefalexin, Dista, este un antibiotic semisintetic din clasa cefalosporinelor, conditionat pentru administrare orala. Din punct de vedere chimic este 7-(D-alfa-amino-alfa-phenylacetamido)-3-methyl-3-cephem-4-carboxilic acid, monohidrat. Nucleul cefalexin este asemanator acelora al altor cefalosporine. Compusul este un "zwitterion"; molecula contine ambii radicali: bazic si acid. Punctul izoelectric al cefalexin in apa este aproximativ 4,5-5. Forma cristalina a cefalexin este un monohidrat. Este o substanta solida, alba, cristalina, cu gust amar. Solubilitatea in apa este scazuta la temperatura camerei; 1 sau 2 mg/ml se pot dizolva usor, dar concentratii mai ridicate se obtin cu dificultate</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Keflex 500 mg: capsule continand cefalexin monohidrat echivalent a 500 mg cefalexin. Keflex 250 mg: capsule continand cefalexin monohidrat echivalent a 250 mg cefalexin. Keflex 250 mg: suspensie orala, 5 ml continand, dupa reconstituire, cefalexin monohidrat echivalent a 250 mg cefalexin. Keflex 125 mg: suspensie orala, 5 ml continand, dupa reconstituire, cefalexin monohidrat echivalent a 125 mg cefalexin. Keflex 100 mg: picaturi pentru uz pediatric, solutie pentru administrare orala, 1 ml continand cefalexin monohidrat echivalent a 100 mg cefalexin</FormaDePrezentare>
        <IndicatiiTerapeutice>Keflex este indicat in tratamentul urmatoarelor infectii determinate de tulpini susceptibile ale microorganismelor evidentiate: Sinuzite bacteriene cauzate de streptococi, Str. pneumoniae si de Staphylococcus aureus (numai tulpinile meticilino sensibile). Infectiile tractului respirator cauzate de Str. pneumoniae si streptococi beta-hemolitici de grupa A. (Penicilina este medicamentul de electie in tratamentul si prevenirea infectiilor streptococice, inclusiv in profilaxia reumatismului poliarticular acut. Cefalexin este in general eficace in eradicarea streptococilor din nazofaringe; totusi, date substantiale evidentiind eficacitatea cefalexin in prevenirea secundara a reumatismului poliarticular acut nu sunt disponibile in prezent). Otita medie cauzata de Str. pneumoniae, Haemophilus influenzae, stafilococi, streptococi stafilococi, streptococi si Moraxella catarrhalis. Infectiile pielii si ale tesuturilor moi determinate de stafilococi si/sau streptococi. Infectii osoase cauzate de stafilococi si/sau Proteus mirabilis. Infectiile tractului genitourinar, inclusiv prostatita acuta, determinate de Escherichia coli, Proteus mirabilis si Klebsiella spp. Infectii dentare cauzate de stafilococi si/sau streptococi. Nota: Pentru determinarea susceptibilitatii microorganismelor incriminate la cefalexin, ar trebui efectuate culturi si teste de susceptibilitate. Functia renala trebuie explorata la nevoie</IndicatiiTerapeutice>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Adulti: Doza pentru adulti variaza intre 1-4 g zilnic, in doze divizate. Daca sunt necesare doze zilnice mai mari de 4 g trebuie luata in considerare administrarea parenterala a unor doze adecvate de cefalosporine. Persoane in varsta: Doza este aceeasi ca si la adulti daca pacientul nu prezinta afectarea functiei renale. Copii: Doza uzuala zilnica recomandata este de 25-50 mg/KG CORP in doze divizate. In cazul unor infectii foarte grave doza se poate dubla (maximum 4 g/zi). Insuficienta renala: Dozajul trebuie redus daca pacientul are insuficienta renala marcata</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitatea la cefalosporine.</Contraindicatii>
        <PrecautiiSpecialeInFolosire>: Inainte de introducerea terapiei cu cefalexin, trebuie luata in considerare cu multa grija preexistenta unor reactii de hipersensibilitate la cefalosporine, peniciline sau alte medicamente. Cefalexin trebuie administrat cu multa grija pacientilor alergici la penicilina. Exista unele dovezi clinice si de laborator care probeaza alergenitatea incrucisata partiala a penicilinelor si cefalosporinelor. Unii pacienti au avut reactii severe (inclusiv soc anafilactic) la ambele medicamente. Colita pseudomembranoasa a fost raportata in cazul administrarii majoritatii antibioticelor cu spectru larg, inclusiv cefalexin.PrecautiiCefalexin trebuie administrat cu multa grija pacientilor cu insuficienta renala marcata. In aceste cazuri trebuie facute studii si observatii de laborator pentru a stabili dozajul potrivit, care poate sa fie mai redus decat cel recomandat uzual</PrecautiiSpecialeInFolosire>
        <InteractiuniCuAlteMedicamenteSiAlteFormeDeInteractiuni>Administrarea concurenta de probenecid reduce eliminarea renala a cefalexin, aceasta rezultand in nivele serice crescute si concentratii serice prelungite. In timpul tratamentului cu cefalexin s-au inregistrat rezultate pozitive alte testului Coombs direct. Testele de urina ale pacientilor tratati cu cefalexin pot da reactii fals pozitive pentru glucoza in cazul utilizarii reactiilor de reducere a cuprului</InteractiuniCuAlteMedicamenteSiAlteFormeDeInteractiuni>
        <SarcinaSiAlaptare>Categoria B1. Nu s-a stabilit siguranta utilizarii acestui produs in timpul sarcinii la femei. Evaluarea studiilor experimentale realizate pe animale nu indica nici un efect nociv, fie el direct sau indirect, in ceea ce priveste dezvoltarea embrionului sau a fatului, a cursului gestatiei si dezvoltarii peri- si postnatale. Desi studiile clinice si de laborator nu au demonstrat teratogenitatea acestui produs, totusi acesta trebuie administrat cu grija femeilor gravide. Excretia de cefalexin in laptele uman creste pana la 4 ore de la administrarea unei doze de 500 mg. Medicamentul atinge un nivel maxim de 4 mg/ml si apoi descreste gradual disparand la 8 ore dupa administrare. Cefalexin trebuie administrat cu precautie femeilor in perioada de alaptare</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceMasinaSiDeAUtilizaAlteMasini>Cefaclor nu afecteaza abilitatea de conducere sau de utilizare a unor masini</EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceMasinaSiDeAUtilizaAlteMasini>
        <EfecteNedorite>Un numar mic de pacienti tratati cu cefalexin au prezentat tulburari gastrice cum ar fi: diaree, greata, varsaturi, dispepsie si dureri abdominale. Au fost raportate reactii alergice cum ar fi eruptii eritematoase, urticarie, angioedem si rar eritem polimorf, sindrom Stevens-Johnson sau epidermoliza necrotica toxica. A fost raportat de asemenea si socul anafilactic. Ca si in cazul altor cefalosporine, au existat raportari rare de nefrita interstitiala reversibila. Au fost raportate eozinofilia, neutropenia, trombocitopenia si usoare cresteri ale nivelelor ASAT si ALAT. Ca si in cazul unor peniciline si a altor cefalosporine au fost raportate cazuri rare de hepatita tranzitorie si de icter colecistic. Pot sa apara prurit anal si genital, candidioza genitala, vaginita si secretii vaginale. Au mai fost raportate ameteala, oboseala, dureri de cap, agitatie, confuzie, halucinatii, artralgie, artrita si dureri articulare</EfecteNedorite>
        <Supradozare>Semne si simptome: pot include greata, varsaturi, disconfort epigastric, diaree si hematurie. Tratament: Nu este necesara decontaminarea gastrointestinala decat daca s-au ingerat doze de 5 -10 ori mai mari decat doza normala. Pe langa masurile generale de intretinere, care ar fi necesare, administrarea carbunelui activ, in locul ori impreuna cu golirea gastrica, poate reduce absorbtia. Nu s-a stabilit inca daca sunt benefice in cazurile de supradozaj de cefalexin diureza fortata, dializa peritoneala, hemodializa sau hemoperfuzii cu carbune medicinal</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacodinamice>Cefalexin este un antibiotic semisintetic din clasa cefalosporinelor. Actiunea bacteriana a cefalosporinelor rezulta din inhibitia sintezei peretelui celular. Cefalexin este activ in vitro impotriva urmatoarelor organisme: streptococi beta-hemolitici; stafilococi, inclusiv tulpini coagulazo-pozitive, coagulazo-negative si producatoare de penicilinaze; Str. pneumoniae; Escherichia coli; Proteus mirabilis; Klebsiella spp.; Haemophilus influenzae; Branhamella catarrhalis. Majoritatea tulpinilor de enterococi (Streptococcus faecalis) si cateva tulpini de stafilococi sunt rezistente la cefalexin. Cefalexin nu este activ impotriva majoritatii tulpinilor de Enterobacter species, Morganella morganii si Proteus vulgaris. Nu are nici o activitate impotriva Pseudomonas sau Acinetobacter calcoaceticus. La teste realizate in vitro s-a demonstrat ca stafilococii dezvolta rezistenta incrucisata la cefalexin si antibioticele de tip meticilina</ProprietatiFarmacodinamice>
        <ProprietatiFarmacocinetice>Cefalexin este rapid absorbit dupa administrarea orala. Dupa administrarea unor doze de 250 mg, 500 mg si 1 g, varful nivelelor medii serice, de circa 9, 18 si respectiv 32 mg/l au fost obtinute dupa 1 ora. Daca cefalexin este luat cu alimente, absorbtia poate fi intarziata, dar cantitatea totala absorbita nu se modifica prea mult. Pana la 15% dintr-o doza de cefalexin este legata de proteinele plasmatice. Timpul de injumatatire plasmatic este de aproximativ 1 ora; timpul de injumatatire este mai mare la pacientii cu disfunctii renale. Cefalexin este larg distribuit in corp, dar nu patrunde in cantitati insemnate in lichidul cerebrospinal. Traverseaza bariera placentara si cantitati mici se regasesc in laptele mamelor care alapteaza. Cefalexin nu este metabolizat. Aproximativ 90% dintr-o doza este excretat prin urina in primele 8 ore prin filtrare glomerulara si secretie tubulara; concentratii urinare de aproximativ 1 000, 2 000 si 5 000 mg/l au fost obtinute dupa administrarea unor doze de 250 mg, 500 mg si respectiv 1 g. Probenecid intarzie excretia urinara</ProprietatiFarmacocinetice>
        <DatePrecliniceDeSiguranta>Studiile realizate pe animale nu au demonstrat efecte adverse in legatura cu fertilitatea, viabilitatea fatului, greutatea sau marimea fatului. Nu exista o toxicitate crescuta fata de puii si sobolanii nou-nascuti comparativ cu animalele adulte. Doza letala orala - LD50 - de cefalexin, la sobolani este de 5 000 mg/kg corp</DatePrecliniceDeSiguranta>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra la temperatura camerei (15 -30 grade Celsius). A se tine flacoanele cu capsule bine inchise</ConditiiDePastrare>
        <InstructiuniDeFolosire>Dupa reconstituire, suspensia orala se va pastra la frigider. Se poate pastra timp de 14 zile fara o semnificativa pierdere a activitatii. A se agita bine flaconul inainte de folosire si a se tine inchis etans. Cantitatile nefolosite se vor arunca dupa 14 zile.    </InstructiuniDeFolosire>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KEFLEX granule suspensie</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01DA. CEFALOSPORIN</CodATC>
        <Producator>:Eli Lilly and Company</Producator>
        <Compozitie>Cefalexin, Dista, este un antibiotic semisintetic din clasa cefalosporinelor, conditionat pentru administrare orala. Din punct de vedere chimic este 7-(D-alfa-amino-alfa-phenylacetamido)-3-methyl-3-cephem-4-carboxilic acid, monohidrat. Nucleul cefalexin este asemanator acelora al altor cefalosporine. Compusul este un "zwitterion"; molecula contine ambii radicali: bazic si acid. Punctul izoelectric al cefalexin in apa este aproximativ 4,5-5. Forma cristalina a cefalexin este un monohidrat. Este o substanta solida, alba, cristalina, cu gust amar. Solubilitatea in apa este scazuta la temperatura camerei; 1 sau 2 mg/ml se pot dizolva usor, dar concentratii mai ridicate se obtin cu dificultate</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Keflex 500 mg: capsule continand cefalexin monohidrat echivalent a 500 mg cefalexin. Keflex 250 mg: capsule continand cefalexin monohidrat echivalent a 250 mg cefalexin. Keflex 250 mg: suspensie orala, 5 ml continand, dupa reconstituire, cefalexin monohidrat echivalent a 250 mg cefalexin. Keflex 125 mg: suspensie orala, 5 ml continand, dupa reconstituire, cefalexin monohidrat echivalent a 125 mg cefalexin. Keflex 100 mg: picaturi pentru uz pediatric, solutie pentru administrare orala, 1 ml continand cefalexin monohidrat echivalent a 100 mg cefalexin</FormaDePrezentare>
        <IndicatiiTerapeutice>Keflex este indicat in tratamentul urmatoarelor infectii determinate de tulpini susceptibile ale microorganismelor evidentiate: Sinuzite bacteriene cauzate de streptococi, Str. pneumoniae si de Staphylococcus aureus (numai tulpinile meticilino sensibile). Infectiile tractului respirator cauzate de Str. pneumoniae si streptococi beta-hemolitici de grupa A. (Penicilina este medicamentul de electie in tratamentul si prevenirea infectiilor streptococice, inclusiv in profilaxia reumatismului poliarticular acut. Cefalexin este in general eficace in eradicarea streptococilor din nazofaringe; totusi, date substantiale evidentiind eficacitatea cefalexin in prevenirea secundara a reumatismului poliarticular acut nu sunt disponibile in prezent). Otita medie cauzata de Str. pneumoniae, Haemophilus influenzae, stafilococi, streptococi stafilococi, streptococi si Moraxella catarrhalis. Infectiile pielii si ale tesuturilor moi determinate de stafilococi si/sau streptococi. Infectii osoase cauzate de stafilococi si/sau Proteus mirabilis. Infectiile tractului genitourinar, inclusiv prostatita acuta, determinate de Escherichia coli, Proteus mirabilis si Klebsiella spp. Infectii dentare cauzate de stafilococi si/sau streptococi. Nota: Pentru determinarea susceptibilitatii microorganismelor incriminate la cefalexin, ar trebui efectuate culturi si teste de susceptibilitate. Functia renala trebuie explorata la nevoie</IndicatiiTerapeutice>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Adulti: Doza pentru adulti variaza intre 1-4 g zilnic, in doze divizate. Daca sunt necesare doze zilnice mai mari de 4 g trebuie luata in considerare administrarea parenterala a unor doze adecvate de cefalosporine. Persoane in varsta: Doza este aceeasi ca si la adulti daca pacientul nu prezinta afectarea functiei renale. Copii: Doza uzuala zilnica recomandata este de 25-50 mg/KG CORP in doze divizate. In cazul unor infectii foarte grave doza se poate dubla (maximum 4 g/zi). Insuficienta renala: Dozajul trebuie redus daca pacientul are insuficienta renala marcata</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitatea la cefalosporine.</Contraindicatii>
        <PrecautiiSpecialeInFolosire>: Inainte de introducerea terapiei cu cefalexin, trebuie luata in considerare cu multa grija preexistenta unor reactii de hipersensibilitate la cefalosporine, peniciline sau alte medicamente. Cefalexin trebuie administrat cu multa grija pacientilor alergici la penicilina. Exista unele dovezi clinice si de laborator care probeaza alergenitatea incrucisata partiala a penicilinelor si cefalosporinelor. Unii pacienti au avut reactii severe (inclusiv soc anafilactic) la ambele medicamente. Colita pseudomembranoasa a fost raportata in cazul administrarii majoritatii antibioticelor cu spectru larg, inclusiv cefalexin.PrecautiiCefalexin trebuie administrat cu multa grija pacientilor cu insuficienta renala marcata. In aceste cazuri trebuie facute studii si observatii de laborator pentru a stabili dozajul potrivit, care poate sa fie mai redus decat cel recomandat uzual</PrecautiiSpecialeInFolosire>
        <InteractiuniCuAlteMedicamenteSiAlteFormeDeInteractiuni>Administrarea concurenta de probenecid reduce eliminarea renala a cefalexin, aceasta rezultand in nivele serice crescute si concentratii serice prelungite. In timpul tratamentului cu cefalexin s-au inregistrat rezultate pozitive alte testului Coombs direct. Testele de urina ale pacientilor tratati cu cefalexin pot da reactii fals pozitive pentru glucoza in cazul utilizarii reactiilor de reducere a cuprului</InteractiuniCuAlteMedicamenteSiAlteFormeDeInteractiuni>
        <SarcinaSiAlaptare>Categoria B1. Nu s-a stabilit siguranta utilizarii acestui produs in timpul sarcinii la femei. Evaluarea studiilor experimentale realizate pe animale nu indica nici un efect nociv, fie el direct sau indirect, in ceea ce priveste dezvoltarea embrionului sau a fatului, a cursului gestatiei si dezvoltarii peri- si postnatale. Desi studiile clinice si de laborator nu au demonstrat teratogenitatea acestui produs, totusi acesta trebuie administrat cu grija femeilor gravide. Excretia de cefalexin in laptele uman creste pana la 4 ore de la administrarea unei doze de 500 mg. Medicamentul atinge un nivel maxim de 4 mg/ml si apoi descreste gradual disparand la 8 ore dupa administrare. Cefalexin trebuie administrat cu precautie femeilor in perioada de alaptare</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceMasinaSiDeAUtilizaAlteMasini>Cefaclor nu afecteaza abilitatea de conducere sau de utilizare a unor masini</EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceMasinaSiDeAUtilizaAlteMasini>
        <EfecteNedorite>Un numar mic de pacienti tratati cu cefalexin au prezentat tulburari gastrice cum ar fi: diaree, greata, varsaturi, dispepsie si dureri abdominale. Au fost raportate reactii alergice cum ar fi eruptii eritematoase, urticarie, angioedem si rar eritem polimorf, sindrom Stevens-Johnson sau epidermoliza necrotica toxica. A fost raportat de asemenea si socul anafilactic. Ca si in cazul altor cefalosporine, au existat raportari rare de nefrita interstitiala reversibila. Au fost raportate eozinofilia, neutropenia, trombocitopenia si usoare cresteri ale nivelelor ASAT si ALAT. Ca si in cazul unor peniciline si a altor cefalosporine au fost raportate cazuri rare de hepatita tranzitorie si de icter colecistic. Pot sa apara prurit anal si genital, candidioza genitala, vaginita si secretii vaginale. Au mai fost raportate ameteala, oboseala, dureri de cap, agitatie, confuzie, halucinatii, artralgie, artrita si dureri articulare</EfecteNedorite>
        <Supradozare>Semne si simptome: pot include greata, varsaturi, disconfort epigastric, diaree si hematurie. Tratament: Nu este necesara decontaminarea gastrointestinala decat daca s-au ingerat doze de 5 -10 ori mai mari decat doza normala. Pe langa masurile generale de intretinere, care ar fi necesare, administrarea carbunelui activ, in locul ori impreuna cu golirea gastrica, poate reduce absorbtia. Nu s-a stabilit inca daca sunt benefice in cazurile de supradozaj de cefalexin diureza fortata, dializa peritoneala, hemodializa sau hemoperfuzii cu carbune medicinal</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacodinamice>Cefalexin este un antibiotic semisintetic din clasa cefalosporinelor. Actiunea bacteriana a cefalosporinelor rezulta din inhibitia sintezei peretelui celular. Cefalexin este activ in vitro impotriva urmatoarelor organisme: streptococi beta-hemolitici; stafilococi, inclusiv tulpini coagulazo-pozitive, coagulazo-negative si producatoare de penicilinaze; Str. pneumoniae; Escherichia coli; Proteus mirabilis; Klebsiella spp.; Haemophilus influenzae; Branhamella catarrhalis. Majoritatea tulpinilor de enterococi (Streptococcus faecalis) si cateva tulpini de stafilococi sunt rezistente la cefalexin. Cefalexin nu este activ impotriva majoritatii tulpinilor de Enterobacter species, Morganella morganii si Proteus vulgaris. Nu are nici o activitate impotriva Pseudomonas sau Acinetobacter calcoaceticus. La teste realizate in vitro s-a demonstrat ca stafilococii dezvolta rezistenta incrucisata la cefalexin si antibioticele de tip meticilina</ProprietatiFarmacodinamice>
        <ProprietatiFarmacocinetice>Cefalexin este rapid absorbit dupa administrarea orala. Dupa administrarea unor doze de 250 mg, 500 mg si 1 g, varful nivelelor medii serice, de circa 9, 18 si respectiv 32 mg/l au fost obtinute dupa 1 ora. Daca cefalexin este luat cu alimente, absorbtia poate fi intarziata, dar cantitatea totala absorbita nu se modifica prea mult. Pana la 15% dintr-o doza de cefalexin este legata de proteinele plasmatice. Timpul de injumatatire plasmatic este de aproximativ 1 ora; timpul de injumatatire este mai mare la pacientii cu disfunctii renale. Cefalexin este larg distribuit in corp, dar nu patrunde in cantitati insemnate in lichidul cerebrospinal. Traverseaza bariera placentara si cantitati mici se regasesc in laptele mamelor care alapteaza. Cefalexin nu este metabolizat. Aproximativ 90% dintr-o doza este excretat prin urina in primele 8 ore prin filtrare glomerulara si secretie tubulara; concentratii urinare de aproximativ 1 000, 2 000 si 5 000 mg/l au fost obtinute dupa administrarea unor doze de 250 mg, 500 mg si respectiv 1 g. Probenecid intarzie excretia urinara</ProprietatiFarmacocinetice>
        <DatePrecliniceDeSiguranta>Studiile realizate pe animale nu au demonstrat efecte adverse in legatura cu fertilitatea, viabilitatea fatului, greutatea sau marimea fatului. Nu exista o toxicitate crescuta fata de puii si sobolanii nou-nascuti comparativ cu animalele adulte. Doza letala orala - LD50 - de cefalexin, la sobolani este de 5 000 mg/kg corp</DatePrecliniceDeSiguranta>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra la temperatura camerei (15 -30 grade Celsius). A se tine flacoanele cu capsule bine inchise</ConditiiDePastrare>
        <InstructiuniDeFolosire>Dupa reconstituire, suspensia orala se va pastra la frigider. Se poate pastra timp de 14 zile fara o semnificativa pierdere a activitatii. A se agita bine flaconul inainte de folosire si a se tine inchis etans. Cantitatile nefolosite se vor arunca dupa 14 zile.    </InstructiuniDeFolosire>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KEFLEX picaturi pediatrice</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01DA. CEFALOSPORIN</CodATC>
        <Producator>:Eli Lilly and Company</Producator>
        <Compozitie>Cefalexin, Dista, este un antibiotic semisintetic din clasa cefalosporinelor, conditionat pentru administrare orala. Din punct de vedere chimic este 7-(D-alfa-amino-alfa-phenylacetamido)-3-methyl-3-cephem-4-carboxilic acid, monohidrat. Nucleul cefalexin este asemanator acelora al altor cefalosporine. Compusul este un "zwitterion"; molecula contine ambii radicali: bazic si acid. Punctul izoelectric al cefalexin in apa este aproximativ 4,5-5. Forma cristalina a cefalexin este un monohidrat. Este o substanta solida, alba, cristalina, cu gust amar. Solubilitatea in apa este scazuta la temperatura camerei; 1 sau 2 mg/ml se pot dizolva usor, dar concentratii mai ridicate se obtin cu dificultate</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Keflex 500 mg: capsule continand cefalexin monohidrat echivalent a 500 mg cefalexin. Keflex 250 mg: capsule continand cefalexin monohidrat echivalent a 250 mg cefalexin. Keflex 250 mg: suspensie orala, 5 ml continand, dupa reconstituire, cefalexin monohidrat echivalent a 250 mg cefalexin. Keflex 125 mg: suspensie orala, 5 ml continand, dupa reconstituire, cefalexin monohidrat echivalent a 125 mg cefalexin. Keflex 100 mg: picaturi pentru uz pediatric, solutie pentru administrare orala, 1 ml continand cefalexin monohidrat echivalent a 100 mg cefalexin</FormaDePrezentare>
        <IndicatiiTerapeutice>Keflex este indicat in tratamentul urmatoarelor infectii determinate de tulpini susceptibile ale microorganismelor evidentiate: Sinuzite bacteriene cauzate de streptococi, Str. pneumoniae si de Staphylococcus aureus (numai tulpinile meticilino sensibile). Infectiile tractului respirator cauzate de Str. pneumoniae si streptococi beta-hemolitici de grupa A. (Penicilina este medicamentul de electie in tratamentul si prevenirea infectiilor streptococice, inclusiv in profilaxia reumatismului poliarticular acut. Cefalexin este in general eficace in eradicarea streptococilor din nazofaringe; totusi, date substantiale evidentiind eficacitatea cefalexin in prevenirea secundara a reumatismului poliarticular acut nu sunt disponibile in prezent). Otita medie cauzata de Str. pneumoniae, Haemophilus influenzae, stafilococi, streptococi stafilococi, streptococi si Moraxella catarrhalis. Infectiile pielii si ale tesuturilor moi determinate de stafilococi si/sau streptococi. Infectii osoase cauzate de stafilococi si/sau Proteus mirabilis. Infectiile tractului genitourinar, inclusiv prostatita acuta, determinate de Escherichia coli, Proteus mirabilis si Klebsiella spp. Infectii dentare cauzate de stafilococi si/sau streptococi. Nota: Pentru determinarea susceptibilitatii microorganismelor incriminate la cefalexin, ar trebui efectuate culturi si teste de susceptibilitate. Functia renala trebuie explorata la nevoie</IndicatiiTerapeutice>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Adulti: Doza pentru adulti variaza intre 1-4 g zilnic, in doze divizate. Daca sunt necesare doze zilnice mai mari de 4 g trebuie luata in considerare administrarea parenterala a unor doze adecvate de cefalosporine. Persoane in varsta: Doza este aceeasi ca si la adulti daca pacientul nu prezinta afectarea functiei renale. Copii: Doza uzuala zilnica recomandata este de 25-50 mg/KG CORP in doze divizate. In cazul unor infectii foarte grave doza se poate dubla (maximum 4 g/zi). Insuficienta renala: Dozajul trebuie redus daca pacientul are insuficienta renala marcata</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitatea la cefalosporine.</Contraindicatii>
        <PrecautiiSpecialeInFolosire>: Inainte de introducerea terapiei cu cefalexin, trebuie luata in considerare cu multa grija preexistenta unor reactii de hipersensibilitate la cefalosporine, peniciline sau alte medicamente. Cefalexin trebuie administrat cu multa grija pacientilor alergici la penicilina. Exista unele dovezi clinice si de laborator care probeaza alergenitatea incrucisata partiala a penicilinelor si cefalosporinelor. Unii pacienti au avut reactii severe (inclusiv soc anafilactic) la ambele medicamente. Colita pseudomembranoasa a fost raportata in cazul administrarii majoritatii antibioticelor cu spectru larg, inclusiv cefalexin.PrecautiiCefalexin trebuie administrat cu multa grija pacientilor cu insuficienta renala marcata. In aceste cazuri trebuie facute studii si observatii de laborator pentru a stabili dozajul potrivit, care poate sa fie mai redus decat cel recomandat uzual</PrecautiiSpecialeInFolosire>
        <InteractiuniCuAlteMedicamenteSiAlteFormeDeInteractiuni>Administrarea concurenta de probenecid reduce eliminarea renala a cefalexin, aceasta rezultand in nivele serice crescute si concentratii serice prelungite. In timpul tratamentului cu cefalexin s-au inregistrat rezultate pozitive alte testului Coombs direct. Testele de urina ale pacientilor tratati cu cefalexin pot da reactii fals pozitive pentru glucoza in cazul utilizarii reactiilor de reducere a cuprului</InteractiuniCuAlteMedicamenteSiAlteFormeDeInteractiuni>
        <SarcinaSiAlaptare>Categoria B1. Nu s-a stabilit siguranta utilizarii acestui produs in timpul sarcinii la femei. Evaluarea studiilor experimentale realizate pe animale nu indica nici un efect nociv, fie el direct sau indirect, in ceea ce priveste dezvoltarea embrionului sau a fatului, a cursului gestatiei si dezvoltarii peri- si postnatale. Desi studiile clinice si de laborator nu au demonstrat teratogenitatea acestui produs, totusi acesta trebuie administrat cu grija femeilor gravide. Excretia de cefalexin in laptele uman creste pana la 4 ore de la administrarea unei doze de 500 mg. Medicamentul atinge un nivel maxim de 4 mg/ml si apoi descreste gradual disparand la 8 ore dupa administrare. Cefalexin trebuie administrat cu precautie femeilor in perioada de alaptare</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceMasinaSiDeAUtilizaAlteMasini>Cefaclor nu afecteaza abilitatea de conducere sau de utilizare a unor masini</EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceMasinaSiDeAUtilizaAlteMasini>
        <EfecteNedorite>Un numar mic de pacienti tratati cu cefalexin au prezentat tulburari gastrice cum ar fi: diaree, greata, varsaturi, dispepsie si dureri abdominale. Au fost raportate reactii alergice cum ar fi eruptii eritematoase, urticarie, angioedem si rar eritem polimorf, sindrom Stevens-Johnson sau epidermoliza necrotica toxica. A fost raportat de asemenea si socul anafilactic. Ca si in cazul altor cefalosporine, au existat raportari rare de nefrita interstitiala reversibila. Au fost raportate eozinofilia, neutropenia, trombocitopenia si usoare cresteri ale nivelelor ASAT si ALAT. Ca si in cazul unor peniciline si a altor cefalosporine au fost raportate cazuri rare de hepatita tranzitorie si de icter colecistic. Pot sa apara prurit anal si genital, candidioza genitala, vaginita si secretii vaginale. Au mai fost raportate ameteala, oboseala, dureri de cap, agitatie, confuzie, halucinatii, artralgie, artrita si dureri articulare</EfecteNedorite>
        <Supradozare>Semne si simptome: pot include greata, varsaturi, disconfort epigastric, diaree si hematurie. Tratament: Nu este necesara decontaminarea gastrointestinala decat daca s-au ingerat doze de 5 -10 ori mai mari decat doza normala. Pe langa masurile generale de intretinere, care ar fi necesare, administrarea carbunelui activ, in locul ori impreuna cu golirea gastrica, poate reduce absorbtia. Nu s-a stabilit inca daca sunt benefice in cazurile de supradozaj de cefalexin diureza fortata, dializa peritoneala, hemodializa sau hemoperfuzii cu carbune medicinal</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacodinamice>Cefalexin este un antibiotic semisintetic din clasa cefalosporinelor. Actiunea bacteriana a cefalosporinelor rezulta din inhibitia sintezei peretelui celular. Cefalexin este activ in vitro impotriva urmatoarelor organisme: streptococi beta-hemolitici; stafilococi, inclusiv tulpini coagulazo-pozitive, coagulazo-negative si producatoare de penicilinaze; Str. pneumoniae; Escherichia coli; Proteus mirabilis; Klebsiella spp.; Haemophilus influenzae; Branhamella catarrhalis. Majoritatea tulpinilor de enterococi (Streptococcus faecalis) si cateva tulpini de stafilococi sunt rezistente la cefalexin. Cefalexin nu este activ impotriva majoritatii tulpinilor de Enterobacter species, Morganella morganii si Proteus vulgaris. Nu are nici o activitate impotriva Pseudomonas sau Acinetobacter calcoaceticus. La teste realizate in vitro s-a demonstrat ca stafilococii dezvolta rezistenta incrucisata la cefalexin si antibioticele de tip meticilina</ProprietatiFarmacodinamice>
        <ProprietatiFarmacocinetice>Cefalexin este rapid absorbit dupa administrarea orala. Dupa administrarea unor doze de 250 mg, 500 mg si 1 g, varful nivelelor medii serice, de circa 9, 18 si respectiv 32 mg/l au fost obtinute dupa 1 ora. Daca cefalexin este luat cu alimente, absorbtia poate fi intarziata, dar cantitatea totala absorbita nu se modifica prea mult. Pana la 15% dintr-o doza de cefalexin este legata de proteinele plasmatice. Timpul de injumatatire plasmatic este de aproximativ 1 ora; timpul de injumatatire este mai mare la pacientii cu disfunctii renale. Cefalexin este larg distribuit in corp, dar nu patrunde in cantitati insemnate in lichidul cerebrospinal. Traverseaza bariera placentara si cantitati mici se regasesc in laptele mamelor care alapteaza. Cefalexin nu este metabolizat. Aproximativ 90% dintr-o doza este excretat prin urina in primele 8 ore prin filtrare glomerulara si secretie tubulara; concentratii urinare de aproximativ 1 000, 2 000 si 5 000 mg/l au fost obtinute dupa administrarea unor doze de 250 mg, 500 mg si respectiv 1 g. Probenecid intarzie excretia urinara</ProprietatiFarmacocinetice>
        <DatePrecliniceDeSiguranta>Studiile realizate pe animale nu au demonstrat efecte adverse in legatura cu fertilitatea, viabilitatea fatului, greutatea sau marimea fatului. Nu exista o toxicitate crescuta fata de puii si sobolanii nou-nascuti comparativ cu animalele adulte. Doza letala orala - LD50 - de cefalexin, la sobolani este de 5 000 mg/kg corp</DatePrecliniceDeSiguranta>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra la temperatura camerei (15 -30 grade Celsius). A se tine flacoanele cu capsule bine inchise</ConditiiDePastrare>
        <InstructiuniDeFolosire>Dupa reconstituire, suspensia orala se va pastra la frigider. Se poate pastra timp de 14 zile fara o semnificativa pierdere a activitatii. A se agita bine flaconul inainte de folosire si a se tine inchis etans. Cantitatile nefolosite se vor arunca dupa 14 zile.    </InstructiuniDeFolosire>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KEFLEX solutie orala</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01DA. CEFALOSPORIN</CodATC>
        <Producator>:Eli Lilly and Company</Producator>
        <Compozitie>Cefalexin, Dista, este un antibiotic semisintetic din clasa cefalosporinelor, conditionat pentru administrare orala. Din punct de vedere chimic este 7-(D-alfa-amino-alfa-phenylacetamido)-3-methyl-3-cephem-4-carboxilic acid, monohidrat. Nucleul cefalexin este asemanator acelora al altor cefalosporine. Compusul este un "zwitterion"; molecula contine ambii radicali: bazic si acid. Punctul izoelectric al cefalexin in apa este aproximativ 4,5-5. Forma cristalina a cefalexin este un monohidrat. Este o substanta solida, alba, cristalina, cu gust amar. Solubilitatea in apa este scazuta la temperatura camerei; 1 sau 2 mg/ml se pot dizolva usor, dar concentratii mai ridicate se obtin cu dificultate</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Keflex 500 mg: capsule continand cefalexin monohidrat echivalent a 500 mg cefalexin. Keflex 250 mg: capsule continand cefalexin monohidrat echivalent a 250 mg cefalexin. Keflex 250 mg: suspensie orala, 5 ml continand, dupa reconstituire, cefalexin monohidrat echivalent a 250 mg cefalexin. Keflex 125 mg: suspensie orala, 5 ml continand, dupa reconstituire, cefalexin monohidrat echivalent a 125 mg cefalexin. Keflex 100 mg: picaturi pentru uz pediatric, solutie pentru administrare orala, 1 ml continand cefalexin monohidrat echivalent a 100 mg cefalexin</FormaDePrezentare>
        <IndicatiiTerapeutice>Keflex este indicat in tratamentul urmatoarelor infectii determinate de tulpini susceptibile ale microorganismelor evidentiate: Sinuzite bacteriene cauzate de streptococi, Str. pneumoniae si de Staphylococcus aureus (numai tulpinile meticilino sensibile). Infectiile tractului respirator cauzate de Str. pneumoniae si streptococi beta-hemolitici de grupa A. (Penicilina este medicamentul de electie in tratamentul si prevenirea infectiilor streptococice, inclusiv in profilaxia reumatismului poliarticular acut. Cefalexin este in general eficace in eradicarea streptococilor din nazofaringe; totusi, date substantiale evidentiind eficacitatea cefalexin in prevenirea secundara a reumatismului poliarticular acut nu sunt disponibile in prezent). Otita medie cauzata de Str. pneumoniae, Haemophilus influenzae, stafilococi, streptococi stafilococi, streptococi si Moraxella catarrhalis. Infectiile pielii si ale tesuturilor moi determinate de stafilococi si/sau streptococi. Infectii osoase cauzate de stafilococi si/sau Proteus mirabilis. Infectiile tractului genitourinar, inclusiv prostatita acuta, determinate de Escherichia coli, Proteus mirabilis si Klebsiella spp. Infectii dentare cauzate de stafilococi si/sau streptococi. Nota: Pentru determinarea susceptibilitatii microorganismelor incriminate la cefalexin, ar trebui efectuate culturi si teste de susceptibilitate. Functia renala trebuie explorata la nevoie</IndicatiiTerapeutice>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Adulti: Doza pentru adulti variaza intre 1-4 g zilnic, in doze divizate. Daca sunt necesare doze zilnice mai mari de 4 g trebuie luata in considerare administrarea parenterala a unor doze adecvate de cefalosporine. Persoane in varsta: Doza este aceeasi ca si la adulti daca pacientul nu prezinta afectarea functiei renale. Copii: Doza uzuala zilnica recomandata este de 25-50 mg/KG CORP in doze divizate. In cazul unor infectii foarte grave doza se poate dubla (maximum 4 g/zi). Insuficienta renala: Dozajul trebuie redus daca pacientul are insuficienta renala marcata</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitatea la cefalosporine.</Contraindicatii>
        <PrecautiiSpecialeInFolosire>: Inainte de introducerea terapiei cu cefalexin, trebuie luata in considerare cu multa grija preexistenta unor reactii de hipersensibilitate la cefalosporine, peniciline sau alte medicamente. Cefalexin trebuie administrat cu multa grija pacientilor alergici la penicilina. Exista unele dovezi clinice si de laborator care probeaza alergenitatea incrucisata partiala a penicilinelor si cefalosporinelor. Unii pacienti au avut reactii severe (inclusiv soc anafilactic) la ambele medicamente. Colita pseudomembranoasa a fost raportata in cazul administrarii majoritatii antibioticelor cu spectru larg, inclusiv cefalexin.PrecautiiCefalexin trebuie administrat cu multa grija pacientilor cu insuficienta renala marcata. In aceste cazuri trebuie facute studii si observatii de laborator pentru a stabili dozajul potrivit, care poate sa fie mai redus decat cel recomandat uzual</PrecautiiSpecialeInFolosire>
        <InteractiuniCuAlteMedicamenteSiAlteFormeDeInteractiuni>Administrarea concurenta de probenecid reduce eliminarea renala a cefalexin, aceasta rezultand in nivele serice crescute si concentratii serice prelungite. In timpul tratamentului cu cefalexin s-au inregistrat rezultate pozitive alte testului Coombs direct. Testele de urina ale pacientilor tratati cu cefalexin pot da reactii fals pozitive pentru glucoza in cazul utilizarii reactiilor de reducere a cuprului</InteractiuniCuAlteMedicamenteSiAlteFormeDeInteractiuni>
        <SarcinaSiAlaptare>Categoria B1. Nu s-a stabilit siguranta utilizarii acestui produs in timpul sarcinii la femei. Evaluarea studiilor experimentale realizate pe animale nu indica nici un efect nociv, fie el direct sau indirect, in ceea ce priveste dezvoltarea embrionului sau a fatului, a cursului gestatiei si dezvoltarii peri- si postnatale. Desi studiile clinice si de laborator nu au demonstrat teratogenitatea acestui produs, totusi acesta trebuie administrat cu grija femeilor gravide. Excretia de cefalexin in laptele uman creste pana la 4 ore de la administrarea unei doze de 500 mg. Medicamentul atinge un nivel maxim de 4 mg/ml si apoi descreste gradual disparand la 8 ore dupa administrare. Cefalexin trebuie administrat cu precautie femeilor in perioada de alaptare</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceMasinaSiDeAUtilizaAlteMasini>Cefaclor nu afecteaza abilitatea de conducere sau de utilizare a unor masini</EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceMasinaSiDeAUtilizaAlteMasini>
        <EfecteNedorite>Un numar mic de pacienti tratati cu cefalexin au prezentat tulburari gastrice cum ar fi: diaree, greata, varsaturi, dispepsie si dureri abdominale. Au fost raportate reactii alergice cum ar fi eruptii eritematoase, urticarie, angioedem si rar eritem polimorf, sindrom Stevens-Johnson sau epidermoliza necrotica toxica. A fost raportat de asemenea si socul anafilactic. Ca si in cazul altor cefalosporine, au existat raportari rare de nefrita interstitiala reversibila. Au fost raportate eozinofilia, neutropenia, trombocitopenia si usoare cresteri ale nivelelor ASAT si ALAT. Ca si in cazul unor peniciline si a altor cefalosporine au fost raportate cazuri rare de hepatita tranzitorie si de icter colecistic. Pot sa apara prurit anal si genital, candidioza genitala, vaginita si secretii vaginale. Au mai fost raportate ameteala, oboseala, dureri de cap, agitatie, confuzie, halucinatii, artralgie, artrita si dureri articulare</EfecteNedorite>
        <Supradozare>Semne si simptome: pot include greata, varsaturi, disconfort epigastric, diaree si hematurie. Tratament: Nu este necesara decontaminarea gastrointestinala decat daca s-au ingerat doze de 5 -10 ori mai mari decat doza normala. Pe langa masurile generale de intretinere, care ar fi necesare, administrarea carbunelui activ, in locul ori impreuna cu golirea gastrica, poate reduce absorbtia. Nu s-a stabilit inca daca sunt benefice in cazurile de supradozaj de cefalexin diureza fortata, dializa peritoneala, hemodializa sau hemoperfuzii cu carbune medicinal</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacodinamice>Cefalexin este un antibiotic semisintetic din clasa cefalosporinelor. Actiunea bacteriana a cefalosporinelor rezulta din inhibitia sintezei peretelui celular. Cefalexin este activ in vitro impotriva urmatoarelor organisme: streptococi beta-hemolitici; stafilococi, inclusiv tulpini coagulazo-pozitive, coagulazo-negative si producatoare de penicilinaze; Str. pneumoniae; Escherichia coli; Proteus mirabilis; Klebsiella spp.; Haemophilus influenzae; Branhamella catarrhalis. Majoritatea tulpinilor de enterococi (Streptococcus faecalis) si cateva tulpini de stafilococi sunt rezistente la cefalexin. Cefalexin nu este activ impotriva majoritatii tulpinilor de Enterobacter species, Morganella morganii si Proteus vulgaris. Nu are nici o activitate impotriva Pseudomonas sau Acinetobacter calcoaceticus. La teste realizate in vitro s-a demonstrat ca stafilococii dezvolta rezistenta incrucisata la cefalexin si antibioticele de tip meticilina</ProprietatiFarmacodinamice>
        <ProprietatiFarmacocinetice>Cefalexin este rapid absorbit dupa administrarea orala. Dupa administrarea unor doze de 250 mg, 500 mg si 1 g, varful nivelelor medii serice, de circa 9, 18 si respectiv 32 mg/l au fost obtinute dupa 1 ora. Daca cefalexin este luat cu alimente, absorbtia poate fi intarziata, dar cantitatea totala absorbita nu se modifica prea mult. Pana la 15% dintr-o doza de cefalexin este legata de proteinele plasmatice. Timpul de injumatatire plasmatic este de aproximativ 1 ora; timpul de injumatatire este mai mare la pacientii cu disfunctii renale. Cefalexin este larg distribuit in corp, dar nu patrunde in cantitati insemnate in lichidul cerebrospinal. Traverseaza bariera placentara si cantitati mici se regasesc in laptele mamelor care alapteaza. Cefalexin nu este metabolizat. Aproximativ 90% dintr-o doza este excretat prin urina in primele 8 ore prin filtrare glomerulara si secretie tubulara; concentratii urinare de aproximativ 1 000, 2 000 si 5 000 mg/l au fost obtinute dupa administrarea unor doze de 250 mg, 500 mg si respectiv 1 g. Probenecid intarzie excretia urinara</ProprietatiFarmacocinetice>
        <DatePrecliniceDeSiguranta>Studiile realizate pe animale nu au demonstrat efecte adverse in legatura cu fertilitatea, viabilitatea fatului, greutatea sau marimea fatului. Nu exista o toxicitate crescuta fata de puii si sobolanii nou-nascuti comparativ cu animalele adulte. Doza letala orala - LD50 - de cefalexin, la sobolani este de 5 000 mg/kg corp</DatePrecliniceDeSiguranta>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra la temperatura camerei (15 -30 grade Celsius). A se tine flacoanele cu capsule bine inchise</ConditiiDePastrare>
        <InstructiuniDeFolosire>Dupa reconstituire, suspensia orala se va pastra la frigider. Se poate pastra timp de 14 zile fara o semnificativa pierdere a activitatii. A se agita bine flaconul inainte de folosire si a se tine inchis etans. Cantitatile nefolosite se vor arunca dupa 14 zile.    </InstructiuniDeFolosire>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KEFUROX flacon injectabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01DA. CEFALOSPORIN</CodATC>
        <Producator>:Eli Lilly and Company</Producator>
        <Indicatii>Cefuroxim este indicat pentru tratamentul infectiilor cauzate de tulpini susceptibile ale microorganismelor care cauzeaza bolile listate in continuare: Infectii respiratorii inferioare, inclusiv pneumonia cauzata de S. pneumoniae, H. influenzae (inclusiv tulpinile rezistente la ampicilina), Klebsiella spp., S. aureus (tulpini producatoare si non-producatoare de penicilinaze), S. pyogenes si E. coli. Infectii ale tractului urinar inferior cauzate de E. coli si Klebsiella spp. Infectiile pielii si ale structurilor tegumentare cauzate de S. aureus (tulpini producatoare si non-producatoare de penicilinaza), S. pyogenes, E.coli, Klebsiella spp. si Enterobacter spp. Septicemia cauzata de S. aureus (producatoare si non-producatoare de penicilinaz1), S. pneumoniae, E. coli, H. influenzae (inclusiv tulpinile rezistente la ampicilinza), N. meningitidis si S. aureus (tulpini producatoare si non-producatoare de penicilinaza). Gonoreea - infectii gonococice simple si diseminate datorate N. gonorrhoeae (tulpini producatoare si non-producatoare de penicilinaza), atat la barbati, cat si la femei. Infectii osoase si ale articulatiilor cauzate de S. aureus (incluzand tulpini producatoare si non-producatoare de penicilinaz). Studiile de microbiologie clinica in ceea ce priveste infectiile pielii si ale structurilor tegumentare au aratat cresterea tulpinilor susceptibile atat ale organismelor aerobe, cat si anaerobe. Cefuroxim sodiu a fost utilizat cu succes in aceste infectii multiple, in cazul carora mai multe organisme au fost izolate. Trebuie recoltate culturi si realizate studii de susceptibilitate pentru a determina susceptibilitatea organismelor cauzative la cefuroxim sodiu. Terapia poate fi inceputa in timp ce se asteapta rezultatele de la aceste studii; in momentul in care aveti la dispozitie rezultatele, tratamentul cu antibiotic trebuie ajustat in consecinta. In anumite cazuri de septicemie confimata sau doar suspectata, produsa de grampozitivi sau gramnegativi sau la pacientii la care microorganismele nu au fost identificate, cefuroxim sodiu poate fi utilizat concomitent cu aminoglicozide. Daca severitatea infectiei si starea pacientului o cer, pot fi administrate doze recomandate din ambele antibiotice. Administrarea profilactica preoperatorie a cefuroxim poate preveni cresterea bacteriilor susceptibile care cauzeaza boli si deci poate sa reduca incidenta unor anumite infectii postoperatorii la pacientii care au suferit interventii chirurgicale (de exemplu histerectomia) clasificate ca fiind proceduri "curate contaminate" sau potential contaminate. Utilizarea eficace a antibioticelor in cazurile chirugicale depinde de timpul de administrare. Cefuroxim sodiu trebuie administrat, de obicei, la 1/2 - 1 ora inainte de operatie, pentru a fi suficient timp la dispozitie sa ajunga la concentratia corespunzatoare de antibiotic la nivelul tesutului operat, in timpul procedurii. Doza trebuie repetata si intraoperator, daca procedura chirurgicala este una de durata. Administrarea profilactica nu mai este necesara, de obicei, dupa incheierea operatiei si trebuie oprita in decurs de 24 de ore. In majoritatea cazurilor de interventii chirurgicale, continuarea administrarii profilactice de antibiotic nu scade sansele producerii unor infectii postoperatorii, ci doar creste posibilitatea aparitiei unor reactii adverse si dezvoltarea unei rezistente bacteriene. Utilizarea perioperatorie a cefuroxim s-a dovedit eficace in timpul operatiilor pe cord deschis in cazul pacientilor la care infectiile postoperatorii ar prezenta un pericol serios. In cazul acestor pacienti este recomandat ca terapia cu cefuroxim sa fie continuata cel putin 48 de ore dupa incheierea procedurilor chirurgicale. Daca este prezenta o infectie, trebuie recoltate culturi pentru identificarea organismelor si apoi instituita o terapie potrivita</Indicatii>
        <Contraindicatii>Cefuroxim este contraindicat pacientilor cu alergie la cefalosporine</Contraindicatii>
        <Precautii>Colita pseudomembranoasa a fost raportata in asociatie cu aproape toate antibioticele cu spectru larg (incluzand macrolidele, penicilinele semisintetice si cefalosporinele); deci, este important sa fie considerat si acest diagnostic in cazul pacientilor care fac diaree in timpul tratamentului cu antibiotice. Asemenea colite pot fi usoare sau foarte grave incat sa ameninte viata pacientului. Cazurile usoare de colita pseudomembranoasa raspund de obicei la intreruperea tratamentului. In cazurile moderate si severe trebuie luate masurile necesare. Este recomandata evaluarea functiei renale in timpul terapiei cu cefuroxim, desi acesta produce rar alterari ale functiei renale, mai ales in cazul pacientilor grav bolnavi, care primesc o doza maxima. Cefalosporinele trebuie administrate cu grija pacientilor care primesc concurential si diuretice puternice; acestor pacienti le pot fi influentate negativ functiile renale. Doza totala zilnica de cefuroxim trebuie redusa la pacientii cu insuficienta renala, deoarece concentratii crescute si care se mentin o perioada mare de timp in ser pot sa apara la acesti pacienti chiar din doze obisnuite. Ca si in cazul altor antibiotice, prelungirea tratamentului cu cefuroxim poate sa duca la cresterea organismelor non-susceptibile. Observarea atenta a pacientului este esentiala. Daca superinfectia apare in timpul tratamentului, trebuie luate masurile necesare. Antibioticele cu spectru larg trebuie prescrise cu grija pacientilor cu boli gastrointestinale, in special colita. Nefrotoxicitatea a fost raportata dupa administrarea concomitenta de antibiotice aminoglicozidice si cefalosporine. Carcinogeneza, mutageneza si sterilitate: Desi nu au fost efectuate studii pe termen lung pentru a evalua potentialul carcinogenic, nu a fost descoperit nici un potential mutagenic al cefuroximei in testele standard de laborator. Studiile reproductive nu au demonstrat ca cefuroxim ar produce sterilitatea</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Studii reproductive efectuate pe soareci si iepuri, carora le-au fost administrate doze de 60 de ori mai mari decat doza umana, nu au scos in evidenta vreun efect de sterilitate sau vreun efect negativ asupra fatului, datorat administrarii de cefuroxim. Nu exista insa studii controlate in ceea ce priveste femeile gravide. Pentru ca studiile reproductive efectuate pe animale nu sunt intotdeauna predictive in ceea ce priveste raspunsul uman, acest medicament trebuie utilizat in timpul sarcinii numai daca este absoluta nevoie. Deoarece cefuroxim sodiu este excretat in laptele uman trebuie sa fie administrat cu multa grija in timpul perioadei de alaptare.Reactii adverseCefuroxim este de obicei bine tolerat. Cea mai comuna reactie adversa produsa este efectul local, dupa administrarea intravenoasa. Alte reactii adverse au fost intalnite foarte rar. Reactii locale: Tromboflebita a aparut la 1 din 60 de pacienti dupa administrarea intravenoasa. Gastrointestinale: Simptomele gastrointestinale au aparut la 1 din 150 de pacienti si includ diareea (1 din 220 de pacienti) si greata (1 din 440 de pacienti). Simptome de colita pseudomembranoasa pot sa apara in timpul sau dupa incetarea tratamentului cu antibiotic. Varsaturile au fost de asemenea raportate. Reactii de hipersensibilitate: Reactiile de hipersensibilitate au fost raportate la mai putin de 1% din pacientii tratati cu cefuroxim si includ eruptiile (1 din 125 de pacienti). Pruritul, urticaria si testul Coombs pozitiv au fost prezente la mai putin de 1 din 250 de pacienti si, ca si in cazul altor cefalosporine, cazuri de soc anafilactic au fost rar raportate. Eritemul multiform si sindromul Stevens-Johnson pot sa apara. Sange: O scadere a numarului de hematii, a hemoglobinei si hematocritului a fost observata la 1 din 10 pacienti si eozinofilie tranzitorie la 1 din 14 pacienti. Reactii mai putin obisnuite pot fi neutropenia tranzitorie (la mai putin de 1 din 100 de pacienti) si leucopenia (1 din 750 de pacienti). Un pattern si o incidenta similare au fost observate si cu alte cefalosporine utilizate in studiile de control. Au fost raportate si hemoliza, anemia aplastica, agranulocitoza, pancitopenia, timp protrombinic prelungit. Hepatic: Cresteri tranzitorii ale nivelelor GOT si GPT (1 din 25 de pacienti), ale fosfatazei alcaline (1 din 50 de pacienti), LDH (1 din 75 de pacienti) si ale bilirubinei (1 din 100 de pacienti) au fost raportate. Rinichi: Au fost observate cresteri ale nivelului seric al creatininei si/sau al ureei sanguine in sange, precum si un clearance scazut al creatininei, dar relatia acestor fenomene cu administrarea de cefuroxim nu este cunoscuta</SarcinaSiAlaptare>
        <Supradozare>Semne si simptome: Experienta supradozei de cefuroxim la oameni este limitata. Administrarea parenterala a unor doze prea mari de cefalosporine poate cauza atacuri, in special in cazul pacientilor cu insuficienta renala la care acumularea este foarte probabila. Doza orala letala medie la soarecele adult este &gt; 10 g/kg corp, reprezentand de 83 de ori doza maxima de rutina. La animale doze de pana la 5 g/kg corp nu produc toxicitate tisulara. In cazul dozelor cronice mai mari de 5 g/kg corp a aparut la animale necroza tubulara. Tratament: In tratarea supradozei trebuie luate in considerare supradoza multipla, interactiunea medicamentoasa si posibilitatea unor efecte neobisnuite ale medicamentului. Protejati caile respiratorii ale pacientului si realizati o ventilatie si perfuzare corespunzatoare. Monitorizati si mentineti cu grija semnele vitale, in limite acceptabile: gazele sanguine, electrolitii serici etc. Daca pacientul are convulsii, tratamentul trebuie oprit imediat; terapia anticonvulsiva poate fi administrata daca este indicat din punct de vedere clinic. Nu se stie daca utilizarea hemodializei in tratamentul supradozei de cefuroxim este indicata</Supradozare>
        <DozareSiAdministrare>Adulti: Dozele obisnuite de cefuroxim pentru adulti variaza intre 750 mg pana la 1,5 g la 8 ore, de obicei pentru o perioada de 5-10 zile. In infectiile necomplicate ale tractului urinar, infectiile pielii si ale structurilor tegumentare, infectiile gonococice diseminate si pneumonia necomplicata, este recomandata o doza de 750 mg la 8 ore. In infectiile osoase si articulare se recomanda o doza de 1,5 g la 8 ore. In infectiile grave care ameninta viata pacientului sau in infectii datorate organismelor mai putin susceptibile sunt necesare 1,5 g la 6 ore. In meningita bacteriana doza nu trebuie sa depaseasca 3,0 g la 8 ore. Doza recomandata in infectiile gonococice necomplicate este de 1,5 g administrate intramuscular intr-o singura doza, dar injectata in doua locuri, impreuna cu 1,0 g de probenecid administrat oral. In utilizarea preventiva in cazul procedurilor chirurgicale curate contaminate sau potential contaminate, se administreaza o doza de 1,5 g intravenos chiar inaintea operatiei (aproximativ 1/2-1 ora inainte de inceperea propriu-zisa a operatiei). Dupa aceea se administreaza, intravenos sau intramuscular, cate 750 mg la opt ore daca interventia chirurgicala a fost de lunga durata. In utilizarea preventiva in timpul operatiilor pe cord deschis, o doza de 1,5 g este administrata intravenos, odata cu inceperea anesteziei si apoi se recomanda administrarea a 6 g la 12 ore. Insuficienta renala: Cand pacientul prezinta insuficienta renala, trebuie utilizat un dozaj redus. Dozajul trebuie determinat de gradul insuficientei renale si de susceptibilitatea organismelor cauzale (vezi Tabelul)</DozareSiAdministrare>
        <FarmacologieClinica>Dupa injectarea intramusculara a unei doze de 750 mg de cefuroxim unor voluntari sanatosi, concentratiile de varf medii din ser au fost de 27 mcg/ml. Concentratia maxima s-a produs la aproximativ 45 de minute (cu variatii intre 15 si 60 de minute). Dupa o doza administrata intravenos de 750 mg si 1,5 g, concentratiile in ser au fost de aproximativ 50 mcg/ml si 100 mcg/ml dupa 15 minute. Concentratii serice terapeutice de aproximativ 2 mcg/ml sau mai mult s-au mentinut pentru 5,3 si 8 ore sau chiar mai mult. Nu s-a demonstrat acumularea de cefuroxim in ser dupa administrarea intravenoasa la voluntari sanatosi a unei doze de 1,5 g la opt ore. Timpul seric de injumatatire dupa fiecare injectie intramusculara sau intravenoasa este de aproximativ 80 de minute. Aproximativ 89% dintr-o doza de cefuroxim este excretata prin rinichi intr-o perioada de opt ore, rezultand astfel concentratii urinare ridicate. Dupa administrarea intramusculara a unei doze unice de 750 mg concentratiile urinare au fost in medie de 1 300 mcg/ml in timpul primelor opt ore. Dozele intravenoase de 750 mg si 1,5 g produc nivele urinare medii cuprinse intre 1150 si 2500 mcg/ml in cursul primelor opt ore. Administrarea concomitenta de probenecid cu cefuroxim incetineste secretia tubulara, scade clearance-ul renal cu aproximativ 40%, creste nivelul seric de varf cu aproximativ 30% si creste timpul de injumatatire cu aproximativ 30%. Cefuroxim este detectabil in concentratii terapeutice in lichidul pleural, lichidul intrasinovial, bila, sputa, oase, lichidul cerebrospinal (la pacientii cu meningita) si umoarea apoasa. Cefuroxim se leaga in proportie de 50% de proteinele serice. Microbiologie: Cefuroxim are o activitate in vitro impotriva unei game foarte largi de organisme grampozitive si gramnegative si este foarte stabil in prezenta beta-lactamazelor unor bacterii gramnegative. Actiunea batericida a cefuroximului rezulta din inhibitia peretelui celular. Cefuroxim este de obicei activ in vitro impotriva urmatoarelor organisme: gramnegative - Haemophilus influenzae (inclusiv tulpinile rezistente la ampicilina), Haemophilus parainfluenzae, Neisseria gonorrhoeae (inclusiv tulpini producatoare si non-producatoare de penicinilaza), Neisseria meningitidis, Escherichia coli, Klebsiella spp. (inclusiv Klebsiella pneumoniae), Enterobacter spp., Citrobacter spp., Salmonella spp., Shigella spp., Proteus mirabilis, Proteus inconstans (fost Providencia inconstans), Providencia rettgeri (fost Proteus rettgeri), Morganella morganii (fost Proteus morganii); grampozitive - Staphylococcus aureus (inclusiv tulpinile producatoare si non-producatoare de penicinilaze), Staphylococcus epidermidis si anumite tulpini de streptococi, de exemplu Streptococcus pyogenes si Streptococcus pneumoniae. Anumite tulpini de enterococi sunt rezistente, de exemplu Enterococcus faecalis (fost Streptococcus faecalis). Organisme anaerobe - Coci grampozitivi si gramnegativi (inclusiv Peptococcus si Peptostreptococcus spp.), bacili grampozitivi (inclusiv Clostridium spp.), bacili gramnegativi (inclusiv Bacteroides si Fusobacterium spp.). Majoritatea tulpinilor de Bacteroides fragilis sunt rezistente.    </FarmacologieClinica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KEFZOL flacon injectabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01DA. CEFALOSPORIN</CodATC>
        <Producator>:Eli Lilly and Company</Producator>
        <Compozitie>Cefazolin sodiu steril USP este o cefalosporina semisintetica, conditionata la flacoane sterile pentru administrare i.m. ori i.v. Continutul de sodiu este de 48,3 mg/g de cefazolin sodiu. Formula moleculara este C14H14N8O4S3. Greutatea moleculara este 476,5. pH-ul solutiei reconstituite este intre 4,5 si 6</Compozitie>
        <IndicatiiTerapeutice>Cefazolin este indicat in tratamentul urmatoarelor infectii datorate germenilor susceptibili: Infectii ale tractului respirator determinate de S. pneumoniae, Klebsiella spp., H. influenzae, S. aureus (inclusiv tulpinile producatoare de penicilinaza) si streptococi beta-hemolitici de grup A. Benzatin penicilina G injectabila este considerat medicamentul de electie in tratamentul si prevenirea infectiilor streptococice, inclusiv in profilaxia reumatismului poliarticular acut. Cefazolin este eficace in eradicarea streptococilor din nazofaringe; totusi, date care sa stabileasca eficacitatea cefazolin in profilaxia secundara a reumatismului articular acut nu sunt disponibile in prezent. Infectii ale tractului genitourinar cauzate de E. coli, P. mirabilis, Klebsiella spp. si unele tulpini de Enterobacter si enterococi. Infectii ale pielii si structurilor tegumentare determinate de S. aureus (inclusiv tulpini producatoare de penicilinaza) si streptococi beta-hemolitici de grup A si alte tulpini de streptococi. Infectii ale tractului biliar cauzate de E. coli, variate tulpini de streptococi, P. mirabilis, Klebsiella spp. si S. aureus. Infectii ale oaselor si articulatiilor determinate de S. aureus. Septicemii determinate de S. pneumoniae, S. aureus (inclusiv tulpinile producatoare de penicilinaza), P. mirabilis, E. coli si Klebsiella spp. Endocardita determinata de S. aureus (inclusiv tulpini producatoare de penicilinaza) si streptococi beta-hemolitici de grup A. Pentru a determina susceptibilitatea germenului cauzal la cefazolin ar trebui efectuate culturi si studii de susceptibilitate. Profilaxia perioperatorie: Administrarea profilactica de cefazolin, preoperator, intraoperator si postoperator poate reduce incidenta a numeroase infectii postoperatorii la pacientii supusi unor proceduri chirurgicale clasificate ca fiind contaminate sau potential contaminate (de ex.: histerectomia vaginala sau colecistectomia la pacientii cu risc operator, precum cei in varsta de peste 70 de ani avand colecistita acuta, icter obstructiv sau stenoze ale canalului biliar principal). Utilizarea perioperatorie a cefazolin poate fi eficace de asemenea la bolnavii chirurgicali la care infectia la nivelul plagii operatorii poate prezenta un mare risc (de ex.: in interventiile pe cord deschis si in artroplastiile protetice). Administrarea profilactica a cefazolin ar trebui, in mod normal, sa fie oprita dupa 24 de ore de la interventia chirurgicala. Pentru procedurile in care aparitia infectiei poate avea efecte devastatoare (de ex.: chirurgia pe cord deschis si artroplastiile protetice), administrarea profilactica a cefazolin poate fi continuata inca 3-5 zile dupa interventie. Daca sunt semne de infectie, se vor face recoltari pentru identificarea si cultivarea microorganismelor cauzale astfel incat sa se instituie terapia cea mai potrivita (vezi "Posologie si mod de administrare").Posologie si mod de administrareKefzol poate fi administrat intramuscular sau intravenos dupa reconstituire. Dozajul total zilnic este acelasi pentru ambele cai de administrare. Adulti: Doza zilnica maxima este de 6 g, desi foarte rar s-au folosit doze de pana la 12 g/zi in cazul unor infectii grave care amenintau viata pacientului. Utilizarea profilactica: Urmatoarele doze sunt recomandate in utilizarea perioperatorie: 1 g intravenos sau intramuscular administrat cu 1/2-1 ora inainte de interventia chirurgicala. In cazul interventiilor chirurgicale de durata (de ex.: 2 ore sau mai mult) se administreaza 0,5-1 g i.m. sau i.v. in timpul interventiei chirurgicale. Postoperator se administreaza 0,5-1 g intravenos sau intramuscular la 6 sau 8 ore. Administrarea profilactica de Kefzol poate fi continuata 3-5 zile la pacientii care au suferit interventii chirurgicale pe cord deschis sau artroplastie protetica. Afectarea renala: Dupa administrarea unei doze in conformitate cu gravitatea infectiei, sunt recomandate urmatoarele dozaje</IndicatiiTerapeutice>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitatea cunoscuta la antibioticele din clasa cefalosporinelor</Contraindicatii>
        <PrecautiiSpeciale>Inainte de instituirea terapiei cu Kefzol trebuie luata in considerare cu multa grija preexistenta unor reactii de hipersensibilitate la cefalosporine, peniciline sau alte medicamente. Cefazolin trebuie administrat cu multa grija in cazul pacientilor alergici la penicilina. Exista dovezi clinice si de laborator ale efectului de alergie incrucisata partiala al penicilinelor si cefalosporinelor. Unii pacienti au raportat aparitia unor reactii severe (inclusiv socul anafilactic) dupa administrarea atat a penicilinelor cat si a cefalosporinelor. Colita pseudomembranoasa a fost raportata in cazul administrarii majoritatii antibioticelor cu spectru larg.PrecautiiNu sunt recomandate injectiile intratecale cu cefazolin. Au existat rapoarte cu privire la toxicitatea sistemului nervos central, inclusiv convulsii, cand cefazolin a fost administrat intratecal. Cefazolin trebuie administrat cu multa grija pacientilor cu insuficienta renala, dozajul zilnic reducandu-se in asa fel incat sa se evite toxicitatea</PrecautiiSpeciale>
        <InteractiuniCuAlteMedicamenteSiAlteFormeDeInteractiuni>Probenecid (vezi "Proprietati farmacocinetice"). O reactie fals pozitiva in ceea ce priveste glucoza din urina poate sa apara in cazul testelor cu solutii Benedict si Fehling sau in cazul testului cu tablete de sulfat de cupru. Au aparut si cazuri de rezultate pozitive la testul Coombs direct si indirect; aceste rezultate pot sa apara si la nou-nascutii ale caror mame au luat cefalosporine inainte de a naste</InteractiuniCuAlteMedicamenteSiAlteFormeDeInteractiuni>
        <SarcinaSiAlaptare>Categoria B1. Nu a fost stabilita siguranta utilizarii acestui produs in timpul sarcinii. Evaluarea rezultatelor obtinute in cazul studiilor pe animale nu a demonstrat ca administrarea acestui medicament ar avea un efect nociv asupra embrionului sau fatului, a cursului gestatiei si a dezvoltarii peri- si postnatale. Cefazolinul trece prin bariera placentara si intra in circulatia fetala, deci trebuie utilizat in sarcina numai daca este absoluta nevoie. Cand cefazolinul este administrat inaintea unei operatii de cezariana, nivelul medicamentului in sangele din cordonul ombilical este a patra pana la a treia parte din nivelul prezent in sangele matern. Medicamentul pare sa nu aiba nici un efect advers asupra fatului. Concentratii scazute de cefazolin s-au gasit in laptele uman, deci medicamentul trebuie administrat cu multa grija femeilor care alapteaza</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceSiDeAUtilizaAlteMasini>Kefzol nu afecteaza abilitatea de conducere sau de utilizare a unor masini</EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceSiDeAUtilizaAlteMasini>
        <ReactiiAdverse>Au fost raportate febra medicamentoasa, eruptii eritematoase ale pielii, prurit vulvar, eozinofilia si socul anafilactic. Rar au fost raportate anorexie, diaree, greata si varsaturi. Au aparut si neutropenie, leucopenie si trombocitopenie. Au fost observate cresteri tranzitorii ale nivelului de uree sanguina. Foarte rar au fost raportate nefrita interstitiala si alte disfunctii renale. Au fost inregistrate cresteri tranzitorii ale ASAT, ALAT si ale nivelului fosfatazei alcaline. Ca si in cazul unor peniciline si al altor cefalosporine, hepatita tranzitorie si icterul colestatic au fost raportate rar. Foarte rar poate sa apara durere la locul injectiei i.m., uneori cu induratie. Au existat si cazuri rare de flebita la locul injectiei. Alte efecte secundare au inclus pruritul anal si genital, candidioza orala si genitala si vaginita</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Administrarea parenterala a unor doze nepotrivite, prea mari, de cefalosporine poate cauza ameteala, parestezii si dureri de cap. Convulsiile pot sa se produca in cazul pacientilor cu boli renale. Daca se produc convulsii, administrarea medicamentului trebuie oprita imediat; terapia anticonvulsivanta trebuie administrata daca este indicat din punct de vedere clinic. Pe langa masurile generale de intretinere, hemodializa si hemoperfuzia trebuie luate in considerare in cazurile severe de supradozare. Totusi, nu exista inca date care sa probeze eficacitatea acestei terapii</Supradozare>
        <InstructiuniDeUtilizare>Administrarea intramusculara: Reconstituiti cu solutie injectabila de clorura de sodiu 0,9% sau cu apa distilata pentru injectii. Agitati bine pana se dizolva. Kefzol trebuie injectat intr-o masa musculara mare</InstructiuniDeUtilizare>
        <ProprietatiFarmacodinamice>Cefazolin sodiu este un antibiotic steril, semisintetic, din clasa cefalosporinelor. Actiunea bactericida a cefalosporinelor rezulta din inhibitia sintezei peretelui celular. Cefazolin este activ impotriva urmatoarelor organisme in vitro si in infectii clinice: Staphylococcus aureus (tulpini producatoare de penicilinaza); Staphylococcus epidermidis; streptococi beta-hemolitici de grup A si alte tulpini de streptococi (multe tulpini de enterococi sunt rezistente) - Streptococcus pneumoniae, Escherichia coli, Klebsiella species, Proteus mirabilis, Haemophilus influenzae, Enterobacter aerogenes. Majoritatea tulpinilor de Enterobacter cloacae, Morganella morganii si Proteus indol-pozitiv (Pr. vulgaris, Pr. rettgeri) sunt rezistente. Stafilococii rezistenti la meticilina, Serratia, Pseudomonas si Acinetobacter calcoaceticus sunt aproape cu totii rezistenti la cefazolin.Proprietati farmacocineticeCefazolin este slab absorbit la nivelul tractului gastro-intestinal si din acest motiv trebuie administrat parenteral</ProprietatiFarmacodinamice>
        <DatePrecliniceDeSiguranta>Studii reproductive realizate pe sobolani nu au demonstrat afectarea fertilitatii ca urmare a administrarii de cefazolin. Nu s-au realizat studii de mutagenitate si studii indelungate pe animale pentru a determina potentialul carcinogen al cefazolin.    </DatePrecliniceDeSiguranta>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KESTINE comprimate filmate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R06AX. ALTE ANTIHISTAMINICE SISTEMIC</CodATC>
        <Producator>:Rhone-Poulenc Rorer</Producator>
        <SubstantaActiva>: ebastine.</SubstantaActiva>
        <Excipienti>: celuloza microcristalina, lactoza monohidrat, amidon de porumb pregelatinizat, carboximetilceluloza sodica, stearat de magneziu. Filmul tabletei: hidroxipropilmetil celuloza, polietilen glicol 6000, dioxid de titan</Excipienti>
        <Indicatii>Tratamentul simptomatic al rinitelor alergice si conjunctivitelor alergice (sezoniere si perene); urticarie cronica idiopatica, prurit indus de eliberarea de histamina</Indicatii>
        <Posologie>Rinita alergica: 10-20 mg pe zi in functie de severitatea simptomelor. Urticaria: 1 comprimat a 10 mg pe zi. Eficacitatea si siguranta in administrare nu au fost evaluate la copiii sub 12 ani. Administrarea ebastinei concomitent cu mancarea nu influenteaza efectul terapeutic</Posologie>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la ebastine sau la unul dintre excipienti</Contraindicatii>
        <Precautii>La fel ca la majoritatea antihistaminicelor, se recomanda precautie in administrarea ebastinei la pacientii cu: sindrom de QT prelungit, hipokaliemie, tratament cu medicatie cunoscuta a produce prelungirea intervalului QT sau care inhiba sistemul enzimatic CY3A4 cum sunt derivatii azolici antimicotici si antibioticele macrolide. Nu se recomanda administrarea ebastinei la femeile insarcinate sau care alapteaza</Precautii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Interactiunea ebastinei in combinatie cu ketoconazol sau eritromicina (cu efect cunoscut de prelungire a intervalului QT) a fost evaluata. S-a observat o interactiune farmacocinetica si farmacodinamica a acestor combinatii: prelungirea intervalului QTc cu 18-19 msec (4,7%-5%) a fost raportata cu ambele combinatii. Ebastina nu interactioneaza cu teofilina, warfarina, cimetidina, diazepam sau alcool</InteractiuniMedicamentoase>
        <EfecteSecundare>Pot aparea: cefalee, somnolenta, uscaciunea gurii. Foarte rar, pot aparea: dureri abdominale, dispepsie, astenie, faringita, epistaxis, rino-sinuzita, greata sau insomnie</EfecteSecundare>
        <ConditiiDePastrare>A se proteja de lumina si umiditate, a se pastra la temperatura mai mica de 30 grade Celsius. Nu lasati medicamentele la indemana copiilor! Nu modificati doza prescrisa fara avizul medicului sau al farmacistului!</ConditiiDePastrare>
        <PerioadaDeValabilitate>: indicata pe ambalaj</PerioadaDeValabilitate>
        <Proprietati>Ebastina si metabolitul sau, carebastina, este un antagonist selectiv al receptorilor periferici histaminici H1 fara efecte anticolinergice. Nu are efect sedativ-hipnotic.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KETOF capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R06AX. ALTE ANTIHISTAMINICE SISTEMIC</CodATC>
        <Producator>:Hexal Pharma</Producator>
        <SubstantaActiva>Ketotifenhydrogenfumarat.Compozitie1 capsula contine 1,38 mg Ketotifenhydrogenfumarat, corespunzator 1 mg Ketotifen, stearat de magneziu, manitol, colorant E 171</SubstantaActiva>
        <FormaDePrezentare>Ambalaje originale cu 20, 50 si 100 capsule</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>In tratamentul de durata pentru prevenirea tulburarilor si a crizelor de astm bronsic. La inceputul tratamentului, se recomanda continuarea medicatiei de baza cu trombodilatatoare, teofilina sau corticoizi. Ketof nu se indica in tratamentul crizei acute de astm bronsic; Ketof are indicatie in prevenirea tulburarilor astmatice, in cazul guturaiului de fan si a bronsitei alergice; in rinita alergica si boli cutanate alergice in contextul unui tratament simptomatic</Indicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Cu toate ca pana acum nu sunt descoperite efecte teratogene cauzate de Ketotifen - nu trebuie utilizat Ketof pe timpul sarcinii, decat in cazul indicatiei strict medicale</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteSecundare>Efectele secundare, care sunt legate de utilizarea temporara a Ketotifenului, dar care nu trebuie sa apara la fiecare pacient, sunt enumerate mai jos. La tratamentul cu Ketof pot sa apara: oboseala, uscaciunea cavitatii bucale, ameteli si cefalee. Prin tratament indelungat, aceste efecte pot disparea. De asemenea, este posibila o crestere a greutatii corporale datorita stimularii poftei de mancare. Izolat, s-au observat dupa tratamentul cu Ketotifen exanteme si urticarii</EfecteSecundare>
        <Precautii>Acest medicament poate influenta domeniul de reactie in participarea activa la traficul rutier sau utilizarea masinilor chiar si in doza indicata. Aceasta situatie este potentata de utilizarea alcoolului, ca si de medicamentele care influenteaza, de asemenea, capacitatea de reactie</Precautii>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Intrebati-va medicul, in cazul in care folositi permanent alte medicamente, sau le-ati utilizat de curand sau doriti sa le folositi concomitent cu acesta. Medicul dvs. va poate sfatui, daca in aceste situatii pot aparea reactii secundare sau daca trebuie luate masuri deosebite, ca de ex. stabilirea de alte doze.Trebuie avute in vedere urmatoarele interactiuni intre medicamentul de mai sus si altele: Actiunea sedativelor, somniferelor, antihistaminicelor (ce de ex. medicamente antialergice sau antiinflamatoare nesteroidiene) si a alcoolului poate potenta efectul Ketof. Nu sunt cunoscute interactiuni cu alte medicamente antiastmatice. La folosirea concomitenta de Ketof si medicamente antidiabetice orale, s-a constatat - in unele cazuri - o trombocitopenie pasagera. Pana la elucidarea acestor observatii, trebuie evitata combinatia de Ketof cu acestea</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <ModDeAdministrare>Daca nu este indicat altfel: la adulti, tineri si copii peste 2 ani se va administra 1 capsula seara in primele 3-4 zile, apoi dimineata si seara, cate o capsula. Daca este necesar, se poate mari doza la adulti si copii peste 10 ani, la 2 capsule dimineata si seara. Capsulele se inghit cu lichid. Deoarece efectul apare dupa un tratament de 8-12 saptamani, trebuie efectuat un tratament de durata. O reducere a medicatiei asociate urmeaza sa fie apreciata dupa acest interval. O limitare a duratei de utilizare nu este prevazuta. Medicamentul sa nu mai fie utilizat dupa data de expirare prevazuta pe ambalaj. Medicamentul se pastreaza ferit de copii.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KETOF 100 sirop</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R06AX. ALTE ANTIHISTAMINICE SISTEMIC</CodATC>
        <Producator>:Hexal Pharma</Producator>
        <SubstantaActiva>Ketotifenhydrogenfumarat.Compozitie5 ml sirop contin 1,38 mg ketotifenhidrogenfumarat, ce corespunde la 1 mg ketotifen. Alte componente active: Etanol, parabene E 216, E 218, solutie de sorbitol. Alte componente: Fosfat acid disodic, substante aromatizante. Contine 2,4% (y/y) alcool (etanol)</SubstantaActiva>
        <FormaDePrezentare>Ambalaje originale de 100 si 200 ml sirop Ketof. Ambalaje colective.Indicatie pentru diabetici5 ml sirop contin 4 g solutie sorbitol, corespunzator a 0,27 B.E. Ambalajul contine un paharel gradat la 2,5 ml, 5 ml si 10 ml</FormaDePrezentare>
        <IndicatiiTerapeutice>Tratamentul preventiv de lunga durata al tulburarilor si crizelor astmatice. La inceputul tratamentului trebuie continuata medicatia de baza cu bronhodilatatoare, teofilina si corticosteroizi. Pentru prevenirea tulburarilor astmatice in cazul alergiilor la fan si bronsitelor alergice. In rinite alergice si boli dermatologice ca tratament simptomatic. Nota: Ketof sirop nu este indicat in tratamentul crizei acute de astm</IndicatiiTerapeutice>
        <Contraindicatii>Contraindicatiile reprezinta afectiuni sau situatii in care anumite medicamente nu pot fi utilizate sau se utilizeaza numai dupa o prealabila analiza medicala complexa, deoarece in acest caz, efectul benefic nu este intr-o relatie favorabila fata de efectul negativ al acestora. In aceste conditii, medicul trebuie sa fie corect si complet informat despre imbolnavirile anterioare, boli asociate cu tratament concomitent cat si conditiile si obiceiurile care individualizeaza cazul. Uneori, contraindicatiile pot aparea sau pot fi cunoscute dupa inceperea tratamentului. In acest caz, trebuie sa fie informat medicul dvs. Ketof sirop nu trebuie utilizat in cazul sensibilizarii la ketotifen si/sau la unul din celelalte componente ale produsului.</Contraindicatii>
        <Atentie>: Contine sorbitol. Prin respectarea modului de utilizare se aduce un aport de 5,6 g sorbitol la fiecare administrare. La sugari si copii mici produsul se utilizeaza numai dupa un prealabil acord al medicului curant, deoarece se poate manifesta o intoleranta mostenita la fructoza, fenomen pana acum necunoscut. Un risc medical exista si la pacientii tineri si adulti cu o intoleranta innascuta la fructoza. Pentru acesti pacienti, utilizarea produsului este posibil dupa un prealabil consult cu medicul</Atentie>
        <SarcinaSiAlaptare>Cu toate ca, pe baza experientelor pe animale nu exista indicatii referitoare la efecte daunatoare asupra fatului, se recomanda utilizarea siropului Ketof numai dupa o prescriere expresa de catre medic</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>Efectele adverse care sunt legate de utilizarea temporara a Ketotifenului, dar care nu trebuie sa apara la fiecare pacient sunt enumerate mai jos. La tratamentul cu Ketof pot sa apara: oboseala, uscaciunea cavitatii bucale, ameteli si cefalee. Prin tratament indelungat, aceste efecte pot disparea. De asemenea, este posibila o crestere a greutatii corporale datorita stimularii poftei de mancare. Izolat, s-au observat dupa tratamentul cu Ketotifen exanteme si urticarii. In cazuri izolate, in mod special la copii, pot aparea tulburari ale sistemului nervos central, de exemplu: neliniste, neatentie, tulburari de somn si nervozitate. La unii pacienti pe baza continutului de alchil-4-hidroxibenzoat (parabene) poate sa apara o sensibilitate fata de preparat</ReactiiAdverse>
        <PrecautiiPentruConducatoriiAuto>Acest preparat poate influenta comportamentul chiar si in conditiile administrarii conform prescriptiei, astfel incat posibilitatea de participare la traficul rutier sau utilizarea masinilor este periclitata. Acest lucru este potentat de asocierea alcoolului si a medicamentelor care influenteaza de asemenea comportamentul</PrecautiiPentruConducatoriiAuto>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Intrebati pe medicul dvs., in cazul in care folositi permanent alte medicamente, sau le-ati utilizat de curand sau doriti sa le folositi concomitent cu acesta. Medicul dvs. va poate sfatui daca in aceste situatii pot aparea reactii secundare sau daca trebuie luate masuri deosebite, ca de ex. stabilirea de alte doze. Urmatoarele interactiuni intre medicamentul de mai sus si altele, trebuie avute in vedere: actiunea sedativelor, somniferelor, antihistaminicelor (ce de ex. medicamente antialergice sau antiinflamatoare nesteroidiene) si a alcoolului poate potenta efectul siropului Ketof. Nu sunt cunoscute interactiuni cu medicamente antiastmatice. La folosirea concomitenta a preparatului Ketof cu antidiabetice orale s-a constatat, in unele cazuri o trombocitopenie pasagera. Pana la elucidarea acestor observatii, trebuie evitata combinatia de Ketof cu acestea</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <ModDeAdministrare>Daca nu este altfel indicat: la copii mici de sase luni pana la trei ani se administreaza dimineata si seara cate 1/2 masura cu 2,5 ml Ketof (corespunzator a 0,5 mg ketotifen). Adultii, tinerii si copii peste trei ani vor lua in primele 3-4 zile ale tratamentului seara cate o masura cu 5 ml Ketof (corespunzator la 1 mg ketotifen), apoi dimineata si seara cate o masura cu 5 ml Ketof (corespunzator la 1 mg ketotifen). Daca este necesar se poate mari doza la adulti si copii peste 10 ani la maxim doua masuri a 5 ml dimineata si doua masuri seara (corespunzator la 2 mg ketotifen). Indicatie pentru diabetici. 5 ml sirop (corespunzator unei masuri) contin 4 g solutie sorbitol, corespunzator a 0,27 BE. Ambalajul contine un paharel masura gradat la 2,5 ml, 5 ml si 10 ml</ModDeAdministrare>
        <ModulSiDurataDeUtilizare>Siropul poate fi folosit nediluat sau diluat cu putin lichid (ceai sau suc de fructe) intrucat efectul tratamentului apare dupa o perioada de 8-12 saptamani, trebuie sa se faca o medicatie de durata. O diminuare a medicatiei adjuvante trebuie estimata dupa trecerea acestei perioade. O limitare expresa a duratei tratamentului nu este prevazuta. Indicatie: Medicamentul sa nu mai fie utilizat dupa termenul de expirare prevazut pe ambalaj. In cazul pastrarii inchise a flaconului si utilizarea corecta a continutului, nu se modifica termenul de valabilitate al produsului specificat pe ambalaj. A se feri de copii.    </ModulSiDurataDeUtilizare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KETOTIFEN 1 mg comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R06AX. ALTE ANTIHISTAMINICE SISTEMIC</CodATC>
        <Producator>:Labormed</Producator>
        <Compozitie>Ketotifen hidrogen fumarat, echivalent cu 1 mg ketotifen baza, excipienti q.s. pentru un comprimat</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii continand 1 blister cu 20 comprimate</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Antialergic-antianafilactic, cu eficacitate terapeutica deosebita in profilaxia pe cale orala a astmului bronsic alergic sau cu componenta alergica. Actiunea profilactica antiastmatica determina reducerea frecventei, duratei si gravitatii crizelor, prin ameliorarea suferintei astmatice si prin redresarea functiei pulmonare. De asemenea, profilaxia cu Ketotifen face posibila reducerea sau chiar suprimarea medicatiei complementare (bronhodilatatoare, corticosteroizi). Eficacitatea terapeutica atinge valori maxime dupa cateva saptamani pana la 2-3 luni de tratament. Datorita actiunii sale sistemice, Ketotifenul poate fi administrat si in combaterea altor manifestari alergice, fie ca acestea insotesc astmul, fie ca apar izolate (rinita, conjunctivita, urticarie, alergodermiile de origine alimentara)</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Profilaxia de lunga durata in astmul bronsic alergic sau cu componenta alergica, bronsita alergica, tulburari astmatice datorate polinozei. Nu actioneaza asupra crizei de astm! Tratamentul profilactic si curativ al rinitei si conjunctivitei alergice, reactiilor cutanate alergice</Indicatii>
        <ReactiiAdverse>In primele zile ale administrarii medicamentului pot apare sedare si, in cazuri rare, hiposalivatie, greata, ameteli usoare. Aceste efecte dispar, in general spontan, in cursul tratamentului, adesea numai in cateva zile. S-a observat, ocazional, cresterea in greutate, mai evidenta la unii copii</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Nu se cunosc. Desi nu exista dovezi ale unui efect teratogen, se va administra femeilor insarcinate (in special in primele 3 luni), celor care alapteaza si copiilor sub 3 ani numai daca este absolut necesar</Contraindicatii>
        <Precautii>In momentul instituirii unui tratament de lunga durata cu Ketotifen, medicatia antiastmatica in curs, mai ales corticoterapia si cea cu ACTH, nu va fi intrerupta brusc, deoarece exista pericolul instalarii unei insuficiente corticosuprarenale, in special la pacientii corticodependenti. In cazul unor infectii intercurente, tratamentul cu Ketotifen va fi completat cu o medicatie antiinfectioasa specifica. Pacientilor care prezinta fenomene de sedare la inceputul tratamentului li se recomanda atentie in conducerea autovehiculelor sau exercitarea activitatilor profesionale cu solicitare neuromotorie</Precautii>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Potenteaza efectul medicamentelor sedative, hipnotice, altor deprimante SNC, antihistaminice, alcoolului. Asocierea cu antidiabetice orale (sulfoniluree, biguanide) poate produce trombocitopenie, ceea ce impune controlul periodic al numarului de trombocite</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <DozeModDeAdministrare>Adulti: cate un comprimat dimineata si seara, dupa masa. Daca este necesar, doza se poate dubla (doua comprimate de doua ori pe zi). La pacientii predispusi la sedare se recomanda o posologie progresiva in prima saptamana de tratament, incepand cu 1/2 comprimat de 2 ori pe zi sau 1 comprimat seara, ajungand la doza terapeutica completa, in decurs de 5 zile. Copii peste 3 ani: 0,025 mg/kg corp</DozeModDeAdministrare>
        <ConditiiDePastrare>In ambalajul original, la temperaturi cuprinse intre 15 - 25 grade Celsius.</ConditiiDePastrare>
        <TermenDeValabilitate>: 2 ani.    </TermenDeValabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KIDROLASE pulbere liofilizata</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L01XX. ALTE CITOSTATIC</CodATC>
        <Producator>:Lab. Roger Bellon</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Preparat injectabil, 1 flacon contine pulbere liofilizata pentru uz parenteral corespunzand la 10.000 UI de L-asparaginaza si 48,6 mg glicina</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Leucemii acute mieloblastice si leucemii acute limfoblastice, meningite leucemice, limfoame non-Hodgkiniene</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Urmati recomandarile medicului. Dupa prepararea solutiei, aceasta nu poate fi pastrata decat in caz exceptional la frigider, la +4 grade Celsius, timp de 48 de ore. Se administreaza numai in mediu spitalicesc</ModDeAdministrare>
        <Precautii>In caz de diabet zaharat, avertizati medicul</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Poate determina la unele persoane efecte mai mult sau mai putin suparatoare cum ar fi tulburari digestive, fenomene alergice, edem Quincke, reactii febrile, rash, prurit cutanat, amenoree, azoospermie, modificari ale probelor biochimice hepatice si pancreatice</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Insuficienta hepatica, pancreatita. Hipersensibilitate la asparaginaza, sarcina, alaptare.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KIDROLASE pulbere liofilizata</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L01XX. ALTE CITOSTATIC</CodATC>
        <Producator>:Rhone-Poulenc Rorer</Producator>
        <Indicatii>Leucemii acute mieloblastice si leucemii acute limfoblastice; meningite leucemice; limfoame non-Hodgkiniene</Indicatii>
        <Contraindicatii>Insuficienta hepatica, pancreatita. Hipersensibilitate la asparaginaza.</Contraindicatii>
        <SarcinaAlaptare />
        <EfecteSecundare>Ca orice preparat activ, acest medicament poate determina la unele persoane efecte mai mult sau mai putin suparatoare: tulburari digestive; fenomene alergice, edem Quincke; reactii febrile; rash, prurit cutanat; amenoree, azoospermie; modificari ale probelor biochimice hepatice si pancreatice. Cereti sfatul medicului dvs</EfecteSecundare>
        <Posologie>Urmati recomandarile medicului. Dupa prepararea solutiei, aceasta nu poate fi pastrata decat in caz exceptional la frigider, la +4 grade Celsius, timp de 48 de ore</Posologie>
        <Precautii>In caz de diabet zaharat, avertizati medicul</Precautii>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra la rece (+4 grade Celsius). Un medicament este un produs care actioneaza pentru sanatatea dvs. si administrarea sa neconforma cu prescriptia medicului va expune la pericole. Respectati riguros recomandarile medicului. Urmati sfaturile farmacistului. A nu se lasa la indemana copiilor!    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KIRIN flacon injectabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01XX. ALTE ANTIBACTERIEN</CodATC>
        <Producator>:Medochemie</Producator>
        <FormaDePrezentare>Fiole continand 2 g spectinomicina, sub forma de pentahidrat de spectinomicina dihidroclorica BP</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Reprezinta medicamentul de electie in infectiile gonococice </ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Infectiile gonococice necomplicate (gonoreea uretrala, endocervicala, rectala); infectiile gonococice diseminate</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate cunoscuta la spectinomicina.</Contraindicatii>
        <Avertismente>: Administrarea sa poate masca un lues in faza de incubatie. La orice bolnav tratat pentru infectie gonococica, se vor efectua si testele serologice pentru lues, in vederea excluderii acestei afectiuni</Avertismente>
        <ReactiiAdverse>Rar, jena la locul injectarii, urticarie, greata, frisoane, ameteala, febra, insomnie, scaderea hemoglobinei, a hematocritului si a clearance-ului la creatinina, cresterea fosfatazei alcaline, a azotului liber urinar si a GPT</ReactiiAdverse>
        <DozareSiAdministrare>Se administreaza in doza unica, de 2 - 4 g, i.m. profund, in cadranul superoextern al muschiului gluteal</DozareSiAdministrare>
        <Farmacologie>Spectinomicina este un antibiotic cu spectru larg, activ pe Neisseria gonorrhoeae, fata de care are actiune bactericida. Este absorbita rapid dupa injectia intramusculara, o singura doza de 2 g producand peak-uri ale concentratiei serice de aproximativ 100 mcg/ml la o ora.    </Farmacologie>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KLACID comprimate filmate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01FA. MACROLID</CodATC>
        <Producator>:Abbott Laboratories</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Folii continand 10 si, respectiv, 14 tablete peliculate de 250 mg</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Claritromicina este un antibiotic apartinand familiei macrolidelor. Claritromicina isi exercita activitatea antibacteriana prin inhibarea sintezei proteice legate de subunitatea ribozomala 50S. Klacid este activ in vitro impotriva urmatoarelor microorganisme: Streptococcus agalactiae, Streptococcus pyogenes, Streptococcus viridans, Streptococcus pneumoniae, Haemophilus influenzae, Haemophilus parainfluenzae, Neisseria gonorrhoeae, Listeria monocytogenes, Legionella pneumophila, Mycoplasma pneumoniae, Campylobacter pylori, Campylobacter jejuni, Chlamydia trachomatis, Brahmanella catarrhalis, Bordetella pertussis, Staphylococcus aureus, Propionibacterium acnes. Studiile clinice au demonstrat aparitia nivelelor plasmatice maxime la doua ore de la administrarea orala a unei doze unice de Claritromicina, cu valori de 0,35 mcg/ml dupa o doza de 100 mg, si respectiv de 3,97 mcg/ml dupa o doza de 1.200 mg. Timpul de injumatatire al drogului pare a fi dependent de doza. Mai mult, alimentatia nu s-a dovedit a avea o influenta semnificativa asupra biodisponibilitatii acestei forme farmaceutice. Dupa absorbtie, Claritromicina difuzeaza rapid in majoritatea tesuturilor, mai putin in SNC, fara diferente semnificative de concentratie. Claritromicina este metabolizata de ficat, metabolitul cel mai important fiind 14-hidroxi-N-desmetil-claritromicina, care atinge nivele plasmatice maxime de 0,5 0000mcg/ml si de 1,2 mcg/ml la 2-4 ore dupa administrarea unei doze de 250 si, respectiv, de 1.200 mg Numai dupa administrarea unei doze de 1.200 mg au putut fi identificate nivelele plasmatice scazute de descladinozil-claritromicina. Procesul metabolic tinde la saturatie la doze mai mari. La 5 zile de la administrarea orala sau i.v. de Claritromicina marcata cu C14, 35% din doza a fost excretata in urina si 52% in materiile fecale</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul infectiilor cu germeni sensibili la Claritromicina. Infectiile tractului nazofaringean (amigdalite, faringite), si ale sinusurilor paranazale. Infectiile tractului respirator inferior: bronsite, pneumonii bacteriene si pneumonii atipice. Infectii ale pielii: impetigo, erizipel, foliculite, furunculoze si placi septice</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Dozele recomandate pentru adulti sunt de o tableta de 250 mg la 12 ore. In caz de infectii severe, doza poate fi marita la 500 mg la 12 ore. Administrarea trebuie sa fie continuata, dupa severitatea infectiei, pana la 6-14 zile. La pacienti cu afectari renale cu un clearance al creatininei mai mic de 30 mg/min, doza trebuie redusa jumatate. Administrarea nu trebuie continuata la acesti pacienti mai mult de 14 zile</ModDeAdministrare>
        <Supradozare>Daca au fost ingerate doze mari de Claritromicina, pot surveni tulburari gastro-intestinale. Pot surveni de asemenea reactii sistemice, care trebuie tratate imediat cu spalaturi gastrice si prin masuri de sustinere. Deoarece Claritromicina nu poate fi eliminata din organism prin hemodializa sau prin dializa peritoneala, este necesar sa fie luate masuri energice pentru eliminarea din tractul digestiv a drogului inca neabsorbit, aplicand in acelasi timp o terapie simptomatica adecvata</Supradozare>
        <Contraindicatii>Claritromicina este contraindicata la pacientii cu hipersensibilitate la macrolide. Sarcina. Alaptare. Insuficienta hepatica severa</Contraindicatii>
        <Precautii>Claritromicina, fiind in principal metabolizata si excretata de catre ficat, trebuie luate precautii speciale cand este administrata la pacientii cu afectari ale functiilor hepatice; de asemenea la pacientii cu insuficienta renala severa si la varstnici (peste 65 ani). S-a demonstrat ca: Claritromicina poate interfera cu nivelele plasmatice ale carbamazepinei, acestea putand creste semnificativ. Pacientii carora li s-a administrat o asemenea combinatie trebuie sa fie monitorizati clinic si, daca este necesar, trebuie operate modificari semnificative ale posologiei. Claritromicina poate produce o crestere a concentratiilor plasmatice de teofilina, totusi fara sa justifice modificarea posologiei acesteia. Ca si la alte macrolide, sunt posibile interactiuni cu warfarina si cu ciclosporinele</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Dupa administrarea orala a Claritromicinei, s-au raportat unele tulburari gastro-intestinale (greata, pirozis, dureri abdominale, diaree), cefalee si rash cutanat. La folosirea macrolidelor, sunt posibile cresteri tranzitorii ale GOT - GPT, care sunt in mod normal reversibile dupa intreruperea administrarii. Deoarece in timpul testelor clinice cu Claritromicina nu s-au experimentat probleme mai severe privind ficatul, trebuie luat in calcul ca pentru antibioticele din aceasta clasa pot surveni, in mod exceptional, episoade de hepatita colestatica. Ca si in cazul altor antibiotice, in timpul tratamentului cu Claritromicina se pot rareori inregistra suprainfectii cu bacterii rezistente sau cu fungi, necesitand intreruperea administrarii si adoptarea unei conduite terapeutice adecvate.    </ReactiiAdverse>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KLACID suspensie pediatric</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01FA. MACROLID</CodATC>
        <Producator>:Abbott Laboratories</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Suspensie de uz pediatric. Flacoane, continand dupa reconstituire 60 si 100 ml suspensie Claritromicina 125 mg/5 ml</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Claritromicina este un antibiotic apartinand familiei macrolidelor. Claritromicina isi exercita activitatea antibacteriana prin inhibarea sintezei proteice legate de subunitatea ribozomala 50S. Klacid este activ in vitro impotriva urmatoarelor microorganisme: Streptococcus agalactiae, Streptococcus pyogenes, Streptococcus viridans, Streptococcus pneumoniae, Haemophilus influenzae, Haemophilus parainfluenzae, Neisseria gonorrhoeae, Listeria monocytogenes, Legionella pneumophila, Mycoplasma pneumoniae, Campylobacter pylori, Campylobacter jejuni, Chlamydia trachomatis, Brahamella catarrhalis, Bordetella pertussis, Staphylococcus aureus, Propionibacterium acnes. Studiile clinice au demonstrat aparitia nivelelor plasmatice maxime la doua ore de la administrarea orala a unei doze unice de Claritromicina, cu valori de 0,35 mcg/ml dupa o doza de 100 mg, si respectiv de 3,97 mcg/ml dupa o doza de 1.200 mg. Timpul de injumatatire al drogului pare a fi dependent de doza. Mai mult, alimentatia nu s-a dovedit a avea o influenta semnificativa asupra biodisponibilitatii acestei forme farmaceutice. Dupa absorbtie, Claritromicina difuzeaza rapid in majoritatea tesuturilor, mai putin in SNC, fara diferente semnificative de concentratie. Claritromicina este metabolizata de ficat, metabolitul cel mai important fiind 14-hidroxi-N-desmetil-claritromicina, care atinge nivele plasmatice maxime de 0,5 mcg/ml si de 1,2 mcg/ml la 2-4 ore dupa administrarea unei doze de 250 si, respectiv, de 1.200 mg. Numai dupa administrarea unei doze de 1.200 mg au putut fi identificate nivelele plasmatice scazute de descladinozil - claritromicina. Procesul metabolic tinde la saturatie la doze mai mari. La 5 zile de la administrarea orala sau i.v. de Claritromicina marcata cu C14, 35% din doza a fost excretata in urina si 52% in materiile fecale</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul infectiilor cu germeni sensibili la Claritromicina. Infectiile tractului nazofaringian (amigdalite, faringite), si ale sinusurilor paranazale. Infectiile tractului respirator inferior: bronsite, pneumonii bacteriene si pneumonii atipice. Infectii ale pielii: impetigo, erizipel, foliculite, furunculoze si placi septice</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Doza zilnica in mod uzual recomandata este de 15 mg/kg corp/zi, fractionata la 12 ore. Doze pediatrice recomandate, bazate pe greutatea corporala</ModDeAdministrare>
        <Supradozare>Daca au fost ingerate doze mari de Claritromicina, pot surveni tulburari gastro-intestinale. Pot surveni de asemenea reactii sistemice, care trebuie tratate imediat cu spalaturi gastrice si prin masuri de sustinere. Deoarece Claritromicina nu poate fi eliminata din organism prin hemodializa sau prin dializa peritoneala, este necesar sa fie luate masuri energice pentru eliminarea din tractul digestiv a drogului inca neabsorbit, aplicand in acelasi timp o terapie simptomatica adecvata</Supradozare>
        <Contraindicatii>Claritromicina este contraindicata la pacientii cu hipersensibilitate la macrolide. Sarcina. Alaptare. Insuficienta hepatica severa</Contraindicatii>
        <Precautii>Claritromicina, fiind in principal metabolizata si excretata de catre ficat, trebuie luate precautii speciale cand este administrata la pacientii cu afectari ale functiilor hepatice; de asemenea la pacientii cu insuficienta renala severa si la varstnici (peste 65 ani). S-a demonstrat ca, Claritromicina poate interfera cu nivelele plasmatice ale carbamazepinei, acestea putand creste semnificativ. Pacientii carora li s-a administrat o asemenea combinatie trebuie sa fie monitorizati clinic si, daca este necesar, trebuie operate modificari semnificative ale posologiei. Claritromicina poate produce o crestere a concentratiilor plasmatice de teofilina, totusi fara sa justifice modificarea posologiei acesteia. Ca si la alte macrolide, sunt posibile interactiuni cu warfarina si cu ciclosporinele</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Dupa administrarea orala a Claritromicinei, s-au raportat unele tulburari gastro-intestinale (greata, pirozis, dureri abdominale, diaree), cefalee si rash cutanat. La folosirea macrolidelor sunt posibile cresteri tranzitorii ale GOT - GPT, care sunt in mod normal reversibile dupa intreruperea administrarii. Deoarece in timpul testelor clinice cu Claritromicina nu s-au experimentat probleme mai severe privind ficatul, trebuie luat in calcul ca pentru antibioticele din aceasta clasa pot surveni, in mod exceptional, episoade de hepatita colestatica. Ca si in cazul altor antibiotice, in timpul tratamentului cu Claritromicina se pot rareori inregistra suprainfectii cu bacterii rezistente sau cu fungi, necesitand intreruperea administrarii si adoptarea unei conduite terapeutice adecvate.    </ReactiiAdverse>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KLIMICIN capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01FF. LINCOMICIN</CodATC>
        <Producator>:Lek</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu flacoane injectabile de 300 mg/2 ml x 10; cutii cu fiole de 600 mg/4 ml x 10; cutii cu capsule 150 mg x 16, x 100; cutii cu capsule 300 mg x 16, x 100</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Clindamicina este indicata in tratarea infectiilor grave provocate de microorganisme sensibile: infectii ale cailor respiratorii; infectii ale pielii si tesuturilor moi (rani infectate, abcese, celulita); osteomielita acuta si cronica</Indicatii>
        <Contraindicatii>Clinmdamicina este contraindicata pacientilor cu hipersensibilitate cunoscuta la lincomicina sau clindamicina si sugarilor sub 30 zile</Contraindicatii>
        <MasuriDePrecautie>Clindamicina trebuie prescrisa cu multa atentie varstnicilor si celor cu afectiuni ale aparatului digestiv (indeosebi colita) in antecedente</MasuriDePrecautie>
        <InteractiuniMedicamentoase>Clindamicina nu trebuie administrata in solutii continind vitamine din complexul B</InteractiuniMedicamentoase>
        <AvertizariSpeciale>Clindamicina administrata oral sau parenteral a fost asociata cu colita pseudomembranoasa. Dupa aplicare locala, clindamicina este absorbita in cantitati foarte mici; chiar si in aceste conditii au fost raportate diaree, diaree sangvinolenta si colita (inclusiv pseudomembranoasa). Simptomele pot apare la cateva zile, saptamani sau luni dupa inceperea tratamentului cu clindamicina sau dupa intreruperea lui. Cand apare diareea, administrarea trebuie oprita imediat</AvertizariSpeciale>
        <Supradozare>Nu au fost raportate date despre supradozare. Nu exista antidot specific. Se poate efectua lavaj gastric. Hemodializa si dializa peritoneala nu sunt eficiente in indepartarea clindamicinei din ser. In cazul supradozarii pot apare reactii adverse gastrointestinale (greata, varsaturi, durere abdominala, diaree).Reactii adverseAu fost raportate tulburari gastrointestinale (durere, voma, greata, diaree, esofagita). In cazurile de diaree puternica, trebuie sa se intrerupa tratamentul sau, daca este necesar, sa se administreze sub stricta supraveghere medicala. Trebuie eliminat riscul colitei pseudomembranoase. In mod trecator se pot produce stari de leucopenie si respectiv de neutropenie. In cateva cazuri s-a remarcat prezenta unor valori patologice ale testelor hepatice si o crestere a bilirubinei serice. In cazul administrarii intramusculare poate apare o senzatie de durere la locul injectarii, iar in acela al administrarii intravenoase, tromboflebita. Aceste reactii pot fi atenuate prin injectarea medicamentului profund intramuscular si prin evitarea utilizarii pe tremen lung a cateterului intravenos. Stopul cardiorespirator si hipotensiunea pot apare dupa o injectare intravenoasa prea rapida. Au fost observate reactii de hipersensibilitate, rash si urticarie. Pacientul trebuie sa semnaleze imediat medicului aparitia oricarei reactii adverse</Supradozare>
        <Conservare>A se pastra flacoanele si fiolele la o temperatura intre 15 si 30C</Conservare>
        <Disponibilitate>Capsulele de Klimicin pot fi eliberate doar pe baza de reteta medicala. Flacoanele injectabile se folosesc in spital. In cazuri exceptionale, medicamentul va putea fi eliberat si pe baza de reteta medicala doar pentru continuarea tratamentului acasa dupa externarea pacientului din spital. Klimicin T (solutie 1% si gel 1%) se elibereaza doar pe baza de reteta medicala.    </Disponibilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KLIMICIN solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01FF. LINCOMICIN</CodATC>
        <Producator>:Lek</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu flacoane injectabile de 300 mg/2 ml x 10; cutii cu fiole de 600 mg/4 ml x 10; cutii cu capsule 150 mg x 16, x 100; cutii cu capsule 300 mg x 16, x 100</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Clindamicina este indicata in tratarea infectiilor grave provocate de microorganisme sensibile: infectii ale cailor respiratorii; infectii ale pielii si tesuturilor moi (rani infectate, abcese, celulita); osteomielita acuta si cronica</Indicatii>
        <Contraindicatii>Clinmdamicina este contraindicata pacientilor cu hipersensibilitate cunoscuta la lincomicina sau clindamicina si sugarilor sub 30 zile</Contraindicatii>
        <MasuriDePrecautie>Clindamicina trebuie prescrisa cu multa atentie varstnicilor si celor cu afectiuni ale aparatului digestiv (indeosebi colita) in antecedente</MasuriDePrecautie>
        <InteractiuniMedicamentoase>Clindamicina nu trebuie administrata in solutii continind vitamine din complexul B</InteractiuniMedicamentoase>
        <AvertizariSpeciale>Clindamicina administrata oral sau parenteral a fost asociata cu colita pseudomembranoasa. Dupa aplicare locala, clindamicina este absorbita in cantitati foarte mici; chiar si in aceste conditii au fost raportate diaree, diaree sangvinolenta si colita (inclusiv pseudomembranoasa). Simptomele pot apare la cateva zile, saptamani sau luni dupa inceperea tratamentului cu clindamicina sau dupa intreruperea lui. Cand apare diareea, administrarea trebuie oprita imediat</AvertizariSpeciale>
        <Supradozare>Nu au fost raportate date despre supradozare. Nu exista antidot specific. Se poate efectua lavaj gastric. Hemodializa si dializa peritoneala nu sunt eficiente in indepartarea clindamicinei din ser. In cazul supradozarii pot apare reactii adverse gastrointestinale (greata, varsaturi, durere abdominala, diaree).Reactii adverseAu fost raportate tulburari gastrointestinale (durere, voma, greata, diaree, esofagita). In cazurile de diaree puternica, trebuie sa se intrerupa tratamentul sau, daca este necesar, sa se administreze sub stricta supraveghere medicala. Trebuie eliminat riscul colitei pseudomembranoase. In mod trecator se pot produce stari de leucopenie si respectiv de neutropenie. In cateva cazuri s-a remarcat prezenta unor valori patologice ale testelor hepatice si o crestere a bilirubinei serice. In cazul administrarii intramusculare poate apare o senzatie de durere la locul injectarii, iar in acela al administrarii intravenoase, tromboflebita. Aceste reactii pot fi atenuate prin injectarea medicamentului profund intramuscular si prin evitarea utilizarii pe tremen lung a cateterului intravenos. Stopul cardiorespirator si hipotensiunea pot apare dupa o injectare intravenoasa prea rapida. Au fost observate reactii de hipersensibilitate, rash si urticarie. Pacientul trebuie sa semnaleze imediat medicului aparitia oricarei reactii adverse</Supradozare>
        <Conservare>A se pastra flacoanele si fiolele la o temperatura intre 15 si 30C</Conservare>
        <Disponibilitate>Capsulele de Klimicin pot fi eliberate doar pe baza de reteta medicala. Flacoanele injectabile se folosesc in spital. In cazuri exceptionale, medicamentul va putea fi eliberat si pe baza de reteta medicala doar pentru continuarea tratamentului acasa dupa externarea pacientului din spital. Klimicin T (solutie 1% si gel 1%) se elibereaza doar pe baza de reteta medicala.    </Disponibilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KLION  ovule.vaginale</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G01AF. DERIVATI DE IMIDAZO</CodATC>
        <Producator>:Richter Gedeon</Producator>
        <Compozitie>Fiecare ovul (tableta pentru administrare intravaginala) contine 100 mg metronidazol si 100 mg azotat de miconazol</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Flacon cu 10 ovule</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Metronidazolul se utilizeaza in tratamentul tricomoniazei, atat in administrare locala, cat si in administrare orala. Azotatul de miconazol se utilizeaza, mai ales, ca tratament local, actionand ca antimicotic impotriva dermatofitilor, candidei si, ca bacteriostatic, impotriva cocilor grampozitivi si bacteriilor. Scopul aplicarii locale a combinatiei acestor doua medicamente este tratamentul local al tricomoniazei, dar si prevenirea micozei vaginale aparute, deseori, dupa tratamentul cu metronidazol. Preparatul poate fi administrat si in tratamentul micozei vaginale, independente de tratamentul cu metronidazol</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul local al infectiilor vaginale tricomoniazice si micotice</Indicatii>
        <Contraindicatii>Primul trimestru de sarcina</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrare>In cazul infectiei tricomoniazice, se introduce, intravaginal, un ovul/zi (seara, inainte de culcare), timp de 10 zile consecutiv; concomitent, in aceste 10 zile, se administreaza cate o tableta orala de Klion-D 100, de 2 ori pe zi (dimineata si seara), in timpul mesei sau dupa masa. Se recomanda ca partenerul sexual sa urmeze, in acelasi timp, tratament cu tablete de Klion, in administrare orala. Daca tratamentul nu a fost eficient, se poate repeta cura de 10 zile de administrare. In cazul infectiei cu candida, se administreaza, zilnic, cate un ovul (se introduce intravaginal), seara, inainte de culcare, timp de 10 zile</ModDeAdministrare>
        <EfecteSecundare>Administrarea concomitenta cu Klion - tablete pentru administrare orala poate duce la aparitia unor reactii adverse ca: cefalee, gust amar, greata, diaree. Aceste simptome dispar spontan, la intreruperea tratamentului. Cand se utilizeaza tablete de Klion - pentru administrare orala, mai ales in cazul repetarii tratamentului, se recomanda urmarirea tabloului sanguin, deoarece Klion, fiind un nitroderivat, poate induce leucopenie moderata</EfecteSecundare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Se recomanda precautie in administrarea concomitenta cu derivati cumarinici (poate creste efectul anticoagulant)</InteractiuniMedicamentoase>
        <Precautii>Este interzis consumul de alcool, in timpul tratamentului cu Klion; este interzisa, de asemenea, activitatea sexuala. In cazul tratamentului ineficient, se va folosi un alt tricomonacid sistemic si/sau fungicid.    </Precautii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KLION INF solutie perfuzabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G01AF. DERIVATI DE IMIDAZO</CodATC>
        <Producator>:Richter Gedeon</Producator>
        <Compozitie>Fiecare flacon (100 ml) contine 500 mg metronidazol</Compozitie>
        <Indicatii>Tratamentul infectiilor cu bacterii anaerobe ca: Bacteroides, Eubacterium species, clostridii, fusobacterii si coci anaerobi. In infectii locale sau sistemice (peritonita, osteomielita, abcese intrapelviene sau cerebrale, febra puerperala, pneumonie necrotizanta si gangrena gazoasa. Prevenirea si tratarea infectiilor din perioada perioperatorie, mai ales dupa interventii in sfera gastrointestinala si ginecologica</Indicatii>
        <Contraindicatii>Nu exista contraindicatii absolute</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrare>In scop terapeutic, la adulti si la copii peste 10 ani: In functie de greutatea corporala: 500-1 000 mg/100-200 ml solutie perfuzabila, initial in ritm de 5 ml/minut, apoi 500 mg/100 ml solutie, in ritm de 5 ml/minut, la fiecare 8 ore. Tratamentul parenteral (care, de obicei, nu depaseste 7 zile) va fi urmat de tratament oral cu metronidazol, 3x400 mg/zi. Tratamentul parenteral poate fi prelungit, daca este necesar (reinfectie cu anaerobi din colon, oro-faringe sau tractul genital). Doza zilnica nu va depasi 4 g/800 ml solutie. Copii sub 12 ani: doza unica de administrare parenterala si orala este de 7,5 mg (1,5 ml solutie/kg corp. In scop profilactic, la adulti si la copii peste 12 ani: In seara dinaintea interventiei chirurgicale: 500 sau 1 000 mg/100-200 ml solutie; in ziua interventiei si dupa interventie: 1 500 mg/3x100 ml solutie - continuu, 1 - 2 zile sau atat timp cat este necesar. Copii sub 12 ani: doza unica de administrare parenterala este de 7,5 mg/1,5 ml solutie/kg corp, iar doza unica de administrare orala este de 3,7-7,5 mg/kg corp. Tratament combinat: pot fi administrate, parenteral, concomitent, si alte medicamente antibacteriene, dar nu vor fi amestecate in aceeasi seringa cu Klion</ModDeAdministrare>
        <EfecteSecundare>Gust neplacut, tulburari gastrointestinale, somnolenta, ameteli, cefalee, ataxie, rash tegumentar, incoordonare motorie. Dupa tratament de lunga durata, poate aparea neuropatie. Simptomele dispar imediat dupa reducerea dozei administrate. La unii dintre pacienti, poate aparea leucopenie moderata, dar numarul leucocitelor va reveni la normal inca din timpul tratamentului sau imediat dupa intreruperea acestuia</EfecteSecundare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Va fi evitata administrarea concomitenta cu urmatoarele medicamente: disulfiram (pot aparea actiune aditiva, status psihotic, dezorientare). Poate fi administrat, cu precautie, concomitent cu: anticoagulante orale (poate creste efectul anticoagulant)</InteractiuniMedicamentoase>
        <Precautii>Daca tratamentul dureaza mai mult de 10 zile, este necesara o observatie medicala stricta (evaluare clinica si biologica). In cazul tratamentului de lunga durata, va fi evaluat raportul risc/beneficiu. Scaderea moderata a functiei renale nu influenteaza metabolismul medicamentului, dar, in cazul unui clearence renal sub 10 ml/minut, doza zilnica de metronidazol va fi redusa la jumatate. Este necesara intreruperea consumului de alcool, pe durata tratamentului. In cursul sarcinii sau alaptarii, tratamentul parenteral cu solutie perfuzabila de Klion va fi administrat numai in cazuri vitale. Este necesara reconsiderarea (reducerea) dozei de anticoagulant oral, in timpul tratamentului cu Klion.    </Precautii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KLION INF solutie perfuzabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01XD. DERIVATI DE IMIDAZO</CodATC>
        <Producator>:Richter Gedeon</Producator>
        <Compozitie>Fiecare flacon (100 ml) contine 500 mg metronidazol</Compozitie>
        <Indicatii>Tratamentul infectiilor cu bacterii anaerobe ca: Bacteroides, Eubacterium species, clostridii, fusobacterii si coci anaerobi. In infectii locale sau sistemice (peritonita, osteomielita, abcese intrapelviene sau cerebrale, febra puerperala, pneumonie necrotizanta si gangrena gazoasa. Prevenirea si tratarea infectiilor din perioada perioperatorie, mai ales dupa interventii in sfera gastrointestinala si ginecologica</Indicatii>
        <Contraindicatii>Nu exista contraindicatii absolute</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrare>In scop terapeutic, la adulti si la copii peste 10 ani: In functie de greutatea corporala: 500-1 000 mg/100-200 ml solutie perfuzabila, initial in ritm de 5 ml/minut, apoi 500 mg/100 ml solutie, in ritm de 5 ml/minut, la fiecare 8 ore. Tratamentul parenteral (care, de obicei, nu depaseste 7 zile) va fi urmat de tratament oral cu metronidazol, 3x400 mg/zi. Tratamentul parenteral poate fi prelungit, daca este necesar (reinfectie cu anaerobi din colon, oro-faringe sau tractul genital). Doza zilnica nu va depasi 4 g/800 ml solutie. Copii sub 12 ani: doza unica de administrare parenterala si orala este de 7,5 mg (1,5 ml solutie/kg corp. In scop profilactic, la adulti si la copii peste 12 ani: In seara dinaintea interventiei chirurgicale: 500 sau 1 000 mg/100-200 ml solutie; in ziua interventiei si dupa interventie: 1 500 mg/3x100 ml solutie - continuu, 1 - 2 zile sau atat timp cat este necesar. Copii sub 12 ani: doza unica de administrare parenterala este de 7,5 mg/1,5 ml solutie/kg corp, iar doza unica de administrare orala este de 3,7-7,5 mg/kg corp. Tratament combinat: pot fi administrate, parenteral, concomitent, si alte medicamente antibacteriene, dar nu vor fi amestecate in aceeasi seringa cu Klion</ModDeAdministrare>
        <EfecteSecundare>Gust neplacut, tulburari gastrointestinale, somnolenta, ameteli, cefalee, ataxie, rash tegumentar, incoordonare motorie. Dupa tratament de lunga durata, poate aparea neuropatie. Simptomele dispar imediat dupa reducerea dozei administrate. La unii dintre pacienti, poate aparea leucopenie moderata, dar numarul leucocitelor va reveni la normal inca din timpul tratamentului sau imediat dupa intreruperea acestuia</EfecteSecundare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Va fi evitata administrarea concomitenta cu urmatoarele medicamente: disulfiram (pot aparea actiune aditiva, status psihotic, dezorientare). Poate fi administrat, cu precautie, concomitent cu: anticoagulante orale (poate creste efectul anticoagulant)</InteractiuniMedicamentoase>
        <Precautii>Daca tratamentul dureaza mai mult de 10 zile, este necesara o observatie medicala stricta (evaluare clinica si biologica). In cazul tratamentului de lunga durata, va fi evaluat raportul risc/beneficiu. Scaderea moderata a functiei renale nu influenteaza metabolismul medicamentului, dar, in cazul unui clearence renal sub 10 ml/minut, doza zilnica de metronidazol va fi redusa la jumatate. Este necesara intreruperea consumului de alcool, pe durata tratamentului. In cursul sarcinii sau alaptarii, tratamentul parenteral cu solutie perfuzabila de Klion va fi administrat numai in cazuri vitale. Este necesara reconsiderarea (reducerea) dozei de anticoagulant oral, in timpul tratamentului cu Klion.    </Precautii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KREON capsule gelatinoase</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A09AA. PREPARATE ENZIMATIC</CodATC>
        <Producator>:Solvay Pharmaceuticals Compozitie calitativa si cantitativa1 capsula de Kreon contine 300 mg pancreatina in pilule cu invelis enteric, echivalent cu: 8 000 unitati Ph. Eur. lipaza; 9.000 unitati Ph. Eur. amilaza; 450 unitati Ph. Eur. proteaze totale; cutii cu 20, 50 capsule</Producator>
        <FormaFarmaceutica>Capsule (capsule gelatinoase in doua culori)</FormaFarmaceutica>
        <IndicatiiTerapeutice>Kreon capsule este indicat in tratamentul insuficientei exocrine, ca de exemplu in fibroza chistica de pancreas, pancreatita cronica, pancreatectomie, gastrectomie totala si rezectie gastrica partiala, obstructie ductala neoplazica, dar si in alte afectiuni. Suplimentarea enzimatica pancreatica poate fi, de asemenea, de folos in tratamentul durerii de natura pancreatica sau in tratamentul pancreatitei alogrefe tardive si al insuficientei pancreatice exocrine la varstnici</IndicatiiTerapeutice>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Daca nu este altfel prescris de catre medic, la adulti (inclusiv varstnici) si copii: initial una sau doua capsule la fiecare masa principala si o capsula la fiecare gustare, apoi se ajusteaza doza in functie de raspuns. Experienta clinica arata ca doza efectiva se poate situa intre 5 si 15 capsule zilnic. Capsulele trebuie inghitite intregi, fara a fi zdrobite sau mestecate, cu lichid suficient. Daca inghitirea capsulelor este dificila (de ex., la copii sau la pacientii varstnici), capsulele pot fi desfacute si microsferele adaugate la o mancare usoara care nu necesita mestecare sau luate cu lichid. Orice amestec al microsferelor in mancare sau in lichid trebuie luat imediat si nu trebuie pastrat, altfel invelisul enteric poate fi distrus</PosologieSiModDeAdministrare>
        <DatePreclinicePrivindSigurantaAdministrarii>Nu exista nici o dovada relevanta a toxicitatii acute, a toxicitatii dozelor repetate, a potentialului carcinogenic, mutagen sau a toxicitatii asupra reproducerii</DatePreclinicePrivindSigurantaAdministrarii>
        <Contraindicatii>Enzimele pancreatice nu trebuie administrate in timpul fazelor precoce ale pancreatitei acute si la acei pacienti cu hipersensibilitate cunoscuta la pancreatina</Contraindicatii>
        <PrecautiiSiAvertismenteSpecialePrivindAdministrarea>Nu exista</PrecautiiSiAvertismenteSpecialePrivindAdministrarea>
        <InteractiuneCuAlteMedicamenteSiAlteFormeDeInteractiuni>Nu s-au raportat interactiuni cu alte medicamente sau alte forme de interactiuni</InteractiuneCuAlteMedicamenteSiAlteFormeDeInteractiuni>
        <SarcinaSiAlaptare>Nu exista dovezi suficiente privind siguranta administrarii de Kreon in sarcina si lactatie. De aceea, in timpul sarcinii si alaptarii enzimele pancreatice trebuie administrate doar daca beneficiile potentiale sunt mai mari decat riscul potential</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAsupraCapacitatiiDeAConduceMasinaSauDeAManevraUtilaje>Nici unul</EfecteAsupraCapacitatiiDeAConduceMasinaSauDeAManevraUtilaje>
        <EfecteSecundare>Incidenta efectelor adverse corelat cu administrarea medicamentului este foarte scazuta (sub 1 %). Diareea, constipatia, disconfortul gastric, greata si reactiile dermice au fost raportate ocazional, la pacientii care primesc terapie de substitutie enzimatica. Totusi, din cauza simptomelor obisnuite ale insuficientei pancreatice exocrine si, frecvent, a administrarii concomitente a altor medicamente, nu s-a demonstrat clar ca aceste efecte secundare sunt corelate cu administrarea de pancreatina</EfecteSecundare>
        <ProprietatiFarmacodinamice>Terapia de substitutie in starile de deficienta enzimatica pancreatica. Enzimele au actiune hidrolitica asupra grasimilor, glucidelor si poteinelor.    </ProprietatiFarmacodinamice>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KREON 10 000 capsule gelatinoase</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A09AA. PREPARATE ENZIMATIC</CodATC>
        <Producator>:Solvay Pharmaceuticals</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Capsule a 150 mg pancreatina in minimicrosfere cu invelis enteric (echivalent cu 10 000 unitati Ph. Eur. lipaza, 8 000 unitati Ph. Eur. amilaza, 600 unitati Ph. Eur. proteaze totale); cutii cu 20, 50 capsule</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Secretia enzimatica pancreatica absenta sau redusa (mai mica decat 10% din normal) necesita tratament de substitutie. Enzimele pancreatice ingerate pe cale orala sunt necesare pentru descompunerea nutrientilor in vederea digestiei. Lipaza descompune grasimile, amilaza descompune glucidele, iar proteaza determina descompunerea proteinelor. Capsulele se dizolva in stomac in cateva minute si elibereaza sute de minimicrosfere</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Kreon 10 000 capsule este indicat in tratamentul insuficientei exocrine, cauzata de: fibroza chistica de pancreas; pancreatita cronica; pancreatectomie; gastrectomie totala; rezectie gastrica partiala (Billroth I/II); obstructie ductala neoplazica (de ex., in neoplasmul de pancreas sau de cai biliare comune). Suplimentarea enzimatica pancreatica poate fi, de asemenea, de folos in tratamentul durerii pancreatice sau in tratamentul pancreatitei alogrefe tardive si al insuficientei pancreatice exocrine la varstnici</Indicatii>
        <ReactiiAdverse>Incidenta efectelor adverse corelat cu administrarea medicamentului este foarte scazuta (sub 1 %). Diareea, constipatia, disconfortul gastric, greata si reactiile dermice au fost raportate ocazional, la pacientii care primesc terapie de substitutie enzimatica. Totusi, din cauza simptomelor obisnuite ale insuficientei pancreatice exocrine si, frecvent, a administrarii concomitente a altor medicamente, nu s-a demonstrat clar ca aceste efecte secundare sunt corelate cu administrarea de pancreatina. Dozele excesive de pancreatina pot stimula aparitia hiperuricozuriei si hiperuricemiei</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Enzimele pancreatice nu trebuie administrate in timpul fazelor precoce ale pancreatitei acute si la acei pacienti cu hipersensibilitate cunoscuta la pancreatina de origine porcina</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Nu exista dovezi suficiente privind siguranta administrarii de Kreon 10 000 in sarcina si lactatie. De aceea, in timpul sarcinii si alaptarii enzimele pancreatice trebuie administrate doar daca beneficiile potentiale sunt mai mari decat riscul potential.    </SarcinaSiAlaptare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>KREON 25 000 capsule gelatinoase</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A09AA. PREPARATE ENZIMATIC</CodATC>
        <Producator>:Solvay Pharmaceuticals</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Capsule a 300 mg pancreatina in minimicrosfere cu invelis enteric (echivalent cu 25 000 unitati Ph. Eur. lipaza, 18 000 unitati Ph. Eur. amilaza, 1000 unitati Ph. Eur. proteaze totale). Cutii cu 20 sau 50 capsule</PrezentareFarmaceutica>
        <IndicatiiTerapeutice>KREON 25 000 capsule este indicat in tratamentul insuficientei pncreatice exocrine, cauzate de: fibroza chistica de pancreas; pancreatita cronica; pancreatectomie; gastrectomie totala sau rezectie gastrica partiala (Billroth I/II); obstructie ductala neoplazica (de exemplu, in neoplasmul de pancreas sau de cai biliare comune). Suplimentarea enzimatica pancreatica poate fi, de asemenea, de folos in tratamentul durerii pancreatice sau in tratamentul pancreatitei alogrefe tarzii si al insuficientei pancreatice exocrine la varstnici</IndicatiiTerapeutice>
        <DozajSiModDeAdministrare>Posologia se adapteaza la nevoile individuale si depinde de severitatea bolii si de continutul mancarii. Recomandare generala: initial una sau doua capsule la fiecare masa principala si o capsula la fiecare gustare. Datorita eficientei ridicate a KREON 25 000, cresterea dozei trebuie facuta gradat, monitorizand raspunsul la tratament si simptomatologia. Pentru copii si sugari se recomanda un aport mediu de 10 000 unitati Ph. Eur. lipaza pe kg corp si zi. Nu trebuie depasit un aport zilnic de 15 000  20 000 unitati Ph. Eur. pe kg corp. Capsulele de KREON 25 000 trebuie inghitite cu lichid suficient (aproximativ 100 ml). Se recomanda sa se ia jumatate sau o treime din doza totala la inceputul mesei si restul in timpul mesei. Capsulele si minimicrosferele trebuie inghitite intregi, fara a fi mestecate. Daca inghitirea capsulelor este dificila (de exemplu la copii sau la pacientii varstnici), capsulele pot fi desfacute si microsferele adaugate la o mancare usoara care nu necesita mestecare, sau luate cu lichid. Orice amestec al microsferelor in mancare sau in lichid trebuie luat imediat si nu trebuie pastrat. Mestecarea sau zdrobirea microsferelor, ca si adaugarea microsferelor in mancare cu un pH mai mare de 5,5 distruge invelisul enteric protector</DozajSiModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Incidenta efectelor adverse corelate cu administrarea medicamentului este foarte scazuta (sub 1 %). Diareea, constipatia, disconfortul gastric, greata si reactiile dermice au fost raportate ocazional la pacientii care primesc terapie de substitutie enzimatica. Totusi, din cauza simptomelor obisnuite ale insuficientei pancreatice exocrine si, frecvent, a administrarii concomitente a altor medicamente, nu s-a demonstrat clar ca aceste efecte secundare sunt corelate cu administrarea de pancreatina</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Enzimele pancreatice nu trebuie administrate in timpul fazelor precoce ale pancreatitei acute si la acei pacienti cu hipersensibilitate cunoscuta la pancreatina de origine porcina</Contraindicatii>
        <PrecautiiSiAvertismenteSpecialePrivindAdministrarea>In special copiii cu fibroza chistica de pancreas, care primesc KREON 25 000, trebuie consultati regulat de catre specialist</PrecautiiSiAvertismenteSpecialePrivindAdministrarea>
        <InteractiuneaCuAlteMedicamenteSiAlteFormeDeInteractiuni>Nu s-au raportat interactiuni cu alte medicamente sau alte forme de interactiuni</InteractiuneaCuAlteMedicamenteSiAlteFormeDeInteractiuni>
        <SarcinaSiLactatie>Nu exista dovezi suficiente privind siguranta administrarii de KREON 25 000 in sarcina si lactatie. De aceea, in timpul sarcinii si alaptarii enzimele pancreatice trebuie administrate doar daca beneficiile potentiale sunt mai mari decat riscul potential</SarcinaSiLactatie>
        <DatePreclinicePrivindSigurantaAdministrarii>Nu s-au dovedit toxicitatea acuta, toxicitatea la doze repetate, potential mutagen sau carcinogenic, ori efecte toxice asupra reproducerii</DatePreclinicePrivindSigurantaAdministrarii>
        <EfecteAsupraCapacitatiiDeAConduceMasinaSauDeAManevraUtilaje>Nici unul</EfecteAsupraCapacitatiiDeAConduceMasinaSauDeAManevraUtilaje>
        <ProprietatiFarmacodinamice>Terapia de substitutie in starile de deficienta enzimatica pancreatica. Enzimele au actiune hidrolitica asupra lipidelor, glucidelor si proteinelor.    </ProprietatiFarmacodinamice>
      </Medicament>
</Medicamente>