<Medicamente>
    <Medicament>
        <DenumireMedicament>NAPREN supozitor</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M01AE. DERIVATI DE ACID PROPIONI</CodATC>
        <Producator>:Ilsan Ilac</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Supozitoare continand 500 mg naproxen (cutie cu 10 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antiinflamator nesteroidian. Produsul are efect analgezic, antiinflamator, antipiretic</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Reumatism degenerativ si inflamator - artroze, poliartrita reumatoida, spondilita anchilopoietica, patologia disco-vertebrala, reumatism extraarticular, inflamatii si edeme posttraumatice in O.R.L. si stomatologie, guta, dismenoree</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Intrarectal, 1 supozitor pe zi, la nevoie 2 supozitoare pe zi in 2 prize</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Ulcer gastric si duodenal, hipersensibilitate la produs.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NARCANTI fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: V03AB. PRODUSE ANTIDO</CodATC>
        <Producator>:Dupont</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fiole a 1 ml continand 0,4 mg clorhidrat dihidrat de naloxona (ambalaj cu 10 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Narcanti este un antagonist pur al derivatilor din opiu si pentazocina. Nu are proprietati asemanatoare morfinei. Din acest motiv nu se instaleaza depresiune respiratorie, efecte psihomimetice sau mioza pupilara. In absenta derivatilor din opiu sau a unor efecte agoniste produse de alti antagonisti ai derivatilor din opiu, Narcanti nu exercita o actiune farmacologica proprie. In functie de doza, produce o anulare completa sau partiala a actiunii depresive asupra S.N.C., in primul rand depresiunea respiratorie a derivatilor din opiu si a pentazocinei in faza postoperatorie si in caz de supradozare. Se utilizeaza si pentru diagnosticul diferential in cazul suspiciunii depresiunii respiratorii cauzate de derivatii din opiu. Este ineficient fata de depresiuni respiratorii de alta natura</ActiuneTerapeutica>
        <ModDeAdministrare>Poate fi administrat i.v., i.m. sau s.c. Instalarea si durata actiunii depind de doza si calea de administrare. La injectarea i.v. se instaleaza actiunea dupa 2 minute, la injectarea i.m. si s.c. putin mai tarziu, insa este de durata mult mai lunga. In caz de supradozare a derivatilor din opiu: doza initiala la adulti:-0,4 mg (1 fiola); la copii-0,01 mg/kg corp. Doza poate fi repetata dupa 2-3 minute. Daca administrarea repetata de 2-3 ori ramane fara efect, atunci depresiunea respiratorie nu este de natura opioida. Antagonizarea prea rapida poate produce fenomene de abstinenta, ca de ex.: tremuraturi, greturi, varsaturi, transpiratii si tahicardie. Este necesar controlul permanent al pacientului, chiar si dupa instalarea actiunii. In administrarea postoperatorie: pe langa depresiunea respiratorie poate anula si analgezia. Din acest motiv se recomanda o administrare fractionata, dependenta de natura, doza si durata de actiune a derivatilor din opiu administrati postoperator si de starea bolnavului. In general: adulti-0,1-0,2 mg i.v.; la copii-0,001-0,002 mg/kg corp i.v. La intervale de 2-3 minute se poate injecta aceeasi doza, pana ce pacientul respira satisfacator, este constient, fara sa aiba dureri sau sa prezinte neliniste. Pot fi necesare alte administrari i.m. in decursul urmatoarelor 1-2 ore sau mai mult</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>In cazuri rare s-au observat: tremuraturi, transpiratii, greturi si varsaturi. Ele pot constitui semnul unei prea rapide antagonizari ale efectelor derivatilor din opiu (sindrom de abstinenta). Riscuri si intoleranta: nu se va administra la bolnavi cu hipersensibilitate la naloxona. La pacientii care abuzeaza de derivati din opiu pot sa apara fenomene acute de abstinenta. Administrarea produsului la femeile insarcinate se va face numai sub supravegherea stricta a medicului.    </ReactiiAdverse>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NATULAN capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L01XB. METILHIDRAZID</CodATC>
        <Producator>:F. Hoffmann-La Roche</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Capsule a 50 mg.</PrezentareFarmaceutica>
        <Excipienti>: coloranti (E171, E172); manitol</Excipienti>
        <ActiuneTerapeutica>Natulan este un cistotatic alchilant, care apartine clasei compusilor metilhidrazinici. Natulan inhiba diviziunea celulara (mitoza). Aceasta implica probabil un efect asupra ADN deja format, ca si asupra sintezei sale (metilarea purinelor, fragmentarea ADN). Deoarece nu exista rezistenta incrucisata cu alti agenti citostatici, Natulan este eficient si la alti pacientii cu tumori sau boala pseudotumorala a limfaticelor care nu mai raspund la alte citostatice</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Natulan este indicat in special in tratamentul bolii Hodgkin (limfadenomul multiplu), producand in majoritatea cazurilor, remisiuni partiale sau complete. Natulan a fost de asemenea folosit cu succes in tratamentul altor neoplasme maligne (reticuloza maligna, limfomul histiocitar, macroglobulinemia Waldenstrom, limfomul limfocitic, boala Brill-Symmers, policitemia rubra vera</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Tratamentul cu Natulan trebuie facut sub supraveghere medicala stricta. Pacientul trebuie sa fie, daca este posibil, spitalizat in prima etapa a tratamentului. Se incepe cu doze mici, care sunt crescute gradat pana la o doza maxima zilnica de 250-300 mg. 1. Schema de dozaj initial: Ziua 1: 50 mg; ziua 2: 100 mg; ziua 3: 150 mg; ziua 4: 200 mg; ziua 5: 250 mg; ziua 6 si zilele urmatoare: 250-300 mg. Continuarea tratamentului: 250-300 mg zilnic, pana ce remisia este cat mai completa cu putinta, dupa care se trece la doza de intretinere. Daca, in cursul tratamentului initial, numarul total de leucocite scade sub 3 000/mcl3 sau cel al trombocitelor scade sub 80 000/mcl3, tratamentul trebuie suspendat temporar pana la refacerea leucocitelor si trombocitelor, cand tratamentul se poate relua cu doza de intretinere. Doza de intretinere: 50-150 mg zilnic. Tratamentul trebuie continuat pana la administrarea unei doze totale de cel putin 6 g. Tratamentul asociat: Rezultate bune au fost obtinute in boala Hodgkin cu o asociere de Natulan si alte citostatice, cum ar fi azot-iperita si derivati de ciclofosfamida, alcaloizi de vinca si corticosteroizi (scheme terapeutice MOPP/COPP). Atat rata remisiunilor cat si supravietuirea la cinci ani sunt afectate in mod favorabil. Indicatii posologice speciale: In cazul asocierii Natulan cu alte citostatice sau radioterapie, dozele mentionate mai sus trebuie reduse</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Natulan este contraindicat pacientilor cu leucopenie sau trombocitopenie severa preexistenta, indiferent de etiologia acestora si in cazul celor cu leziuni renale si hepatice grave. Tratamentul trebuie oprit in cazul aparitiei unor reactii alergice cutanate. Natulan trebuie utilizat in mod exclusiv pentru tratamentul afectiunilor neoplazice</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Tinand cont de efectele adverse asupra epiteliului germinativ si asupra dezvoltarii produsului de conceptie, pacientii tratati cu Natulan - si/sau partenerii acestora - trebuie sa ia masuri stricte de contraceptie. Natulan este strict contraindicat in timpul sarcinii. Desi nu se stie daca Natulan trece in laptele matern, femeile care sunt tratate cu acest produs nu trebuie sa alapteze</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>Ca si alte citostatice, Natulan produce frecvent reactii adverse, desi este relativ bine tolerat in comparatie cu alte medicamente de acest tip. Tulburarile gastrointestinale si depresia medulara sunt cele mai importante efecte secundare date de Natulan. Avand in vedere probabilitatea aparitiei depresiei medulare, se recomanda efectuarea frecventa de controale hematologice. Pierderea apetitului si greata apar in multe cazuri, uneori insotite de voma, dar aceste simptome apar doar in decursul primelor zile de tratament si apoi tind sa dispara. Similar altor citostatice, Natulan provoaca leucopenie si trombocitopenie. Aceste modificari hematologice sunt aproape intotdeauna reversibile si necesita rareori oprirea completa a terapiei. Rareori poate aparea caderea parului; aceasta este reversibila in marea majoritate a cazurilor. Au fost de asemenea raportate tulburari neurologice (cefalee, parestezii, neuropatie, ataxie), tulburari ale functiei hepatice (icter colestatic), reactii alergice cutanate (exantem, urticarie, prurit) si, in cazuri rare azoospermie</ReactiiAdverse>
        <Interactiuni>Fiind un slab inhibitor de monoaminooxidaza, Natulan potenteaza actiunea simpatomimeticelor, barbituricelor, timolepticelor si neurolepticelor administrate in paralel. Daca aceste medicamente trebuie administrate, atunci este necesara reducerea dozei acestora. Pacientii care sunt tratati cu Natulan pot prezenta intoleranta la alcool, si de aceea este necesara abstinenta in cursul tratamentului. Consumul de branza in cursul tratamentelor cu inhibitori de monoaminooxidaza poate produce, in rare cazuri, cresteri ale tensiunii arteriale. Desi acest fenomen nu a fost niciodata observat in cursul terapiei cu Natulan, totusi din motive de siguranta, pacientii trebuie sfatuiti sa nu consume branza in cursul tratamentului</Interactiuni>
        <Supradozare>Cele mai importante simptome de supradozare sunt: greata, voma, ameteala, halucinatiile, depresia si convulsiile. Rareori au fost observate hipotensiunea si tahicardia. Ca tratament in astfel de situatii se recomanda lavajul gastric si terapia simptomatica, inclusiv antibiotico-terapia. Se recomanda efectuarea frecventa a leucogramei</Supradozare>
        <Farmacocinetica>Absorbtie: Procarbazina, substanta activa a Natulan, se absoarbe rapid si complet din tractul gastrointestinal. Varful concentratiei plasmatice se atinge la 30 - 60 min de la administrare. Distributie: Procarbazina difuzeaza in lichidul cefalorahidian. Se presupune, de asemenea, ca procarbazina si unii metaboliti toxici ai acesteia traverseaza bariera placentara si trec in laptele matern. Metabolizare: Procarbazina se metabolizeaza rapid, atat in ficat cat si in rinichi, in principal, pana la acid N-izopropiltereftalic. Doar aproximativ 5% din doza administrata apare in urina sub forma nemodificata. Eficacitatea Natulan este atribuita in parte peroxidului de hidrogen si radicalilor hidroxil care se formeaza in timpul degradarii oxidative a procarbazinei. Eliminare: Aproximativ 70% din doza se elimina pe cale urinara in decurs de 24 de ore, in principal sub forma de acid N-izopropiltereftalic. Timpul de injumatatire prin eliminare din plasma este de aproximativ 10 minute. Farmacocinetica in situatii particulare: Datorita ratei scazute a excretiei pe cale renala, reducerea a priori a dozei in cazul pacientilor cu afectare renala nu este necesara. Doza trebuie redusa numai la pacientii anurici.    </Farmacocinetica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NAVELBINE solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L01CA. ALCALOIZI DIN VINCA SI ANALOG</CodATC>
        <Producator>:Pierre Fabre</Producator>
        <Compozitie>Navelbin 10 mg/1 ml, Vinorelbin (DCI) ditartrat exprimat ca baza 10 mg; excipient: apa ppi. Navelbin 50 mg/5 ml, Vinorelbin (DCI) ditartrat exprimat ca baza 50 mg; excipient: apa ppi</Compozitie>
        <PrezentareFarmaceutica>Solutie injectabila pentru perfuzie intravenoasa (IV) a 10 mg/ml. Flacoane (sticla) de 1 ml, cutii a 10 flacoane. Solutie injectabila pentru perfuzie IV a 50 mg/ml. Flacoane (sticla) de 5 ml, cutii a 10 flacoane</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Cancer bronsic fara celule mici. Cancer de san metastazic</Indicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Administrare strict intravenos. Monoterapie: Doza uzuala este de 25-30 mg/m2 administrata saptamanal. Polichimioterapie: Doza si frecventa de administrare sunt in functie de protocol. Doza injectata trebuie sa fie diluata cu o solutie fiziologica (de ex. 125 ml) si perfuzata pe o perioada scurta (15-20 minute). Administrarea va trebui intotdeauna sa fie urmata de o spalare abundenta a venei cu solutie fiziologica. In caz de insuficienta hepatica: Posologia trebuie sa fie redusa. Insuficienta renala: vezi "Precautii".</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Atentie> Este extrem de important de a se asigura ca acul este introdus corect in vena inainte de a incepe injectia cu Navelbine. Daca Navelbine se infiltreaza el poate provoca o iritatie considerabila. In acest caz se decide intreruperea injectiei si administrarea restului dozei in alta vena. In caz de contact accidental cu ochii se va face imediat o spalare abundenta a acestora</Atentie>
        <Contraindicatii>Insuficienta hepatica severa. Femeile insarcinate sau care alapteaza: vezi "Sarcina si alaptare". Preventii: Navelbine trebuie sa fie administrat strict intravenos.PrecautiiTratamentul trebuie sa fie efectuat sub control hematologic riguros (determinarea procentului de hemoglobina, numarul de leucocite si de granulocite inaintea unei noi injectii). In caz de granulopenie (Sarcina si alaptareNavelbine este contraindicat</Contraindicatii>
        <EfecteNedorite>Toxicitate hematologica: Toxicitatea limita este granulopenia (vezi Preventii si Precautii). Anemie frecventa, dar de intensitate moderata. Neurotoxicitate: Periferica: in general este limitata la suprimarea reflexelor osteotendinoase. Paresteziile sunt putin frecvente. Dupa un tratament prelungit se poate observa o oboseala a membrelor inferioare. Sistemul nervos vegetativ digestiv: manifestarea principala este pareza intestinala care poate da constipatie. De asemenea rar au fost observate cazuri de ileus paralitic. Toxicitate digestiva: constipatie (vezi Neurotoxicitate); greturi, vomismente, incidenta este relativ mica. Toxicitate bronhopulmonara: ca toate vinca alcaloidele, Navelbine este suspectat ca induce stari dispneice si brohospasme. La vinca alcaloide, aceste reactii debuteaza in minutele imediat urmatoare injectiei si nu pot surveni la mai multe ore dupa aceasta. S-au mai semnalat: alopecie (progresiva si moderata), dureri ale maxilarului. Extravazarea intregii cantitati de produs in timpul unei injectii endovenoase poate sa produca reactii locale care pot sa duca pana la necroza (vezi Posologie si Mod de administrare)</EfecteNedorite>
        <Supradozare>Consecinta majora a unei supradozari este aparitia granulopeniei severe cu riscul sau de a scadea capacitatea antiinfectioasa a organismului fapt ce poate sa puna in pericol eficacitatea tratamentului si prognosticului vital</Supradozare>
        <Farmacodinamica>Citostatice antineoplazice din familia vinca alcaloidelor. Tinta moleculara a activitatii sale este echilibrul dinamic tubulin/microtubul. Navelbine inhiba polimerizarea tubulinei. Influenteaza preferential microtuburile mitotice, si nu afecteaza microtuburile axoanelor decat la concentratii foarte mari. Puterea sa spiralizanta este mai mica decat a vincristinei. Navelbine blocheaza mitoza in faza G2+M si provoaca moartea celulara in interfaza sau la mitoza urmatoare</Farmacodinamica>
        <Farmacocinetica>Dupa injectia intravenoasa, cinetica plasmatica a Navelbinului este trifazica: timpul de injumatatire al fazei terminale este de 40 h. Clearance-ul plasmatic este foarte puternic (cca 0,8 l/h/Kg). Navelbinul este captat tisular intens si prelungit. Excretia fecala este preponderenta avand in vedere o eliminare biliara intensa. Navelbinul se leaga cu proteinele intr-un procent relativ ridicat (50-80%)</Farmacocinetica>
        <Incompatibilitati>A nu se dilua solutia de Navelbine in solutii alcaline (risc de precipitare). In caz de polichimioterapie, a nu se amesteca cu celelalte produse</Incompatibilitati>
        <ConditiiDePastrare>La frigider (+4 grade Celsius) si la adapost de lumina (intuneric). Dupa deschidere: Solutia ca atare sau diluata in ser fiziologic sau glucozat in flacoane de sticla pentru perfuzie sau in punga de PVC inchisa ermetic poate fi conservata 24 h la temperatura mediului ambiant. Solutia de Navelbine poate avea o culoare mai mult sau mai putin galbena fara ca aceasta sa indice modificari la nivelul calitatii produsului.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NEBCIN fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01GB. ALTE AMINOGLICOZID</CodATC>
        <Producator>:Eli Lilly and Company</Producator>
        <Indicatii>Tobramicina sulfat este indicata in tratamentul infectiilor bacteriene grave cauzate de tulpini susceptibile ale microorganismelor raspunzatoare de producerea urmatoarelor boli: Septicemia la nou-nascuti, copii si adulti cauzata de P. aeruginosa, E.coli si Klebsiella spp. Infectii ale tractului respirator inferior, cauzate de P. aeruginosa, Klebsiella spp., Enterobacter spp., Serratia spp., E. coli si S. aureus (tulpini producatoare si non-producatare de penicilinaza). Infectii grave ale SNC (meningita), cauzate de organisme susceptibile. Infectii intraabdominale, inclusiv peritonite, cauzate de E.coli, Klebsiella spp. si Enterobacter spp. Infectii ale structurilor osoase, tegumentare (inclusiv arsurile), cauzate de P. aeruginosa, Proteus spp., E.coli, Klebsiella spp., Enterobacter spp. si S. aureus. Infectii ale tractului urinar, complicatii si recurente cauzate de P. aeruginosa, Proteus spp. (indol-pozitiv si indol-negativ), E. coli, Klebsiella spp., Enterobacter spp., Serratia spp., S. aureus, Providencia spp. si Citrobacter spp</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitatea la aminoglicozide reprezinta o contraindicatie pentru utilizarea tobramicinei. Preexistenta unei hipersensibilitati sau a unor reactii toxice la aminoglicozide poate duce la contraindicatia de folosire a oricarei aminoglicozide, datorita cunoscutei intersensibilizari a pacientilor la aceasta clasa de medicamente</Contraindicatii>
        <PrecautiiSuplimentare>Tobramicina sulfat contine sodiu bisulfit, un sulfit care poate produce reactii de tip alergic, inclusiv simptomele socului anafilactic si amenintarea vietii sau episoade mai putin severe la persoanele susceptibile. Prevalenta generala a sensibilitatii la sulfit este necunoscuta si probabil foarte scazuta. Sensibilitatea la sulfit apare mai frecvent la persoanele astmatice, decat la cele care nu au astm</PrecautiiSuplimentare>
        <SarcinaSiAlaptare>Aminoglicozidele pot afecta fatul, cand sunt administrate femeilor insarcinate. Antibioticele aminoglicozidice trec prin placenta si s-au raportat cazuri de surzire congenitala totala, bilaterala la copiii ale caror mame au primit streptomicina in timpul sarcinii. Efecte secundare serioase la mama, fat sau nou-nascut nu au fost intalnite in cazul tratamentului cu alte aminoglicozide. Daca tobramicina este administrata in timpul sarcinii sau daca pacienta ramane gravida in timpul tratamentului cu tobramicina, trebuie sa fie informata asupra efectelor potentiale pe care le poate avea asupra fatului</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>Neurotoxicitatea: Au fost observate reactii adverse asupra ramurilor vestibulare si auditorii ale nervului VIII, mai ales la pacientii care primesc doze mari si au un tratament prelungit, la pacientii care au mai facut tratamente cu substante ototoxice si in cazuri de deshidratare. Simptomele includ: ameteala, vertigo, tinitus, zgomote puternice in urechi si pierderea auzului. Pierderea auzului este de obicei ireversibila si se manifesta initial prin pierderea acuitatii auditive la tonurile inalte. Tobramicina si gentamicina sulfat sunt foarte asemanatoare in ceea ce priveste potentialul lor ototoxic. Nefrotoxicitatea: Schimbari ale functiilor renale, demonstrate de cresterea valorilor testelor ureei si ale creatininei serice, de oligurie, cilindrurie si proteinurie crescuta au fost raportate in special la pacientii cu boli renale, care au fost tratati perioade lungi de timp cu doze mai mari decat cele recomandate. Reactii adverse renale pot sa apara si la pacientii care au avut initial functii renale normale. Studiile clinice si studiile experimentale efectuate pe animale au fost realizate pentru a se compara potentialul nefrotoxic al tobramicinei si gentamicinei. In unele din studiile clinice si studiile pe animale, tobramicina a avut efect nefrotoxic mult mai rar decat gentamicina. In alte studii clinice, n-a fost gasita nici o diferenta semnificativa intre tobramicina si gentamicina in ceea ce priveste efectele nefrotoxice. Au existat rapoarte in ceea ce priveste reactiile adverse ale tobramicinei, care au inclus: anemie, granulocitopenie si trombocitopenie; febra, eruptii, dermatita exfoliativa, prurit, urticarie, greata, varsaturi, diaree, dureri de cap, letargie, durere la locul de injectare, confuzie mentala si dezorientare</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Semne si simptome: Severitatea semnelor si simptomelor unei supradoze de tobramicina sunt dependente de doza administrata, de functiile renale ale pacientului, de gradul de hidratare, varsta si de administratrea concurentiala a unei medicatii cu toxicitate similara. Toxicitatea poate sa apara la pacientii tratati mai mult de 10 zile, la adultii care primesc o doza zilnica mai mare de 5 mg/kg/zi, la copiii carora li se administreaza o doza mai mare de 7,5 mg/kg/zi sau la pacientii cu functii renale reduse, a caror doza nu a fost ajustata corespunzator. Nefrotoxicitatea este mult mai probabila daca minimele concentratiei in sange scad sub 2 mcg/ml si este, de asemenea, proportionala cu media concentratiei in sange. Pacientii in varsta, care au functii renale reduse, care primesc si alte medicamente nefrotoxice sau se afla in stare de deshidratare prezinta un risc crescut sa faca necroza tubulara. Toxicitatea auditiva si vestibulara a fost asociata cu supradoza de aminoglicozide. Aceasta apare la pacientii tratati mai mult de 10 zile, la pacientii cu functii renale reduse, la pacientii deshidratati sau la cei care primesc o medicatie cu toxicitate auditiva suplimentara. Acesti pacienti pot sa nu prezinte semne si simptome sau pot sa aiba ameteli, tinitus, vertigo si pierderea acuitatii pentru tonurile inalte, caracteristica in dezvoltarea ototoxicitatii. Semnele si simptomele de ototoxicitate pot sa nu apara decat la multa vreme dupa incetarea tratamentului. Blocajul neuromuscular sau paralizia respiratorie si chiar oprirea respiratiei pot sa apara in special la pacientii cu miastenia gravis sau boala Parkinson. Paralizia respiratorie prelungita poate sa apara la pacientii care iau decamethoniu, tubocurarina sau succinilcolina. Daca apare blocajul neuromuscular, acesta poate fi tratat prin administrarea de saruri de calciu, dar se poate sa fie nevoie si de respiratie artificiala. Daca tobramicina a fost ingerata, riscul de toxicitate este redus, pentru ca aminoglicozidele sunt foarte slab absorbite la nivelul tractului gastrointestinal</Supradozare>
        <DozareSiAdministrare>Tobramicina sulfat poate fi administrata intramuscular sau intravenos. Dozajele recomandate sunt aceleasi in ambele cazuri. Trebuie cunoscuta greutatea pacientului inainte de initierea tratamentului, pentru calcularea corespunzatoare a dozei. Este de dorit sa se masoare concentratiile maxime si minime ale concentratiei serice. Administrarea in cazul pacientilor cu functii renale normale: Adulti cu infectii grave: Doze egale cu 3 mg/kg/zi, de trei ori pe zi, la 8 ore. La adultii cu functii renale normale, infectiile usoare sau moderate ale tractului urinar au raspuns la doze de 2-3 mg/kg/zi, administrate ca doza unica intramuscular. Adulti cu infectii severe: Doze de pana la 5 mg/kg/zi pot fi administrate in 3-4 doze egale. Dozajul trebuie redus la 3 mg/kg/zi de indata ce este posibil. Pentru a preveni toxicitatea crescuta datorata nivelelor sanguine excesive, dozajul nu trebuie sa depaseasca 5 mg/kg/zi, decat daca nivelele serice sunt monitorizate. Pentru a obtine nivele serice terapeutice la pacientii cu fibroza chistica, este necesar sa se administreze 8-10 mg/kg/zi, in doze egale. Concentratiile serice ale tobramicinei variaza de la un pacient la altul, deci trebuie sa fie atent monitorizate. Copii: 6-7,5 mg/kg/zi, in 3-4 doze egale (2-2,5 mg/kg la fiecare 8 ore sau 1,5-1,89 mg/kg la fiecare 6 ore). Nou-nascutii la termen sau prematurii care au o saptamana sau mai putin: Se pot administra pana la 4 mg/kg/zi, in 2 doze egale, la 12 ore. Este de dorit limitarea tratamentului la o perioada scurta. Durata obisnuita a tratamentului este de 7-10 zile. O terapie mai lunga poate duce la complicatii. In aceste cazuri, trebuie monitorizate functiile renale, auditorii si vestibulare, pentru ca in cazul tratamentelor mai lungi de 10 zile poate aparea neurotoxicitatea. Administrarea la pacientii cu insuficienta renala: Daca este posibil, in cazul acestor pacienti, nivelul concentratiei serice a tobramicinei trebuie monitorizat in timpul terapiei. Dupa o doza initiala de 1 mg/kg, dozele urmatoare trebuie ajustate, fie prin reducerea dozelor administrate la 8 ore, fie prin marirea intervalelor la care se administreaza dozele. Aceste doua metode sunt recomandate atunci cand nivelul seric al tobramicinei nu poate fi masurat direct. Aceste doze trebuie sa se bazeze fie pe nivelul de eliminare a creatininei sau nivelul ei in ser, aceste valori putand fi corelate cu timpul de injumatatire al tobramicinei. Programul tratamentului derivat din una din aceste metode trebuie utilizat impreuna cu observarea clinica si de laborator a pacientului si trebuie modificat in consecinta. Nici una din metode nu se foloseste impreuna cu dializa. Determinarea reducerii dozajului la intervale de 8 ore (pentru pacientii ale caror valori serice constante ale creatininei sunt cunoscute) se face prin impartirea dozei recomandate la valoarea creatininei serice a pacientului. Doza pentru pacientii obezi: Doza potrivita poate fi calculata folosind in calcul greutatea normala estimata a pacientului plus 40% excesul la greutatea normala, la care se calculeaza cantitatea medicamentului in mg/kg. Administrarea intramusculara: Tobramicina sulfat poate fi administrata prin aspirarea dozei necesare direct din fiola. Administrarea intravenoasa: Pentru administrarea intravenoasa, volumul obisnuit de dizolvant (clorura de sodiu 0,9% sau dextroza 5%) este de 50-100 ml pentru dozele administrate adultilor. Pentru copii, volumul de dizolvant trebuie sa fie proportional mai mic decat cel pentru adulti. Solutia diluata trebuie perfuzata o perioada de 20-60 min. Perioade de perfuzare mai mici de 20 min nu sunt recomandate, pentru ca nivelele de varf din ser pot sa depaseasca 12 mcg/ml. Tobramicina sulfat poate sa fie administrata incet, prin injectii intravenoase directe sau prin tubare printr-un set special. Cand tobramicina sulfat este administrata astfel, nivelele serice pot sa depaseasca 12 mcg/ml pentru o perioada scurta de timp. Tobramicina sulfat nu trebuie sa fie preamestecata cu alte medicamente si trebuie administrata separat, in functie de doza si modul specific de administrare</DozareSiAdministrare>
        <FarmacologieClinica>Tobramicina este rapid absorbita dupa administrarea intramusculara. Concentratiile de varf ale tobramicinei in ser apar dupa 30-90 min dupa administrarea intramusculara. Dupa administrarea unei doze intramusculare de 1mg/kg corp, concentratia maxima in ser este atinsa dupa aproximativ 4 ore, nivelele masurabile persistand pana la 8 ore. Nivelele terapeutice in ser se considera, in general, de la 9,2 pana la 28,9 mcg/ml. Aceste nivele scad pana la 11 mcg/ml intr-un interval de 15 min. La pacientii cu functii renale normale, cu exceptia nou-nascutilor, tobramicina sulfat administrata la 8 ore nu se acumuleaza in ser. La pacientii cu functii renale reduse si la nou-nascuti, concentratiile serice ale antibioticului sunt de obicei mai mari decat cele masurate de-a lungul unor perioade mai lungi de timp la adulti sanatosi. Dozajul pentru acesti pacienti trebuie modificat in concordanta cu specificul lor. Dupa administrarea parenterala,apar modificari metabolice foarte mici, atunci cand apar, si tobramicina este eliminata total prin filtrare glomerulara. Eliminarea renala este asemanatoare cu cea a creatininei endogene. Studiile de ultrafiltrare demonstreaza ca nu apare practic nici o legatura proteica la nivelul serului. La pacientii cu functii renale normale, pana la 84% din doza se regaseste in urina dupa 8 ore si 93% dupa 24 ore. Concentratii maxime in urina cuprinse intre 75-100 mcg/ml au fost observate dupa injectarea intramusculara a unei doze unice de 1 mg/kg. Dupa cateva zile de tratament, cantitatea de tobramicina excretata prin urina se apropie de doza zilnica administrata. Cand exista disfunctii renale, excretia de tobramicina sulfat este incetinita si acumularea medicamentului poate cauza nivele sanguine toxice. Timpul de injumatatire seric la indivizii sanatosi este de 2 ore. Exista o relatie invers proportionala intre timpul de injumatatire seric si eliminarea de creatinina; deci, dozajul trebuie modificat in functie de gravitatea bolii renale (vezi "Dozare si administrare"). La pacientii care fac dializa, doza poate fi redusa cu 25 -70%, aceasta depinzand totusi de durata si tipul de dializa. Microbiologie: Teste in vitro au demonstrat ca tobramicina are efect bactericid si ca actioneaza inhiband procesul de sinteza de proteine in celulele bacteriene. Tobramicina are un efect activ asupra majoritatii tulpinelor urmatoarelor organisme in vitro si in infectii clinice: Pseudomonas aeruginosa; Proteus spp. ( indol-pozitiv si indol-negativ), inclusiv Proteus mirabilis, Morganella morganii si Proteus vulgaris; Escherichia coli; grupul Klebsiella-Enterobacter-Serratia; Citrobacter spp.; Providencia spp., inclusiv Providencia rettgeri (fosta Proteus rettgeri); stafilococii, inclusiv Staphylococcus aureus (coagulazo-pozitiv si coagulazo-negativ). Aminoglicozidele au o activitate scazuta in ceea ce priveste marea majoritate a organismelor grampozitive, inclusiv Streptococcus pyogenes, Streptococcus pneumoniae si enterococi. Desi majoritatea tulpinilor de enterococi au demonstrat rezistenta in vitro, unele tulpini din acest grup sunt susceptibile. Studiile in vitro au demonstrat ca aminoglicozidele administrate in combinatie cu un antibiotic care intervine in sinteza peretelui celular au un efect sinergic asupra unor tulpini enterococice. Combinatia de penicilina G si tobramicina duce la un efect sinergic in vitro asupra unor anumite tulpini de Enterococcus (Streptococcus) faecalis.    </FarmacologieClinica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NEFRIX comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C03AA. TIAZID</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Comprimate continand 0,025 g hidroclorotiazida</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Flacoane cu 40 comprimate</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Cardiopatii decompensate cu edeme, stenoza mitrala cu hipertensiune pulmonara; ciroza hepatica ascitogena (cu prudenta); edeme si toxemie gravidica; edeme de origine medicamentoasa; boala hipertensiva (singur sau, mai ales, asociat cu alte antihipertensive); edeme nefrotice; diabet insipid (efect paradoxal)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipokaliemie; alcaloza; insuficienta renala grava; insuficienta hepatica. Se recomanda prudenta deosebita la cirotici, in nefropatii toxice, insuficienta renala severa</Contraindicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Adulti: 25-75 mg/zi, in 1-2 prize. In ciroza hepatica ascitogena, doza zilnica poate fi marita pana la 100 mg, cu administrare concomitenta, obligatorie, de clorura de potasiu (2-3 g pe zi). Tratamentul va fi continuu sau intermitent (la 2 zile cate o doza). Copii: 3-7 ani: 1 comprimat pe zi; 7-14 ani: 2 comprimate pe zi</PosologieSiModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Tratamentul prelungit poate provoca hipokaliemie, mai rar alcaloza</ReactiiAdverse>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Substanta diuretica producand eliminare de Na, K si apa; are efecte antihipertensive si potenteaza actiunea altor antihipertensive. Efectul diuretic apare la 2 ore dupa administrare si dureaza 6-24 ore.    </ActiuneFarmacoterapeutica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NEGAMICINA unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D06AX. ALTE ANTIBIOTICE PENTRU APLICATIE LOCAL</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Tuburi de 6 g</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Diferite forme de impetigo, eczeme microbiene, micoze suprainfectate, foliculite, stomatita angulara, otite externe</Indicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Unguentul se aplica in strat subtire pe zonele tegumentare afectate, de 1-2 ori pe zi</PosologieSiModDeAdministrare>
        <EfecteSecundare>In general unguentul este foarte bine tolerat, cazurile de sensibilizare fiind rare</EfecteSecundare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Reunind doua antibiotice cu spectru larg de activitate antimicrobiana, unguentul Negamicina-B este eficace in infectiile pielii generate de germeni microbieni grampozitivi si gramnegativi, inclusiv stafilococul rezistent la alte antibiotice</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>La adapost de caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NELOREN fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01FF. LINCOMICIN</CodATC>
        <Producator>:Lek Forma de prezentare10 fiole a 300 mg/1 ml; 10 fiole a 600 mg/2 ml; 5 fiole a 3 g/10 ml; cutii cu 10 sau 20 capsule a 250 mg; cutii cu 16 sau 100 capsule a 500 mg; flacoane cu 10 ml sirop</Producator>
        <Indicatii>Neloren este indicat in tratamentul infectiilor severe cauzate de microorganisme sensibile la lincomicina: infectii ale oaselor si articulatiilor; infectii ale tractului respirator; infectii uro-genitale; infectii ale pielii si tesuturilor moi</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la lincomicina sau clindamicina, moniliaza, insuficienta hepatica sau renala severa</Contraindicatii>
        <Precautii>Neloren se va prescrie cu prudenta pacientilor cu boli gastrointestinale, in special colita, de asemenea suferinzilor de astm si pacientilor cu antecedente alergice semnificative</Precautii>
        <EfecteSecundare>Cazuri de diaree severa, uneori de colita pseudomembranoasa s-au semnalat ocazional in tratamentul cu Neloren. In aceste situatii tratamentul va fi intrerupt imediat.    </EfecteSecundare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NEO comprimate filmate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M01AC. OXICAM</CodATC>
        <Producator>:Anfarm Hellas Compozitie1 flacon cu pulbere liofilizata contine: Tenoxicam 20 mg. 1 comprimat contine: Tenoxicam 20 mg. Excipienti q.s</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu 1 flacon 20 mg tenoxicam pulbere liofilizata si o fiola de 2 ml dizolvant (apa distilata). Cutie cu 10 comprimate a 20 mg tenoxicam</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Neo-endusix contine ca substanta activa tenoxicam, un antiinflamator nesteroidian, analgezic si antipiretic, din generatia a II-a, combate agregarea plachetelor sanguine. Este un puternic inhibitor al biosintezei prostaglandinelor, atat in vitro cat si in vivo</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Neo-endusix se recomanda penmtru terapia simptomatica a afectiunilor reumatice inflamatorii dureroase si degenerative: artrita reumatoida, osteoartrita, spondilartrita anchilozanta, tendinita, bursita, periartrita, sciatica, lombalgie, gonartroze si coxartroza, criza de guta</Indicatii>
        <Contraindicatii>Neo-endusix nu trebuie administrat la: persoane cu sensibilitate la produs; persoane cu antecedente alergice la alte antiinflamatorii nesteroidiene; persoane cu ulcer gastroduodenal sau alte afectiuni gastrice; persoane ce urmeaza sa se supuna unor interventii chirurgicale existand pericol de insuficienta renala. Reactiile clinice sau de laborator nedorite ce au aparut sporadic s-au atenuat si au disparut chiar in timpul tratamentului</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrare>Parenteral in toate afectiunile 20 mg/zi (1 fiola/zi i.m. sau i.v. primele 2 zile, apoi tratament oral 1 comprimat/zi timp de 1-2 saptamani). Substanta liofilizata se dizolva in 2 ml solvent si se foloseste imediat. Pentru bolnavii care necesita un tratament de lunga durata se recomanda administrarea orala de 10 mg/zi ca doza de intretinere.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NEO flacon injectabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M01AC. OXICAM</CodATC>
        <Producator>:Anfarm Hellas Compozitie1 flacon cu pulbere liofilizata contine: Tenoxicam 20 mg. 1 comprimat contine: Tenoxicam 20 mg. Excipienti q.s</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu 1 flacon 20 mg tenoxicam pulbere liofilizata si o fiola de 2 ml dizolvant (apa distilata). Cutie cu 10 comprimate a 20 mg tenoxicam</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Neo-endusix contine ca substanta activa tenoxicam, un antiinflamator nesteroidian, analgezic si antipiretic, din generatia a II-a, combate agregarea plachetelor sanguine. Este un puternic inhibitor al biosintezei prostaglandinelor, atat in vitro cat si in vivo</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Neo-endusix se recomanda penmtru terapia simptomatica a afectiunilor reumatice inflamatorii dureroase si degenerative: artrita reumatoida, osteoartrita, spondilartrita anchilozanta, tendinita, bursita, periartrita, sciatica, lombalgie, gonartroze si coxartroza, criza de guta</Indicatii>
        <Contraindicatii>Neo-endusix nu trebuie administrat la: persoane cu sensibilitate la produs; persoane cu antecedente alergice la alte antiinflamatorii nesteroidiene; persoane cu ulcer gastroduodenal sau alte afectiuni gastrice; persoane ce urmeaza sa se supuna unor interventii chirurgicale existand pericol de insuficienta renala. Reactiile clinice sau de laborator nedorite ce au aparut sporadic s-au atenuat si au disparut chiar in timpul tratamentului</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrare>Parenteral in toate afectiunile 20 mg/zi (1 fiola/zi i.m. sau i.v. primele 2 zile, apoi tratament oral 1 comprimat/zi timp de 1-2 saptamani). Substanta liofilizata se dizolva in 2 ml solvent si se foloseste imediat. Pentru bolnavii care necesita un tratament de lunga durata se recomanda administrarea orala de 10 mg/zi ca doza de intretinere.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NEO comprimate filmate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C01BA. ANTIARITMICE CLASA I</CodATC>
        <Producator>:Solvay Pharmaceuticals</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate a 20 mg de prajmalium bitartrat; cutii cu 50 sau 100 comprimate</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Prajmalina inhiba canalele rapide de Na si, ca urmare, reduce rata de depolarizare in faza 0 a potentialului de actiune. Corespunzator, ratele de conducere atriala si ventriculara sunt scazute. Potentialul de actiune si perioada refractara la nivelul atriului si ventriculului sunt prelungite. Prajmalina prelungeste depolarizarea la nivelul celulelor Purkinje (faza 4 a potentialului de actiune) si, prin aceasta, impiedica aparitia excitatiei spontane. Prajmalina apartine grupei I-a de antiaritmice (Vaughan-Williams). La doze terapeutice, pe EKG se constata prelungirea intervalului PQ, largirea complexului QRS si prelungirea intervalului QT, reflectand inhibarea conducerii excitatiei</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tahicardiile supraventriculare simptomatice, care necesita tratament, cum ar fi: tahicardia jonctionala; tahicardia supraventriculara asociata cu WPW; fibrilatia atriala paroxistica. Tahicardia ventriculara simptomatica severa, daca, dupa opinia medicului curant, are risc letal</Indicatii>
        <ReactiiAdverse>Cardiace: Este posibil ca actiunea inotrop negativa si vasoconstrictoare a prajmalinei sa determine sau sa agraveze insuficienta cardiaca. Administrarea prajmalinei poate produce sau poate agrava tulburarile de ritm (efect proaritmogen) si poate produce stop cardiac. In prezenta fibrilatiei atriale sau a flutterului atrial, administrarea prajmalinei poate duce la o crestere marcata a alurii ventriculare. Administrarea de prajmalina poate determina bradicardie, bloc sinoatrial, variate grade de bloc AV si asistola. Extracardiace: Tratamentul cu prajmalina determina ocazional colestaza intrahepatica, cu reversie spontana la intreruperea tratamentului. Administrarea trebuie oprita imediat daca, in decurs de 2-4 saptamani de la inceperea tratamentului, apar unul sau mai multe din urmatoarele simptome: febra, prurit, icter conjunctival, urine inchise la culoare, scaune decolorate, febra putand aparea cu cateva zile inaintea celorlalte simptome. Terapia medicamentoasa pentru colestaza intrahepatica nu este posibila. Terapia cu prajmalina poate determina tulburari gastrointestinale (greata, varsaturi, diaree, pierderea apetitului, constipatie). Rareori, se intalnesc bufeuri si cefalee. Rareori, s-a raportat o crestere asimptomatica a transaminazelor pana la de trei ori valoarea normala in primele saptamani de tratament. Rareori, s-a intalnit insuficienta hepatocelulara. S-au intalnit, de asemenea, semne de tulburari imunologice la nivelul organelor, cum ar fi: eruptii cutanate, dureri articulare, glomerulonefrita, hemoliza, insuficienta renala, deprimarea maduvei osoase, cresterea nivelurilor plasmatice de IgE, IgG, IgM, anticorpi antimitocondriali si antinucleari. In situatii foarte rare, au fost intalnite tulburari de vedere sub forma diplopiei sau a scaderii acuitatii vizuale. Acestea s-ar datora efectului asupra musculaturii oculare. Efectele adverse sunt dependente de dozaj si sunt rezolvate imediat si complet prin reducerea dozajului. In timpul tratamentului cu prajmalina, au fost raportate cazuri izolate de modificari serologice (leucopenie, trombocitopenie), puse pe seama unui mecanism alergic. Prajmalina produce o crestere marcata a undei de excitatie a pacemakerului. Chiar daca prajmalina a fost administrata la copii, nu exista date suficiente pentru a afirma ca administrarea ei la copii nu presupune riscuri. Prajmalina poate influenta capacitatea de a conduce masina si de a manevra utilaje, in special la inceperea tratamentului, la schimbarea tratamentului sau la asocierea cu consum de alcool</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Absolute: bloc AV de gradul II sau III, tulburari de conducere intraventriculara preexistente, sincopa Adam-Stokes, insuficienta cardiaca manifesta, largire marcata a complexului QRS sau prelungire a intervalului QT, bradicardie (sub 50 de batai pe minut), intoxicatie cu glicozide cardiace, colestaza postmedicamentoasa preexistenta, miastenia gravis, sensibilitate cunoscuta (alergie) la prajmalina, in primele 3 luni postinfarct de miocard sau in cardiomiopatia restrictiva (debitul ventriculului stang mai mic de 35%), cu exceptia pacientilor care au tulburari de ritm cu risc vital. In cazul asocierii insuficientei cardiace cu tulburari de ritm cardiac, tratamentul insuficientei cardiace este cel care se instituie primul (de ex. cu glicozide), intrucat tulburarile de ritm pot fi consecinta insuficientei cardiace. Relative: boala nodului sinusal, bloc AV de gradul I, bloc de ramura incomplet, hipotensiune (TA sistolica sub 90 mm Hg)</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Prajmalina nu trebuie administrata in primul trimestru de sarcina. Prajmalina poate fi folosita in sarcina avansata numai la indicatie stricta, atunci cand beneficiul asupra mamei este mult mai important decat potentialul risc asupra fatului. Intrucat, in principiu, este posibila afectarea functiilor cardiace si ale SNC ale fatului, prajmalina se foloseste in timpul sarcinii numai la indicatie absoluta, daca pacienta poate fi monitorizata clinic si daca se reduce dozajul. Nu exista date privind efectele ajmalinei asupra lactatiei</SarcinaSiAlaptare>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Asocierea prajmalinei cu alte antiaritmice, cu blocanti de receptori beta si cu antagonisti de calciu poate accentua actiunea inhibitoare asupra debitului AV, asupra tulburarilor de conducere cardiace si asupra fortei de contractie. Asocierea prajmalinei cu antiaritmice avand actiune similara (Vaughan-Williams clasele Ia si Ic) trebuie evitata. In functie de doza, prajmalina exacerbeaza tulburarile de conducere produse de glicozidele cardiace. Folosirea concomitenta a prajmalinei cu chinidina conduce la o crestere a nivelului plasmatic de prajmalina si la o crestere a activitatii sistemului His-Purkinje. Incidenta colestazei persistente este crescuta de asocierea cu hormoni, sulfonamide (inclusiv antidiabeticele orale corespunzatoare), salicilati si diazepam. Administrarea concomitenta a substantelor care induc raspuns enzimatic (rifampicina, fenobarbital, fenitoina, carbamazepina) duce la metabolizarea rapida a prajmalinei la nivelul ficatului si duce la o scadere marcata a concentratiei plasmatice de prajmalina.    </InteractiuniCuAlteMedicamente>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NEOBACIN unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D06AX. ALTE ANTIBIOTICE PENTRU APLICATIE LOCAL</CodATC>
        <Producator>:Dar Al Dawa Pharma</Producator>
        <FormaDePrezentare>Tuburi a 15 g unguent. Fiecare gram contine neomicina sulfat 5 000 UI echivalent cu 5 mg neomicina substana activa si bacitracina zinc 250</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Infectiile bacteriene ale mucoaselor si pielii, infectii bacteriene secundare in eczeme si dermatoze; colpite de diferite origini, cervicite, rupturi perineale operate, post-epiziotomie; infectii secundare in rinite acute si cronice, otite externe, postoperator in intervenii ale mastoidelor si sinusurilor; profilaxia infectiilor plagii ombilicale, infectiilor bacteriene cutanate si dermatitelor; ca antibiotic local in profilaxia suprainfectiilor arsurilor, plagilor de suprafata postoperatorii si posttraumatice</Indicatii>
        <Dozare>Se aplica sub forma unei pelicule subtiri pe zona infectata a pielii de 2-3 ori/zi atat la adulti cat si la copii</Dozare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la una din componente</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Neobacin este bine tolerat in aplicarile locale. Rareori pot aparea eruptii, prurit, hipersensibilitate.    </ReactiiAdverse>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NEOBASEPT pulbere</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D06AX. ALTE ANTIBIOTICE PENTRU APLICATIE LOCAL</CodATC>
        <Producator>:Biofarm</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Pulbere continand neomicina sulfat 5 mg si bacitracina 250 u.i. la 1 g (flac. cu 10 g)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeuticaIndicatiiSiContraindicatii>Aceleasi ca pentru Negamicin B unguent</ActiuneTerapeuticaIndicatiiSiContraindicatii>
        <ModDeAdministrare>Local pe piele sau plagi, o data sau de mai multe ori/zi.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NEOCRISTEPIN drajeuri</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C02LA. ALCALOIZI DIN RAUWOLFIA SI DIURETICE IN COMBINATI</CodATC>
        <Producator>:Leciva</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Drajeuri continand reserpina 0,1 mg, dihidro-ergocristina mesilat 0,58 mg si clortalidona 25 mg (flacon cu 30 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Asociatie antihipertensiva, actioneaza vasodilatator si deprimant cardiac prin reserpina, care inhiba terminatiile adrenergice, vasodilatator blocant alfa-adrenergic prin dihidroergocristina, vasodilatator si diuretic prin clortalidona. Efectul antihipertensiv se dezvolta dupa circa o saptamana de tratament si este deplin dupa 2-4 saptamani</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Hipertensiune esentiala si renala, moderata sau severa, care nu raspunde la monoterapie cu un diuretic sau cu un blocant b-adrenergic</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Oral, tratamentul se incepe cu 1 drajeu/zi (in cazurile grave de 2 ori/zi); pentru intretinere cate 1 drajeu la fiecare 2-3 zile</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Hipokaliemie, congestie nazala, uscaciunea gurii, ameteli, hipotensiune ortostatica, anorexie, pirozis, greata, voma, diaree, colici, disfunctie sexuala, somnolenta, stare depresiva</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Depresii endogene prezente sau in antecedente, boala ulceroasa in evolutie, alergie la unul din componente, alergie la sulfamide; prudenta sau se evita la persoanele cu ulcer in antecedente, la hepatici si la renali, in prezenta tulburarilor hematopoiezei; prudenta la diabetici. In rest aceleasi ca pentru Hiposerpil, Clortalidona (preparate romanesti) si Brinerdin (Sandoz).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NEOPREOL unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D07CA. CORTICOSTEROIZI CU POTENTA SLAB</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi     </Producator>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NEOTIGASON capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D05BB. RETINOIZI PENTRU TRATAMENTUL PSORIAZISULU</CodATC>
        <Producator>:F. Hoffmann-La Roche</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Capsule a 10 mg si 25 mg acitretin + excipienti (antioxidant: ascorbat de sodiu) (30 si 100 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Acitretinul, substanta activa a Neotigason, este un analog sintetic aromatic al acidului retinoic. In investigatiile preclinice efectuate privitoare la tolerabilitatea acitretinului, nu s-au putut demonstra efecte mutagene sau carcinogene relevante si nici dovezi de toxicitate hepatica directa. Chiar si in doze mici, acitretinul a avut efecte teratogene la animale. Studiile clinice au confirmat ca, in psoriazis si in tulburarile keratinizarii, acitretinul determina normalizarea proliferarii, diferentierii si cornificarii celulelor epiteliale, iar efectele secundare sunt in general tolerabile. Neotigason are un efect pur simptomatic; mecanismul de actiune este inca necunoscut. Absorbtie: acitretinul atinge concentratia de varf dupa una, pana la patru ore de la ingestia medicamentului. Biodisponibilitatea acitretinului administrat pe cale orala este maxima cand medicamentul este luat impreuna cu alimentele. Biodisponibilitatea unei doze unice este de aproximativ 60%, dar poate sa varieze considerabil de la un pacient la altul (36-95%). Distributie: acitretinul este intens lipofilic si penetreaza rapid in tesuturi. Legarea acitretinului de proteinele plasmatice depaseste 99%. In studiile efectuate pe animale, acitretinul a traversat bariera placentara in cantitati suficiente pentru a produce malformatii fetale. Datorita naturii sale lipofilice, se poate presupune ca acitretinul trece in laptele matern in cantitati considerabile. Metabolism: acitretinul se metabolizeaza prin izomerizare in izomerul sau 13-cis (cis-acitretin), prin glucuronizare si clivajul lantului lateral. Eliminare: studiile privitoare la administrarea unor doze multiple la pacientii intre 21 si 70 de ani au demonstrat existenta unui timp de injumatatire de aproximativ 50 ore pentru acitretin si de 60 ore pentru metabolitul sau plasmatic principal, cis-acitretinul, care este de asemenea teratogen. Avand in vedere cel mai lung timp de injumatatire prin eliminare, care la acesti pacienti a fost de 96 ore pentru acitretin si 123 ore pentru cis-acitretin si presupunand ca cinetica este liniara, se poate prevedea faptul ca mai mult de 99% din medicament se elimina in decurs de 36 de zile de la inceperea unui tratament pe termen lung. Mai mult, concentratiile plasmatice ale acitretinului si cis-acitretinului au scazut sub limita de decelare a testului </ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tulburari severe de keratinizare, ca: psoriazis eritrodermic; psoriazis pustular localizat sau generalizat; ihtioza congenitala; pitiriazis rubra pilaris; boala Darier. Alte tulburari severe de keratinizare a pielii care pot fi rezistente la alte tipuri de tratament</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Doza trebuie ajustata individual deoarece exista diferente in ceea ce priveste absorbtia si rata de metabolizare a acitretinului. Capsulele trebuie luate de preferinta o data pe zi, cu alimente (la masa) sau cu lapte. Indicatiile urmatoare sunt orientative. Adulti: doza zilnica initiala de 25 mg (de exemplu 1 capsula a 25 mg) sau 30 mg (de exemplu 3 capsule a 10 mg) administrata timp de doua, pana la patru saptamani, poate da rezultate terapeutice satisfacatoare. Doza de intretinere trebuie stabilita in functie de eficacitatea clinica si de tolerabilitate. In general o doza zilnica de 25-50 mg, timp de alte sase sau opt saptamani, realizeaza rezultate terapeutice optime. In anumite cazuri, poate fi necesara cresterea dozei pana la un maximum de 75 mg/zi (de exemplu 3 capsule a 25 mg). Tratamentul poate fi oprit in cazul pacientilor cu psoriazis ale caror leziuni s-au rezolvat suficient. Recaderile trebuie tratate dupa cum s-a descris mai sus. In tulburarile de keratinizare, terapia de intretinere este in general necesara, dar trebuie utilizata doza minima posibila. Aceasta poate fi mai mica de 20 mg/zi si nu trebuie sa depaseasca 50 mg/zi. Copii: avand in vedere posibilitatea aparitiei unor efecte secundare severe asociate terapiei de lunga durata, riscurile trebuie atent cantarite in raport cu beneficiul terapeutic. Acitretinul trebuie utilizat numai atunci cand toate celelalte alternative terapeutice s-au dovedit a fi ineficiente. Doza trebuie stabilita in functie de greutatea corporala. Doza zilnica este de aproximativ 0,5 mg/kg corp. In unele cazuri, pentru perioade limitate, pot fi necesare doze mai mari (pana la 1 mg/kg corp/zi), dar numai pana la un maximum de 35 mg/zi. Doza de intretinere trebuie mentinuta la nivelul minim posibil, avandu-se in vedere aparitia unor posibile efecte secundare in cazul tratamentului pe termen lung. Tratamentul asociat: daca Neotigason este utilizat in asociatie cu alte tipuri de terapie, este posibila - in functie de raspunsul individual al pacientului - reducerea dozei de Neotigason. Tratamentele topice uzuale pot fi, in general, continuate neexistand interactiuni cu Neotigason</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Neotigasonul este foarte teratogen si nu trebuie folosit de femeile gravide. Aceeasi contraindicatie este valabila si pentru femeile aflate in perioada fertila daca acestea nu utilizeaza masuri contraceptive stricte cu patru saptamani inaintea inceperii terapiei, in timpul acesteia si doi ani dupa oprirea tratamentului (vezi mai jos). Femeile aflate in perioada fertila nu vor primi sange de la donatori tratati cu Neotigason. Prin urmare, donarea de sange este interzisa in timpul si un an dupa incheierea tratamentului cu Neotigason. Neotigasonul este contraindicat pacientilor cu functie renala sau hepatica sever alterata si la cei cu valori cronic crescute ale lipidelor serice. Deoarece atat Neotigasonul cat si tetraciclinele pot cauza cresterea presiunii intracraniene, utilizarea lor concomitenta este contraindicata. Exista date privind riscul crescut de hepatita in cazul asocierii metotrexatului cu Tigason (substanta activa: etretinat). Ca urmare, este contraindicata si asocierea metotrexatului cu Neotigason. Administrarea concomitenta de Neotigason si vitamina A sau alti retinoizi este contraindicata datorita riscului de hipervitaminoza A. Neotigason este contraindicat in caz de sensibilitate la preparat (acitretin sau excipienti) sau la alti retinoizi</Contraindicatii>
        <Precautii>Functia hepatica trebuie controlata inaintea inceperii tratamentului cu Neotigason, la fiecare una sau doua saptamani in primele doua luni de la initierea acestuia si apoi la fiecare trei luni, in cursul tratamentului. Daca apar valori anormale, trebuie efectuate controale saptamanale. Daca functia hepatica nu revine la normal sau se deterioreaza in continuare, trebuie oprit tratamentul cu Neotigason. In aceste cazuri se recomanda continuarea monitorizarii functiei hepatice timp de cel putin trei luni. Colesterolul si trigliceridele serice (valorile  jeun) trebuie monitorizate, in special la pacientii cu risc crescut (tulburari ale metabolismului lipidic, diabet zaharat, obezitate, alcoolism) si in cursul tratamentelor de lunga durata. La diabetici, retinoizii pot fie sa amelioreze, fie sa scada toleranta la glucoza. Nivelele glicemiei trebuie controlate mai frecvent decat de obicei in stadiile initiale ale tratamentului. Adultii tratati un timp indelungat cu Neotigason trebuie examinati periodic pentru a depista posibilele anomalii de osificare (vezi Reactii adverse). Daca aceste tulburari apar, continuarea terapiei trebuie discutata cu pacientul, pe baza unei analize atente a riscurilor si beneficiilor. La copii este necesara monitorizarea stricta a parametrilor de crestere si a dezvoltarii osoase. Trebuie subliniat ca in prezent nu se cunosc toate consecintele administrarii de Neotigason pe durata intregii vieti</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Neotigason este foarte teratogen. Utilizarea sa este contraindicata nu numai la femeile gravide dar in general, la toate femeile aflate in perioada fertila. Riscul de a naste un copil malformat este extrem de mare in cazul administrarii de Neotigason inainte sau in cursul sarcinii, indiferent pentru cat timp sau in ce doza. Expunerea fetala la Neotigason implica intotdeauna un risc de malformatie congenitala. Neotigason este contraindicat oricarei femei cu potential fertil, daca nu are indeplinita fiecare dintre urmatoarele conditii: Pacienta sufera de o tulburare severa a keratinizarii, rezistenta la tratamentele conventionale; se poate conta pe faptul ca intelege si urmeaza instructiunile medicului; este capabila sa adopte masurile contraceptive stipulate, intr-un mod demn de incredere si fara greseala; este absolut esential ca fiecare femeie cu potential fertil, care va urma un tratament cu Neotigason, sa utilizeze o contraceptie eficienta si neintrerupta timp de patru saptamani inaintea inceperii terapiei, in timpul acesteia si apoi inca doi ani dupa intreruperea tratamentului cu Neotigason. In orice caz, femeile tratate cu Tigason inaintea administrarii de Neotigason trebuie sa continue contraceptia cel putin doi ani de la ultima doza de Tigason. Tratamentul nu trebuie sa inceapa inainte de a doua sau a treia zi a urmatorului ciclu menstrual normal. Trebuie sa existe un test de sarcina negativa in cursul celor doua saptamani dinaintea inceperii tratamentului. (Este recomandabila efectuarea lunara a testelor de sarcina in cursul tratamentului.) Inaintea instituirii tratamentului cu Neotigason, medicul trebuie sa dea informatii detaliate, verbale si scrise, pacientilor cu potential fertil asupra precautiilor care trebuie luate, riscul de malformatii fetale foarte severe si consecintele lor posibile in cazul aparitiei unei sarcini in cursul tratamentului cu Neotigason sau timp de doi ani dupa oprirea acestuia. Aceleasi masuri contraceptive eficiente si neintrerupte trebuie luate de fiecare data cand tratamentul se repeta, indiferent cat de lung ar fi intervalul de timp scurs si trebuie continuat timp de doi ani dupa aceea (si doi ani dupa ultima doza de Tigason). Daca, in ciuda acestor precautii, in cursul tratamentului cu Neotigason sau in perioada de pana la doi ani de la intreruperea sa apare o sarcina, exista un risc mare de aparitie a unor malformatii fetale grave (de exemplu anencefalie). Neotigason nu trebuie administrat femeilor care alapteaza.Reactii adverseLa majoritatea pacientilor care iau Neotigason se observa efecte secundare. Cu toate acestea, ele dispar la reducerea dozei sau oprirea administrarii sale. Uneori la inceputul perioadei de tratament se poate observa o agravare a simptomatologiei bolii. Cele mai frecvente efecte secundare sunt simptomele de hipervitaminoza A, ca de exemplu uscaciunea buzelor, care poate fi ameliorata prin aplicarea unui unguent gras. Pot aparea, de asemenea, cheilita si ragade la colturile gurii. Membranele mucoase si epiteliile de tranzitie devin uscate sau prezinta leziuni inflamatorii. Aceasta conduce uneori la hemoragii nazale si la tulburari oculare (conjunctivita) si poate sa determine intoleranta la lentilele de contact. S-au mai observat uscaciunea gurii si sete. Oriunde pe corp, pot aparea subtierea pielii si cruste, dar mai ales la nivelul palmelor si plantelor. Rareori, pacientii pot prezenta reactii de fotosensibilitate. Ocazional, au fost raportate cefalee, alterarea vederii nocturne si dureri musculare, articulare si osoase. Se observa frecvent caderea mai accentuata a parului, fragilitate unghiala si paronichie. Aceste efecte secundare sunt reversibile. Tratamentul de intretinere poate sa determine hiperostoza si calcificari extrascheletale, care au fost observate si in cadrul tratamentelor sistemice de lunga durata cu alti retinoizi. Dupa cativa ani de tratament cu Tigason (etretinat), in cazul unui pacient, a aparut hiperostoza spinala si calcificarea ligamentelor spinale, determinand compresiunea medulara. S-au observat cresteri tranzitorii, de regula reversibile, ale transaminazelor si fosfatazei alcaline. In timpul tratamentului cu Neotigason in doze mari, au aparut cresteri reversibile ale trigliceridelor serice si colesterolului seric, in special la pacientii cu risc crescut (tulburari ale metabolismului lipidic, diabet zaharat, obezitate, alcoolism). Nu poate fi exclus riscul aterogenezei asociate, in cazul in care aceste conditii persista.Interactiuniadministrarea concomitenta a vitaminei A si a altor retinoizi trebuie evitata datorita riscului de hipervitaminoza A. Investigatiile privind efectul produsului Neotigason asupra legarii de proteine a anticoagulantelor cumarinice (warfarina) nu au relevat nici o interactiune. Daca Neotigason se administreaza concomitent cu fenitoina, trebuie tinut cont ca Neotigason reduce partial legarea de proteine a acesteia. Nu s-au observat pana acum interactiuni intre Neotigason si alte substante (de exemplu digoxina, cimetidina, contraceptive orale). Din datele obtinute, reiese ca etretinatul se formeaza din acitretin dupa ingestia bauturilor alcoolice. Totusi, nu poate fi exclusa formarea etretinatului fara ingestia concomitenta de alcool. Prin urmare, tratamentul anticonceptional la femeile in perioada fertila trebuie sa dureze doi ani</SarcinaSiAlaptare>
        <Supradozare>In situatia unei supradozari acute, administrarea de Neotigason trebuie oprita imediat. Nu sunt necesare masuri speciale, datorita toxicitatii acute reduse a preparatului. Simptomele supradozarii sunt identice cu cele ale hipervitaminozei A acute, de exemplu cefalee si vertij.    </Supradozare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NEOTON flacon injectabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C01EB. ALTE PREPARATE PENTRU AFECTIUNI CARDIAC</CodATC>
        <Producator>:Schiapparelli</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Flacon continand creatinfosfat sodic 500 mg (Neoton "500") sub forma de pulbere pentru prepararea de solutie injectabila intramusculara (cutie cu 6 flacoane creatinfosfat si 6 fiole a 4 ml solvent); flacon continand creatinfosfat sodic 1 g (Neoton "1 g flebo") sub forma de pulbere pentru prepararea de solutie perfuzabila intravenos (cutie cu 1 flacon creatinfosfat si 1 flacon a 50 ml solvent)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Compus fosfatic macroergic esential pentru contractia musculaturii striate si a miocardului; exercita un efect metabolic asupra inimii</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Stari de deficit functional al musculaturii striate; miocardopatii (ca medicatie adjuvanta, nu substituie tratamentul inotrop); pentru cardioprotectie in chirurgia cardiaca (adaugat solutiilor cardioplegice)</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Injectii intramusculare profunde, 1 flacon "500" de 1-2 ori/zi; perfuzie intravenoasa, 1 flacon "1 g flebo" de 1-2 ori/zi</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Dozele excesive (mai mult de 1 g), introduse intravenos, pot provoca hipotensiune arteriala</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la una din componente.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NEOTON solutie perfuzabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C01EB. ALTE PREPARATE PENTRU AFECTIUNI CARDIAC</CodATC>
        <Producator>:Schiapparelli</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Flacon continand creatinfosfat sodic 500 mg (Neoton "500") sub forma de pulbere pentru prepararea de solutie injectabila intramusculara (cutie cu 6 flacoane creatinfosfat si 6 fiole a 4 ml solvent); flacon continand creatinfosfat sodic 1 g (Neoton "1 g flebo") sub forma de pulbere pentru prepararea de solutie perfuzabila intravenos (cutie cu 1 flacon creatinfosfat si 1 flacon a 50 ml solvent)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Compus fosfatic macroergic esential pentru contractia musculaturii striate si a miocardului; exercita un efect metabolic asupra inimii</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Stari de deficit functional al musculaturii striate; miocardopatii (ca medicatie adjuvanta, nu substituie tratamentul inotrop); pentru cardioprotectie in chirurgia cardiaca (adaugat solutiilor cardioplegice)</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Injectii intramusculare profunde, 1 flacon "500" de 1-2 ori/zi; perfuzie intravenoasa, 1 flacon "1 g flebo" de 1-2 ori/zi</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Dozele excesive (mai mult de 1 g), introduse intravenos, pot provoca hipotensiune arteriala</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la una din componente.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NEOXAZOL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01EB. SULFAMIDE CU DURATA DE ACTIUNE SCURT</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Comprimate continand sulfafurazol 500 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>: Cutii pliante cu 20 comprimate</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Infectii urinare acute cu germeni sensibili (indeosebi Escherichia coli), meningita meningococica (cand germenii sunt sensibili), nocardioza, trahom, limfogranulomatoza veneriana, dermatita herpetiforma, toxoplasmoza</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Adulti: oral, in infectii urinare initial 4 comprimate (2000 mg), apoi cate 2 comprimate (1000 mg) la 6 ore; in infectii sistemice initial 6 comprimate (3000 mg), apoi cate 2 comprimate (1000 mg) la 4 ore; copii: initial 50 mg/kg corp, apoi cate 25 mg/kg corp la fiecare 6 ore</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Uneori eruptii cutanate, febra, cefalee, greata, voma, diaree; rareori hepatita, colestaza, pancreatita, leucopenie, trombocitopenie, agranulocitoza, anemie aplastica, nevrite, fotosensibilizare, sindrom Lyell sau Stevens-Johnson, congestie conjunctivala, purpura, hematurie, cristalurie (se ingera lichide multe, se alcalinizeaza urina)</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergie sau intoleranta la sulfamide, porfirie, insuficienta hepatica sau renala grava, hemopatii cu leucopenie, eritem exsudativ multiform, sarcina (primul trimestru si ultimele saptamani), nou-nascuti (in prima saptamana), perioada de lactatie</Contraindicatii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Prudenta in asocierea cu sulfamide antidiabetice, anticoagulante cumarinice, metotrexat; nu se asociaza cu acidul para-aminobenzoic, procaina, acidul folic si cu metamina. Se poate asocia cu diferite antibiotice, trimetoprim, pirimetamina (dupa caz)</InteractiuniMedicamentoase>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Sulfamida cu spectru antibacterian larg si actiune de scurta durata; parte din tulpinile unor bacterii initial sensibile au devenit rezistente. Se absoarbe repede din tubul digestiv, avand o biodisponibilitate de 96%. Doza de 2000 mg/zi, administrata oral, realizeaza dupa 2-4 ore o concentratie plasmatica maxima in jurul a 110 mcg/ml. Se distribuie in compartimentul extracelular, difuzand bine in lichidul cefalorahidian. Are un timp de injumatatire de 6 ore. Se elimina prin urina aproape 50% nemodificat, iar restul ca metaboliti (30% ca N-acetil derivat). Este solubil in urina, unde realizeaza concentratii mari bactericide fata de unii germeni sensibili</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare> La adapost de lumina, caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NEULEPTIL capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N05AC. DERIVATI DE FENOTIAZINUM CU STRUCTURA PIPERIDIC</CodATC>
        <Producator>:Rhone-Poulenc Rorer</Producator>
        <Indicatii>Solutia buvabila: Manifestari de agresivitate din cursul evolutiei afectiunilor psihiatrice. Capsule: Tratamentul simptomatic al tulburarilor de comportament cu manifestari agresive. Terapia initiala sau de intretinere a psihozelor cu evolutie indelungata. Schizofrenii (mai ales cele cu simptomatologie frusta). Delir cronic (cu mecanisme interpretative si pasionale)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate dovedita la propericiazina. Antecedente de agranulocitoza toxica sau de porfirie. Risc de glaucom cu unghi inchis. Risc de retentie urinara legata de afectiuni uretroprosta-tice preexistente. Maladia Parkinson. Nu se asociaza cu: alcool, levodopa, guanetidina.</Contraindicatii>
        <Atentie> In caz de hipertermie, trebuie intrerupt tratamentul, acesta fiind unul dintre simptomele sindromului malign (paloare, hipertermie, tulburari vegetative) ce a fost descris in cazul administrarii de neuroleptice</Atentie>
        <Precautii>Nu se vor consuma bauturi alcoolice in timpul tratamentului. Pacientii epileptici, din cauza coborarii pragului epileptogen, se vor monitoriza clinic si, dupa caz, electroencefalografic. Se va acorda atentie marita urmatoarelor cazuri: varstnici, a caror sensibilitate este marita (sedare si hipotensiune); afectiuni cardiovasculare severe, datorita tulburarilor hemodinamice si, mai ales, a hipotensiunii ce poate aparea; insuficienta hepatica si/sau renala, din cauza riscului crescut de supradozaj. Pe durata tratamentului se va evita expunerea la radiatii solare si ultraviolete. Soferii si cei ce manipuleaza masini industriale vor fi avertizati asupra riscului de aparitie a somnolentei, mai ales la inceputul tratamentului</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Neuleptil se va utiliza numai daca avantajele terapeutice scontate depasesc riscul aparitiei efectelor secundare</SarcinaSiAlaptare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Neuleptil potenteaza actiunea drogurilor hipotensoare si antihipertensive, ca si a depresoarelor SNC de tipul hipnoticelor, tranchilizantelor, anestezicelor si analgeticelor</InteractiuniMedicamentoase>
        <EfecteAdverse>Cele mai importante sunt sindroamele neuropsihice. Manifestarile neurologice cele mai frecvente sunt: sindrom akinetic fara hipertonie; sindrom excitomotor; sindrom akinetohipertonic; sindrom hiperkinetic hipertonic. Exceptional survin, in urma curelor prelungite, dischinezii tardive (antiparkinsonienele anticholinergice sunt fara efect sau pot agrava starea pacientului). Manifestari psihice, ca: indiferenta, reactii anxioase, variatii ale starii timice. Aceste manifestari pot fi acompaniate de tulburari diverse, intre care se pot cita: greata, voma, diaree, oligurie; modificari ale pulsului, tensiunii arteriale, ritmului cardiac; tulburari neurovegetative ca: paloare, congestie, sialoree, vertij, efecte atropinice (uscaciunea gurii, constipatie, retentie urinara, tulburari de acomodare); efecte endocrine si metabolice: impotenta, frigiditate, amenoree, galactoree, ginecomastie, hiperprolactinemie, crestere in greutate (ce poate fi importanta). Extrem de rar pot surveni: icter colestatic, reactii de hipersensibilitate si exceptional accidente sanguine de tipul agranulocitozei</EfecteAdverse>
        <PosologieModDeAdministrare>Posologia trebuie adaptata fiecarui caz particular, existand variatii foarte mari si frecvent imprevizibile ale susceptibilitatii individuale la medicament. Manifestari de agresivitate: adulti: 10-60 mg/zi, in 2-3 prize; varstnici: 5-15 mg/zi, in 2-3 prize; copii peste 3 ani: 3-15 mg/zi, in 2-3 prize. Psihoze cu evolutie de durata: adulti: 100-200 mg ca doza de atac, apoi intre 50 si 100 mg/zi, ca tratament de intretinere</PosologieModDeAdministrare>
        <Supradozare>Sindrom parkinsonian cu potential letal, coma. Tratament: simptomatic, in unitati specializate. A nu se lasa la indemana copiilor. Respectati riguros recomandarile medicului. In cazul aparitiei unor reactii neplacute anuntati medicul sau farmacistul.    </Supradozare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NEULEPTIL solutie pentru uz intern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N05AC. DERIVATI DE FENOTIAZINUM CU STRUCTURA PIPERIDIC</CodATC>
        <Producator>:Rhone-Poulenc Rorer</Producator>
        <Indicatii>Solutia buvabila: Manifestari de agresivitate din cursul evolutiei afectiunilor psihiatrice. Capsule: Tratamentul simptomatic al tulburarilor de comportament cu manifestari agresive. Terapia initiala sau de intretinere a psihozelor cu evolutie indelungata. Schizofrenii (mai ales cele cu simptomatologie frusta). Delir cronic (cu mecanisme interpretative si pasionale)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate dovedita la propericiazina. Antecedente de agranulocitoza toxica sau de porfirie. Risc de glaucom cu unghi inchis. Risc de retentie urinara legata de afectiuni uretroprosta-tice preexistente. Maladia Parkinson. Nu se asociaza cu: alcool, levodopa, guanetidina.</Contraindicatii>
        <Atentie> In caz de hipertermie, trebuie intrerupt tratamentul, acesta fiind unul dintre simptomele sindromului malign (paloare, hipertermie, tulburari vegetative) ce a fost descris in cazul administrarii de neuroleptice</Atentie>
        <Precautii>Nu se vor consuma bauturi alcoolice in timpul tratamentului. Pacientii epileptici, din cauza coborarii pragului epileptogen, se vor monitoriza clinic si, dupa caz, electroencefalografic. Se va acorda atentie marita urmatoarelor cazuri: varstnici, a caror sensibilitate este marita (sedare si hipotensiune); afectiuni cardiovasculare severe, datorita tulburarilor hemodinamice si, mai ales, a hipotensiunii ce poate aparea; insuficienta hepatica si/sau renala, din cauza riscului crescut de supradozaj. Pe durata tratamentului se va evita expunerea la radiatii solare si ultraviolete. Soferii si cei ce manipuleaza masini industriale vor fi avertizati asupra riscului de aparitie a somnolentei, mai ales la inceputul tratamentului</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Neuleptil se va utiliza numai daca avantajele terapeutice scontate depasesc riscul aparitiei efectelor secundare</SarcinaSiAlaptare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Neuleptil potenteaza actiunea drogurilor hipotensoare si antihipertensive, ca si a depresoarelor SNC de tipul hipnoticelor, tranchilizantelor, anestezicelor si analgeticelor</InteractiuniMedicamentoase>
        <EfecteAdverse>Cele mai importante sunt sindroamele neuropsihice. Manifestarile neurologice cele mai frecvente sunt: sindrom akinetic fara hipertonie; sindrom excitomotor; sindrom akinetohipertonic; sindrom hiperkinetic hipertonic. Exceptional survin, in urma curelor prelungite, dischinezii tardive (antiparkinsonienele anticholinergice sunt fara efect sau pot agrava starea pacientului). Manifestari psihice, ca: indiferenta, reactii anxioase, variatii ale starii timice. Aceste manifestari pot fi acompaniate de tulburari diverse, intre care se pot cita: greata, voma, diaree, oligurie; modificari ale pulsului, tensiunii arteriale, ritmului cardiac; tulburari neurovegetative ca: paloare, congestie, sialoree, vertij, efecte atropinice (uscaciunea gurii, constipatie, retentie urinara, tulburari de acomodare); efecte endocrine si metabolice: impotenta, frigiditate, amenoree, galactoree, ginecomastie, hiperprolactinemie, crestere in greutate (ce poate fi importanta). Extrem de rar pot surveni: icter colestatic, reactii de hipersensibilitate si exceptional accidente sanguine de tipul agranulocitozei</EfecteAdverse>
        <PosologieModDeAdministrare>Posologia trebuie adaptata fiecarui caz particular, existand variatii foarte mari si frecvent imprevizibile ale susceptibilitatii individuale la medicament. Manifestari de agresivitate: adulti: 10-60 mg/zi, in 2-3 prize; varstnici: 5-15 mg/zi, in 2-3 prize; copii peste 3 ani: 3-15 mg/zi, in 2-3 prize. Psihoze cu evolutie de durata: adulti: 100-200 mg ca doza de atac, apoi intre 50 si 100 mg/zi, ca tratament de intretinere</PosologieModDeAdministrare>
        <Supradozare>Sindrom parkinsonian cu potential letal, coma. Tratament: simptomatic, in unitati specializate. A nu se lasa la indemana copiilor. Respectati riguros recomandarile medicului. In cazul aparitiei unor reactii neplacute anuntati medicul sau farmacistul.    </Supradozare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NEUPOGEN solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L03AA. CYTOKIN</CodATC>
        <Producator>:F. Hoffmann-La Roche</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Filgrastim este o proteina extrapurificata, neglicozilata, continand 175 aminoacizi. Filgrastim este produs in laborator, dintr-o tulpina de Escherichia coli, modificata genetic prin adaugarea unei gene pentru factorul de crestere granulocitar.</PrezentareFarmaceutica>
        <SubstantaActiva>: filgrastim (G-CSF*). Un flacon de Neupogen de 1,0 ml de solutie injectabila contine 30 MU (= 300 mcg) de filgrastim. Un flacon de Neupogen de 1,6 ml de solutie injectabila contine 48 MU (= 480 mcg) de filgrastim.</SubstantaActiva>
        <Excipienti>: acetat de sodiu tampon (pH 4,0), sorbitol, polysorbat 80, apa pentru injectare</Excipienti>
        <ActiuneTerapeutica>Factorul uman stimulator al cresterii granulocitare este o glicoproteina ce regleaza producerea si eliberarea neutrofilelor functionale din maduva osoasa. Neupogen, continand G-CSF recombinat, produce o crestere considerabila a neutrofilelor in sangele periferic, in 24 ore, cu o crestere minora a monocitelor. La pacientii cu neutropenie cronica severa, Neupogen poate sa induca o crestere minima a numarului de eozinofile circulate si de bazofile, fata de nivelul de referinta; unii dintre acesti pacienti pot prezenta eozinofilie sau bazofilie deja inainte de tratament. Cresterea neutrofilelor este dependenta de doza, la dozele standard. Neutrofilele produse de organism ca raspuns la Neupogen, au functie normala sau crescuta, lucru demonstrat de testele fuctiilor chemotactice si fagocitare. Dupa incheierea tratamentului cu Neupogen, numarul de neutrofile circulante scade cu 50% in 1-2 zile si ajunge la nivelul normal in interval de 7 zile. Tratamentul cu Neupogen duce la reducerea semnificativa a incidentei, severitatii si duratei neutropeniei si a neutropeniei febrile, observate frecvent la pacientii aflati sub tratament citostatic sau mieloablativ, urmat de transplant medular. Pacientii tratati cu Neupogen si chimioterapie sau terapie mieloablativa urmata de transplant medular necesita mai putine internari, durata acestora este mai scurta si antibioterapia este redusa, comparativ cu pacientii netratati cu Neupogen. Folosirea de Neupogen, singur sau dupa chimioterapie, mobilizeaza celulele hematopoietice progenitoare in sangele periferic. Aceste celule autologe (PBPC) pot fi colectate si infuzate dupa chimioterapia in doze crescute, atat in locul, cat si impreuna cu transplantul medular. Infuzia de celule progenitoare periferice accelereaza refacerea hematopoietica reducand durata de risc a complicatiilor hemoragice si necesitatea transfuziei de masa trombocitara. Folosirea de Neupogen la pacienti, copii sau adulti, cu neutropenie cronica severa (congenitala, ciclica sau idiopatica), induce o crestere sustinuta a numarului absolut de neutrofile in sangele periferic si o reducere a evenimentelor infectioase, legate de aceste afectiuni</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Neupogen este indicat pentru reducerea duratei neutropeniei si a incidentei neutropeniei febrile, la pacientii tratati cu citostatice pentru cancere ne-mieloide si a neutropeniei si sechelelor clinice ale acesteia, dupa terapie mieloablativa, urmata de transplant medular. Neupogen este indicat pentru mobilizarea celulelor progenitoare autologe periferice, singure, sau dupa chimioterapia mielosupresoare, pentru accelerarea refacerii hematopoietice prin aceasta infuzie, dupa terapia mielosupresiva sau mieloablativa. La pacientii, copii sau adulti cu neutropenie severa congenitala, ciclica sau idiopatica, cu NAN</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Chimioterapia citotoxica standard. Doza de Neupogen recomandata este de 0,5 MU (5 mcg)/kg, odata pe zi. La pacientii cu terapie mieloablativa urmata de transplant medular, doza initiala recomandata este de 1 MU (10 mcg)/kg/zi administrata sub forma de perfuzie intravenoasa de 30 minute sau de 24 ore, sau 1 MU (10 mcg)/kg, sub forma de infuzie subcutanata de 24 ore. Neupogen trebuie diluat in 20 ml de solutie 5% glucoza (vezi Instructiuni de diluare). Prima doza de Neupogen nu trebuie administrata in primele 24 ore dupa chimioterapie sau transplantul medular. Odata ce numarul de neutrofile a revenit spre normal, doza zilnica de Neupogen se ajusteaza, astfel</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Neupogen nu trebuie administrat la pacientii cu hipersensibilitate la produs si constituentii sai</Contraindicatii>
        <Precautii>Cresterea celulara maligna: Factorul de stimulare a cresterii granulocitare promoveaza cresterea celulelor mieloide in vitro, iar efecte similare pot fi observate si la unele celule nemieloide in vitro. Siguranta si eficienta administrarii de Neupogen la pacientii cu mielodisplazie nu au fost stabilite. Din cauza posibilitatii cresterii tumorii, o anumita precautie trebuie luata in calcul la folosirea de Neupogen in cazul malignitatii mieloide. Studiile clinice nu au stabilit inca daca Neupogen influenteaza progresia sindromului mielodisplazic catre leucemia mieloida. O precautie trebuie considerata si la folosirea de Neupogen in cazul premalignitatii mieloide. La pacientii aflati sub citostatice. Leucocitoza: Numarul globulelor albe, la 5% din pacientii aflati sub Neupogen la doze peste 0,3 MU (3 mcg)/kg/zi, au ajuns la valoarea de peste 100 1 miliard /l. Nu au fost semnalate efecte adverse legate de aceasta leucocitoza. De aceea, avand in vedere efectele secundare ale leucocitozei, se recomanda monitorizarea acestei valori la intervale regulate de timp, pe parcursul tratamentului cu Neupogen. Daca numarul de leucocite depaseste 50 1 miliard/l, dupa atingerea valorii asteptate, Neupogen trebuie stopat. In timpul administrarii de Neupogen pentru mobilizarea de PBPC, stoparea tratamentului se face la o valoare a leucocitelor &gt; 100 1 miliard/l. Riscuri asociate cu doze crescute de citostatice: O grija speciala trebuie acordata pacientilor tratati cu doze mari de citostatice, pentru ca evolutia tumorii nu a fost demonstrata ca imbunatatita, iar dozele mari de citostatice pot creste toxicitatea, inclusiv cea cardiaca, pulmonara, neurologica si dermatologica (va rugam consultati informatiile referitoare la agentii citostatici folositi). Tratamentul cu Neupogen nu duce la trombocitopenie si anemie, in asociere cu agentii mielosupresori. Din cauza dozelor mari de citostatice (doze complete la timp), pacientul poate suferi trombocitopenie si anemie, de aceea monitorizarea trombocitelor si a hematocritului este recomandata. Precautii speciale se impun atunci cand se folosesc agenti citostatici care produc trombocitopenie severa. Folosirea PBPC dupa administrarea de Neupogen reduce durata trombocitemiei dupa chimioterapia mielosupresoare si mieloablativa. Pacientii cu NCS. Transformarea in leucemie sau pre-leucemie: Se recomanda o grija speciala pentru distingerea unei NCS de alte afectiuni hematologice, cum ar fi anemia aplastica, mielodisplazia sau leucemia mieloida. De aceea, inaintea tratamentului trebuie efectuate numaratoarea completa de celule sanguine si evaluarea maduvei osoase (morfologic si cariotipic). Frecventa sindroamelor mielodisplastice si a leucemiei la pacientii tratati cu Neupogen pentru neutropenia congenitala severa (sindromul Kostmann) este redusa. Sindromul displastic si leucemia sunt complicatii ale bolii, nelegate de tratamentul cu Neupogen. Daca pacientii cu sindrom Kostmann dezvolta o citogenetica anormala, riscurile si beneficiile terapiei cu Neupogen trebuie foarte bine cantarite; de regula, Neupogen trebuie intrerupt daca survin sindromul displastic si leucemia. Nu este foarte clar daca in cazul terapiei pentru sindromul Kostmann, pacientul este predispus la transformare leucemica. Se recomanda la acesti pacienti evaluarea morfologica si citogenetica, la intervale regulate (aproximativ 12 luni). Numaratoarea celulelor sanguine: Trombocitele trebuie monitorizate atent, in special in primele patru saptamani ale terapiei cu Neupogen. O atentie speciala se acorda pacientilor la care dozele se scad sau administrarea se face intermitent, si dezvolta trombocitopenie, de exemplu, trombocitele 2 1 milion/celule CD34+/kg) sau refacerea rapida a trombocitelor. Unii agenti citotoxici pot dezvolta toxicitati particulare asupra celulelor progenitoare hematopoietice, ceea ce poate afecta mobilizarea acestora. Agenti cum sunt melphalanul, carmustina (BCNU) si carboplatinul, administrati o perioada lunga, inaintea mobilizarii celulelor progenitoare, pot reduce colectia de progenitori. Astfel, administrarea acestor droguri cu Neupogen, este eficienta pentru mobilizarea progenitorilor. Cand se intentioneaza obtinerea mobilizarii, ea trebuie programata la inceputul tratamentului. O atentie deosebita trebuie acordata pacientilor, in asa fel incat mobilizarea sa se efectueze inaintea administrarii dozelor mari de citostatice. Daca nu se obtin colectiile dorite, se iau in conside rare forme alternative de tratament, fara suport de celule progenitoare. Evaluarea colectiilor de celule progenitoare: Pentru evaluarea colectiilor colectate de la pacientii tratati cu Neupogen, o atentie deosebita se acorda metodei cantitative. Rezultatele analizei flow-citometrice a celulelor CD34 variaza in functie de metodologia folosita si recomandarile de numar bazate pe studiile altor laboratoare. Analiza statistica a relatiei dintre numarul de celule CD34+ reinfuzate si rata refacerii trombocitelor dupa o doza mare de citostatice, indica o relatie complexa, dar continua. Numarul minim de celule CD34+ nu este inca bine definit. Recomandarea de minimum &gt; 2 1 milion celule CD34+/kg se bazeaza pe experienta publicata, ca rezultat al refacerii hematopoietice adecvate. Refacerea este invers proportionala cu cantitatea colectata. Alte precautii speciale. Monitorizarea densitatii osoase poate fi utila pentru detectarea procesului osteoporotic la pacientii cu Neupogen, mai mult de sase luni. Nu s-a administrat Neupogen la pacienti cu afectare serioasa renala sau hepatica, deci, nu se poate face o recomandare, in aceste situatii. Nu s-a studiat nici efectul acestui produs la pacientii cu numar redus de progenitori mieloizi. Neupogen actioneaza in principal pe precursorii neutrofilelor, crescand numarul acestora. Astfel, la pacientii cu putini progenitori mieloizi (dupa radio si chimioterapie intense), cresterea neutrofilelor este diminuata. Nu s-a stabilit efectul medicamentului asupra reactiei grefa contra gazda, la transplantati</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Nu s-a stabilit inca efectul asupra femeilor insarcinate. Studiile pe soareci si sobolani nu au aratat daca Neupogen este teratogenic. La soareci, s-a dovedit un efect abortiv, dar fara malformatii. In sarcina, trebuie bine cantarit efectul benefic asupra riscului pentru fat. Nu se cunoaste daca Neupogen se excreta in laptele matern. Neupogen nu se recomanda la femeile care alapteaza</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteSecundare>La pacientii aflati sub chimioterapie. Administrarea de Neupogen la doze standard este asociata frecvent cu durere osteo-musculara. Aceasta este usoara sau moderata (10%), doar ocazional severa (3%) si este tratabila prin analgezice uzuale. Efecte adverse mai putin frecvente sunt tulburarile urinare (in special disuria usoara sau moderata). Scaderea pasagera a presiunii arteriale, fara sa necesite tratament, a fost raportata doar ocazional. Cresterea reversibila, dependenta de doza, usoara sau moderata a nivelului lDH, FA, acidului uric GPT apare frecvent. La mai putin de 5% din pacientii tratati cu Neupogen, se observa un nivel al globulelor albe de 100 1 miliard/l, la doze peste 0,3 MU (3 mcg) /kg/zi. Nu s-au raportat efecte adverse legate de aceasta valoare a leucocitelor. In studiile randomizate, Neupogen nu a crescut incidenta efectelor adverse asociate chimioterapiei. Efectele adverse ale combinatiei Neupogen/chimioterapie si placebo/chimioterapie, sunt la fel de frecvente, manifestate prin greata, voma, alopecie, diaree, oboseala, anorexie, mucozita, cefalee, tuse, rash, toracalgie, slabiciune generala, uscaciunea gurii, constipatie si dureri difuze. Tulburari vasculare (boala veno-oclusiva si modificari de volum) au fost raportate ocazional la pacientii supusi dozelor mari de citostatice dupa transplant autolog medular. Asociatia cauzala cu Neupogen nu este inca stabilita. Simptome sugestive de tip alergic sunt rar semnalate, aproximativ jumatate din ele, fiind legate de doza initiala. Simptomele survin mai frecvent dupa administrarea i.v. In unele cazuri, reluarea dozelor duce la recurenta simptomelor. La pacientii cu NCS. Reactiile adverse legate de terapia cu Neupogen la pacientii cu NCS au fost raportate si, la unii, frecventa scade in timp. Cele mai frecvente efecte adverse date de Neupogen au fost durerea osoasa si osteo-musculara. Alte efecte sunt splenomegalia, progresiva in majoritatea cazurilor, si trombocitopenia. Cefaleea si diareea survin la inceputul tratamentului cu Neupogen, in 10% din cazuri. Anemia si epistaxisul apar cu aceeasi incidenta, dar, dupa administrare indelungata. Cresterea pasagera fara simptome clinice a fost detectata la LDH, FA si acidul uric. Scaderea glicemiei, este moderata. Alte efecte adverse raportate in</EfecteSecundare>
        <Interactiuni>Siguranta si eficienta administrarii de Neupogen impreuna cu citostaticele mielosupresice nu au fost stabilite. Din punct de vedere al sensibilitatii si vitezei de diviziune a celulelor mieloide la chimioterapia citotoxica, folosirea de Neupogen nu este recomandata decat in primele 24 ore dupa terminarea curei de citostatice. Nu au fost investigate interactiuni cu alti factori de crestere sau citokine. (vezi Incompatibilitati)</Interactiuni>
        <Supradozare>Nu s-au stabilit efectele supradozarii de Neupogen. Stoparea terapiei cu Neupogen duce la o scadere cu 50% a neutrofilelor circulante in decurs de 1-2 zile, cu revenirea la normal in 1-7 zile. Atentie: Incompatibilitati: Neupogen nu se dilueaza in solutii saline. Pentru compatibilitatea Neupogen cu materialele plastice dupa diluare pentru perfuzie, vezi Instructiuni de diluare</Supradozare>
        <EfecteleAsupraConduceriiAutovehiculelorSiAltorMasini>Nu s-au raportat</EfecteleAsupraConduceriiAutovehiculelorSiAltorMasini>
        <Farmacocinetica>Exista o corelatie liniara intre doza si concentratia serica de filgrastim, administrat intravenos sau subcutanat. Dupa administrarea s.c. a unei doze standard, concentratiile serice s-au mentinut peste 10 ng/ml, timp de 8-16 ore. Volumul distributiei in sange este de aproximativ 150 ml/kg. Clearance-ul la filgrastim s-a dovedit a urma farmacocinetica de prima linie atat dupa administrarea subcutanata cat si intravenoasa. Timpul mediu de injumatatire la filgrastim este de aproximativ 3,5 ore, cu o rata de clearance de aproximativ 0,6 ml/min/kg. Infuzia continua cu filgrastim pana la 28 zile, la pacientii aflati in refacere dupa transplantul medular, nu arata acumulare a produsului si are timp de injumatatire comparabil</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>Neupogen 30 si Neupogen 48 trebuie pastrate la frigider la 2 - 8 grade Celsius. Expunerea accidentala la inghetare, nu afecteaza negativ stabilitatea Neupogen. Solutiile de Neupogen nu se prepara cu mai mult de 24 ore inaintea administrarii si trebuie pastrate in frigider, la 2 - 8 grade Celsius. Flacoanele de Neupogen sunt pentru o unica administrare. Stabilitate: Acest medicament nu trebuie folosit dupa data expirarii (exp), inscrisa pe ambalaj.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NEURIPLEGE drajeuri</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M03BX. ALTE PREPARATE CU ACTIUNE CENTRAL</CodATC>
        <Producator>:Lab. Genevrier</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Drajeuri continand clorproetazina clorhidr. 25 mg. (cutie x 30 buc.); fiole a 5 ml solutie apoasa injectabila, continand clorproetazina clorhidr. 25 mg; unguent continand clorproetazina clorhidr. 10 mg, p-metil-izopropil-benzen 9,8 g, excipienti ad 100 g (tub cu 30 g)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Relaxant neuromuscular, asigura relaxarea fibrei musculare, calmeaza durerea si exercita un efect analgezic si antiinflamator</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Reumatologie: lumbago acut cronic, lombosciatica, reumatism abarticular, artroze cu contracturi musculare. Balneofizioterapie si recuperare medicala: lombalgii, dorsalgii. Medicina sportiva: contracturi, elongatii, crampe, rupturi fasciculo-musculare. Neurologie: spasticitatea din bolile neorologice, dar nu si boala Parkinson. Ginecologie: dismenoree. Orice alta maladie in care exista o contractura (torticolis)</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>In general in doua prize. Drajeuri: Adulti: oral, 1 la 3 drajeuri in 24 ore. Copii:de utilizat cu precautie si numai sub supraveghere medicala; de la 5 la 10 ani, oral, un drajeu (25 mg) in 24 ore; peste 10 ani, oral, 1 la 2 drajeuri in 24 ore. Gravide: numai peste 3 luni de sarcina, cu prudenta, de preferat pomada. Fiole: In medie, 1 pana la 2 fiole pe cale i.m. sau i.v. foarte lenta, in 24 ore sau in perfuzie. Unguentul: se aplica o data sau de mai multe ori pe zi, in strat subtire, prin masaje usoare si prelungite</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Au fost descrise cazuri de hipotensiune ortostatica si somnolenta, mai ales la persoanele in varsta si in cazurile in care a existat o sensibilitate crescuta. Alcoolul potenteaza efectele produsului. Nu se administreaza concomitent cu antidepresive triciclice, barbiturice, deprimante centrale SNC. Unguentul nu se aplica pe plagi si mucoase si trebuie evitata expunerea la razele solare a regiunilor tratate</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Miastenie, hipotensiune severa, alergii la clorproetazina.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NEURIPLEGE solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M03BX. ALTE PREPARATE CU ACTIUNE CENTRAL</CodATC>
        <Producator>:Lab. Genevrier</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Drajeuri continand clorproetazina clorhidr. 25 mg. (cutie x 30 buc.); fiole a 5 ml solutie apoasa injectabila, continand clorproetazina clorhidr. 25 mg; unguent continand clorproetazina clorhidr. 10 mg, p-metil-izopropil-benzen 9,8 g, excipienti ad 100 g (tub cu 30 g)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Relaxant neuromuscular, asigura relaxarea fibrei musculare, calmeaza durerea si exercita un efect analgezic si antiinflamator</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Reumatologie: lumbago acut cronic, lombosciatica, reumatism abarticular, artroze cu contracturi musculare. Balneofizioterapie si recuperare medicala: lombalgii, dorsalgii. Medicina sportiva: contracturi, elongatii, crampe, rupturi fasciculo-musculare. Neurologie: spasticitatea din bolile neorologice, dar nu si boala Parkinson. Ginecologie: dismenoree. Orice alta maladie in care exista o contractura (torticolis)</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>In general in doua prize. Drajeuri: Adulti: oral, 1 la 3 drajeuri in 24 ore. Copii:de utilizat cu precautie si numai sub supraveghere medicala; de la 5 la 10 ani, oral, un drajeu (25 mg) in 24 ore; peste 10 ani, oral, 1 la 2 drajeuri in 24 ore. Gravide: numai peste 3 luni de sarcina, cu prudenta, de preferat pomada. Fiole: In medie, 1 pana la 2 fiole pe cale i.m. sau i.v. foarte lenta, in 24 ore sau in perfuzie. Unguentul: se aplica o data sau de mai multe ori pe zi, in strat subtire, prin masaje usoare si prelungite</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Au fost descrise cazuri de hipotensiune ortostatica si somnolenta, mai ales la persoanele in varsta si in cazurile in care a existat o sensibilitate crescuta. Alcoolul potenteaza efectele produsului. Nu se administreaza concomitent cu antidepresive triciclice, barbiturice, deprimante centrale SNC. Unguentul nu se aplica pe plagi si mucoase si trebuie evitata expunerea la razele solare a regiunilor tratate</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Miastenie, hipotensiune severa, alergii la clorproetazina.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NEURIPLEGE unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M03BX. ALTE PREPARATE CU ACTIUNE CENTRAL</CodATC>
        <Producator>:Lab. Genevrier</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Drajeuri continand clorproetazina clorhidr. 25 mg. (cutie x 30 buc.); fiole a 5 ml solutie apoasa injectabila, continand clorproetazina clorhidr. 25 mg; unguent continand clorproetazina clorhidr. 10 mg, p-metil-izopropil-benzen 9,8 g, excipienti ad 100 g (tub cu 30 g)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Relaxant neuromuscular, asigura relaxarea fibrei musculare, calmeaza durerea si exercita un efect analgezic si antiinflamator</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Reumatologie: lumbago acut cronic, lombosciatica, reumatism abarticular, artroze cu contracturi musculare. Balneofizioterapie si recuperare medicala: lombalgii, dorsalgii. Medicina sportiva: contracturi, elongatii, crampe, rupturi fasciculo-musculare. Neurologie: spasticitatea din bolile neorologice, dar nu si boala Parkinson. Ginecologie: dismenoree. Orice alta maladie in care exista o contractura (torticolis)</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>In general in doua prize. Drajeuri: Adulti: oral, 1 la 3 drajeuri in 24 ore. Copii:de utilizat cu precautie si numai sub supraveghere medicala; de la 5 la 10 ani, oral, un drajeu (25 mg) in 24 ore; peste 10 ani, oral, 1 la 2 drajeuri in 24 ore. Gravide: numai peste 3 luni de sarcina, cu prudenta, de preferat pomada. Fiole: In medie, 1 pana la 2 fiole pe cale i.m. sau i.v. foarte lenta, in 24 ore sau in perfuzie. Unguentul: se aplica o data sau de mai multe ori pe zi, in strat subtire, prin masaje usoare si prelungite</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Au fost descrise cazuri de hipotensiune ortostatica si somnolenta, mai ales la persoanele in varsta si in cazurile in care a existat o sensibilitate crescuta. Alcoolul potenteaza efectele produsului. Nu se administreaza concomitent cu antidepresive triciclice, barbiturice, deprimante centrale SNC. Unguentul nu se aplica pe plagi si mucoase si trebuie evitata expunerea la razele solare a regiunilor tratate</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Miastenie, hipotensiune severa, alergii la clorproetazina.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NO  fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A03AD. PAPAVERINA SI DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:Chinoin</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 20 comprimate. Cutii cu 5 sau 25 fiole 40 mg/2 ml</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Spasme ale musculaturii netede in afectiuni cu origine biliara: colecistolitiaza, colangiolitiaza, colecistita, pericolecistita, colangita, papilita. Spasme ale musculaturii tractului urinar: nefrolitiaza, ureterolitiaza, pielita, cistita, tenesme vezicale. Ca adjuvant: in spasme ale musculaturii netede a tractului gastrointestinal (ulcer gastric si duodenal, gastrita, enterita, colita, spasmul cardiei si pilorului, sindromul colonului iritabil, constipatie spastica si meteorism, pancreatita); in boli ginecologice (dismenoree, anexita, dureri atroce in timpul travaliului, contractii tetanice uterine, avort iminent); in dureri de cap de origine vasculara (migrene)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Insuficienta hepatica, renala si cardiaca severe</Contraindicatii>
        <ModDeAdministrareSiPosologie>Doza uzuala pentru adulti este de 40 - 240 mg zilnic (2 - 4 ml de 1 - 3 ori) s.c. sau i.m.,sau 120 - 240 mg (1 - 2 comprimate de 3 ori pe zi) per os. In cazul unor colici acute, se administreaza 40 - 80 mg (2 - 4 ml) i.v. Pentru copii intre 1 - 6 ani, doza zilnica este 40 - 120 mg (cate 1/2 - 1 comprimat de 2-3 ori pe zi); peste 6 ani, 80 - 200 mg (1 comprimat de 2-5 ori pe zi)</ModDeAdministrareSiPosologie>
        <EfecteAdverse>Dureri de cap, ameteala, greata, palpitatii, hipotensiune</EfecteAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoase>Levodopa (scaderea efectului antiparkinsonian, agravarea rigiditatii si a tremorului).</InteractiuniMedicamentoase>
        <Precautii>: Trebuie administrat cu grija in caz de hipotensiune. Medicamentul va fi administrat parenteral numai pacientilor aflati in pozitie culcata. Poate provoca tulburari gastrointestinale la pacientii suferinzi de intoleranta la lactoza (datorita continutului de lactoza al comprimatului)</Precautii>
        <Proprietati>Drotaverina, un derivat de isochinolina, este un agent spasmolitic ce actioneaza direct pe musculatura neteda. Actiunea antispastica se exercita prin legarea sa pe suprafata celulelor musculaturii netede si modificarea permeabilitatii si potentialului lor de membrana. Inhibitia enzimei fosfodiesteraza, cresterea in consecinta a nivelului de AMPc si cresterea initiala a captarii calciului in celula sunt, de asemenea, implicate in mecanismul de actiune. Efectul este mai puternic decat cel al papaverinei, absorbtia sa este mai rapida si legarea de proteinele serice mai mica. Avantajul sau fata de papaverina consta in faptul ca nu produce efecte adverse de tip hiperpneic dupa administrarea pe cale parenterala. Este eficienta in cazul spasmelor musculare de tip neuronal sau muscular. Efectul relaxant al drotaverinei asupra muschiului neted este independent de tipul de inervatie vegetativa; este in mod egal eficienta asupra muschilor netezi ai tractului gastrointestinal, biliar, urogenital si sistemului vascular. Datorita efectului sau vasodilatator, imbunatateste irigarea sanguina a tesuturilor. Este legata in cantitate mica de albumina si de alfa- si beta-globulinele din plasma. Este absorbita rapid atat dupa administrarea parenterala, cat si dupa administrarea orala. Atinge concentratiile maxime in ser dupa 45 - 60 minute de la administrarea orala. Drotaverina este metabolizata in ficat. Timpul sau biologic de injumatatire este de 16 - 22 ore. Este eliminata complet din organism dupa 72 ore, 30% prin urina si circa 50% prin fecale. Este excretata in principal sub forma metabolitilor sai si nu poate fi identificata in urina in forma nemodificata. Traverseaza bariera placentara.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NOCERTONE comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N02CX. ALTE ANTIMIGRENOAS</CodATC>
        <Producator>:Sanofi Winthrop</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutie cu 30 comprimate divizabile (albe)</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Oxetoron difera de preparatele antimigrenoase clasice, prin structura chimica si profil farmacologic: actiune antihistaminica H1 cu proprietati antiserotoninice; efecte antalgice si antiemetice</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratament profilactic al migrenei si cefaleei vasomotorii. Nocertone nu are efect in accesele migrenoase constituite, dar poate fi asociat cu medicamente antimigrenoase utilizate in tratamentul crizei. Acest medicament se va administra numai in situatii justificate, cum ar fi pacienti cu mai mult de 2 crize pe luna, sau mai putin frecvente, dar mai severe</Indicatii>
        <ReactiiAdverse>Anumite persoane pot prezenta somnolenta la inceputul tratamentului sau dupa doze ridicate. In mod exceptional poate aparea diaree, care dispare la oprirea tratamentului. Se poate observa cresterea nivelului de prolactina. Foarte rar au fost raportate reactii cutanate</ReactiiAdverse>
        <Precautii>Se recomanda prudenta in prescrierea medicamentului Nocertone la bolnavii care sufera de epilepsie. Bauturile alcoolice sunt interzise in timpul tratamentului, deoarece Nocertone potenteaza efectul alcoolului. In caz de sarcina si perioada de alaptare, nu se recomanda utilizarea medicamentului. Prudenta pentru conducatorii auto, datorita riscului de somnolenta</Precautii>
        <ModDeAdministrare>Adulti: doza uzuala este de 2 comprimate pe zi. In cazuri mai severe, doza poate fi marita la 3 comprimate pe zi. In tratamentul de intretinere: 1 comprimat sau 1 comprimat si jumatate pe zi poate fi suficient. Comprimatele vor fi luate, de preferinta, dupa masa de seara sau la culcare. Pentru reducerea numarului si severitatii atacurilor migrenoase, comprimatele de Nocertone vor fi luate zilnic, in mod regulat, timp de mai multe luni</ModDeAdministrare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Nocertone potenteaza efectul alcoolului, de aceea nu se recomanda consumul de alcool in timpul tratamentului. Alte sedative (antihistaminice H1, barbiturice) sunt contraindicate, deoarece potenteaza efectul medicamentului Nocertone</InteractiuniMedicamentoase>
        <Supradozare>Simptomele sunt cele ale unei intoxicatii cu neuroleptice: manifestari extrapiramidale, coma. Pot aparea uneori convulsii, tulburari de conducere cardiaca. Se aplica un tratament simptomatic, dupa caz</Supradozare>
        <Farmacocinetica>Dupa administrare orala, oxetoron este absorbit rapid. Concentratia plasmatica maxima apare dupa 90 - 120 minute. Este metabolizat rapid. Timpul de injumatatire este aproximativ 8 ore. Se elimina prin urina si fecale</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra la loc uscat, la temperatura camerei (sub 25 grade Celsius).</ConditiiDePastrare>
        <Valabilitate>: Nu utilizati dupa data limita inscriptionata pe ambalaj.    </Valabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NOLVADEX comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L02BA. ANTIESTROGEN</CodATC>
        <Producator>:Zeneca</Producator>
        <FormaDePrezentare>Nolvadex se prezinta sub forma de comprimate continand tamoxifen citrat BP, echivalent a 10 mg tamoxifen. Nolvadex-D se prezinta sub forma de comprimate continand tamoxifen citrat BP, echivalent a 20 mg tamoxifen. Nolvadex-Forte se prezinta sub forma de comprimate continand tamoxifen citrat BP, echivalent a 40 mg tamoxifen. Aceste forme de prezentare nu sunt prezente in toate tarile</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Tratamentul cancerului mamar</Indicatii>
        <DozareSiAdministrare>Adulti (inclusiv varstnici): doza variaza intre 20-40 mg/zi, administrat fie in doua prize/zi, fie in priza unica</DozareSiAdministrare>
        <Contraindicatii>Nolvadex nu va fi administrat in cursul sarcinii. A fost raportat un numar redus de avorturi spontane, tulburari ale nasterii si moarte fetala la femei la care se administrase Nolvadex fara a se putea stabili o relatie cauzala. Studiile de toxicologie reproductiva efectuate pe sobolan, iepure si maimuta nu au aratat un potential teratogen. In studiile efectuate pe rozatoare asupra dezvoltarii tractului reproducator fetal, tamoxifenul a fost asociat cu modificari similare celor cauzate de estradiol, etinil-estradiol, clomifen si dietilstilbestrol (DES) desi importanta clinica a acestor modificari este necunoscuta, unele dintre acestea, in special adenomatoza vaginala, sunt similare celor observate la femeile tinere expuse la DES in timpul vietii intrauterine si care au un risc de 1/1000 de a dezvolta carcinom cu celule clare al vaginului sau cervixului. Doar un numar scazut de gravide au fost expuse la tamoxifen. Aceasta expunere nu a fost raportata ca determinand adenomatoza vaginala sau carcinom cu celule clare al vaginului sau cervixului al femeilor tinere expuse la tamoxifen in timpul vietii intrauterine. Femeile trebuie sfatuite sa nu ramana gravide in timpul administrarii Nolvadex si daca sunt in timpul vietii sexuale active trebuie sa foloseasca metode contraceptive tip bariera sau non-hormoni. Pacientele la premenopauza vor fi atent examinate inaintea inceperii tratamentului, pentru a exclude sarcina. In cazul in care raman gravide in timpul administrarii Nolvadex sau dupa 2 luni de la intreruperea tratamentului, femeile trebuie evaluate in legatura cu eventualul risc pentru fat</Contraindicatii>
        <Precautii>Menstruatia este suprimata la un numar de femei la premenopauza care primesc Nolvadex pentru tratamentul cancerului de san. Cand Nolvadex se administreaza in combinatie cu anticoagulante de tip cumarinic, poate aparea o crestere semnificativa a efectului anticoagulant. In cazuri de co-administrare, se recomanda o atenta monitorizare a pacientilor. Cand Nolvadex este administrat in combinatie cu agenti citotoxici exista un risc crescut de aparitie a accidentelor tromboembolice. In legatura cu tratamentul cu Nolvadex, s-a raportat o incidenta crescuta a modificarilor endometriale cum ar fi: hiperplazie, polipi si carcinom. Incidenta si modelul acestei cresteri sugereaza ca mecanismul care sta la baza este legat de proprietatile estrogenice ale Nolvadex. Orice pacient care primeste sau care a primit in trecut Nolvadex si care raporteaza sangerare vaginala anormala trebuie investigat prompt. Tamoxifen nu a fost mutagen intr-o serie de teste de mutagenitate efectuate in vitro si in vivo. Tamoxifen a fost genotoxic in unele din testele de genotoxicitate in vitro si in vivo efectuate pe rozatoare. In studii pe termen lung s-au raportat tumori gonadale la soareci si tumori hepatice la sobolanii care au primit tamoxifen. Semnificatia clinica a acestor constatari nu a fost stabilita. Un numar de tumori secundare, cu alte localizari decat endometrul si sanul opus a fost raportat in studii clinice, dupa tratamentul cancerului de san cu tamoxifen. Nu a fost stabilita legatura cauzala si semnificatia clinica a acestor observatii ramane neclara. Lactatie: nu se cunoaste daca Nolvadex este excretat in laptele matern, ca urmare, medicamentul nu este recomandat in perioade de lactatie. Decizia de a intrerupe fie lactatia, fie tratamentul cu Nolvadex trebuie sa ia in considerare importanta acestui tratament pentru mama</Precautii>
        <ReactiiAdverse>In cursul tratamentului indelungat, reactiile adverse ale Nolvadex nu sunt la fel de numeroase sau serioase ca cele ale androgenilor sau estrogenilor folositi, de asemenea, in tratamentul cancerului mamar. Reactiile adverse raportate pot fi clasificate fie in functie de actiunea antiestrogenica a medicamentului, ca de exemplu: valuri de caldura, metroragii, secretie vaginala si prurit vulvar, fie ca reactii adverse generale: intoleranta gastrointestinala, marirea formatiunilor tumorale, ameteli, reactii cutanate eritematoase si, ocazional, retentie lichidiana si alopecie. Cand aceste reactii adverse sunt severe, controlul lor poate fi posibil printr-o simpla reducere a dozei, fara a se pierde controlul exercitat asupra bolii. Un numar redus de paciente cu metastaze osoase au dezvoltat hipercalcemie la debutul tratamentului. La pacientii sub tratament cu Nolvadex, s-a raportat scaderea tranzitorie a numarului de trombocite, de obicei pana la valori de 80-90 000/mm3, ocazional la valori mai reduse. La pacientii sub tratament cu Nolvadex s-au descris cazuri de tulburari ale vederii, incluzand alterari corneene, cataracta si retinopatie. S-a raportat fibrom uterin. Ocazional, la femeile la premenopauza care primeau Nolvadex s-a constatat cresterea volumului chistelor ovariene. Dupa administrarea Nolvadex s-a observat leucopenie, uneori in asociere cu anemie si/sau trombocitopenie. Neutropenia a fost raportata rareori; aceasta poate fi uneori severa. In cursul tratamentului cu Nolvadex s-au raportat, cu incidenta scazuta, accidente tromboembolice. Deoarece se stie ca la pacientii cu tumori maligne incidenta acestor fenomene este crescuta, nu s-a putut stabili o legatura cauzala in cazul terapiei cu Nolvadex. Cand Nolvadex este folosit in asociere cu agenti citotoxici, exista un risc crescut de aparitie al accidentelor tromboembolice. Nolvadex se asociaza cu modificari ale nivelului enzimelor hepatice si rareori cu un spectru mai sever de anomalii hepatice cum ar fi degenerescenta grasa hepatica, colestaza si hepatita</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>In plan teoretic, ar fi de asteptat ca supradozarea sa determine augmentarea reactiilor adverse de tip anti-estrogenic mai sus amintite. Observatiile la animale au aratat ca supradozarea extrema (100-200 ori doza zilnica recomandata) poate produce efecte estrogenice. Nu exista un antidot specific in cazul supradozarii, tratamentul va fi deci simptomatic</Supradozare>
        <EfectulAsupraAbilitatiiDeAConduceAutovehiculeSiDeAManevraEchipamente>Nu exista evidente ca Nolvadex poate afecta aceste activitati</EfectulAsupraAbilitatiiDeAConduceAutovehiculeSiDeAManevraEchipamente>
        <ConditiiDePastrare>Se va pastra la temperaturi mai mici de 30 grade Celsius, ferit de lumina.ProprietatiNolvadex este un anti-estrogenic nesteroidic. La om, Nolvadex actioneaza in primul rand ca anti-estrogenic, inhiband efectele estrogenilor endogeni, probabil prin legarea de receptorii estrogenici. Totusi, rezultatele clinice arata anumite beneficii si in cazul tumorilor RE - (status negativ al receptorilor estrogenici), ceea ce poate indica un alt mecanism de actiune.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NORDITROPIN flacon injectabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: H01AC. HORMONI SOMATOTROPI SI ANALOG</CodATC>
        <Producator>:Novo Nordisk</Producator>
        <Indicatii>Deficienta de crestere datorata insuficientei de hormon de crestere. Sindrom Turner. Intarzierea de crestere in perioada prepubertara la copiii cu insuficienta renala cronica. Insuficienta hormonului de crestere la adult</Indicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Doza este individuala; in general se recomanda administrarea zilnica, subcutanata, seara. Locul injectiei trebuie schimbat frecvent pentru a preveni lipodistrofia. Dozele recomandate sunt: Insuficienta de hormon de crestere la copil: 0,07-0,1 Ui/kg corp/zi s.c. de 6-7 ori/saptamana sau 2-3 Ui/mp suprafata corporala, s.c. de 6-7 ori/saptamana. Sindrom Tuner: 0,14 Ui/kg corp/zi, s.c. sau 4,3 Ui/mp suprafata corporala/zi, s.c. (30 Ui/mp/saptamana). Insuficienta renala cronica: 0,14 Ui/kg corp/zi, s.c. sau 4,3 Ui/mp suprafata corporala/zi, s.c. (30 Ui/mp/saptamana). Terapie de substitutie la adult: doza trebuie ajustata nevoii fiecarui pacient. Se recomanda inceperea tratamentului cu o doza foarte mica, de exemplu de 0,5 Ui/zi (3,5 UI/saptamana) sau nu mai mult de 0,02 Ui/kg corp/zi (0,7 Ui/mp/zi) sau 0,125 Ui/kg/saptamana (5,1 Ui/mp/saptamana). Doza initiala poate fi crescuta treptat pana la 0,04 Ui/kg corp/zi (1,5 UI/mp suprafata corporala/zi) sau 0,25 Ui/kg corp/saptamana (10,1 Ui/mp/ saptamana) de-a lungul unei perioade de una - doua luni, in functie de rezultatele terapeutice obtinute. Se va folosi ca indicator Factorul 1 de Crestere asemanator Insulinei (Insulin-like Growth Factor 1-IGF-1) in ser. Necesarul pe doza scade cu varsta</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate cunoscuta la preparatele de Norditropin. Hipersensibilitate la alcool benzilic.Tumora maligna activa. Terapia antitumorala trebuie terminata inaintea inceperii tratamentului cu hormon de crestere. Tratamentul trebuie intrerupt la reaparitia semnelor de crestere tumorala. La copii cu afectiune renala cronica tratamentul trebuie intrerupt cand se efectueaza transplantul renal. Tratamentul in timpul sarcinii si alaptarii nu este recomandat</Contraindicatii>
        <Precautii>Tratamentul cu Norditropin trebuie prescris si efectuat doar de catre medicii de specialitate. Nu exista date privind inaltimea finala care poate fi atinsa dupa folosirea Norditropin in cazul copiilor cu Sindrom Turner sau boala cronica renala. Efectul stimulativ asupra sistemului osos la copil poate fi prezent pana la inchiderea discurilor epifizare. La copii cu boala cronica renala doza este individuala si trebuie ajustata in functie de raspunsul individual la terapie.Tulburarea de crestere trebuie stabilita in mod clar inaintea tratamentului, prin urmarirea cresterii sub tratament optim conservator timp de cel putin un an. Controlul conservator al uremiei trebuie mentinut de-a lungul terapiei. Pacientii cu boala cronica renala sufera in mod normal o scadere a functiei renale. In timpul tratamentului cu Norditropin functia renala trebuie urmarita pentru a depista o scadere excesiva, sau o crestere a ratei de filtrare glomerulare (care poate fi atribuita hiperfiltrarii). Deoarece somatropinul poate influenta metabolismul carbohidratilor, pacientii trebuie urmariti pentru a se depista aparitia intolerantei la glucoza. In timpul tratamentului cu somatropin poate apare o stare de hipotiroidism. Deoarece hipotiroidismul netratat poate interfera cu raspunsul la Norditropin, pacientii trebuie monitorizati periodic pentru evaluarea functiei tiroidiene si trebuie tratati cu hormon tiroidian atunci cand este cazul. Pacientii cu deficienta de hormon de crestere secundara unei leziuni intracraniene trebuie examinati frecvent pentru depistarea progresiei sau recurentei procesului cauzal. La un numar mic de pacienti cu deficit de hormon de crestere, atat tratati cu somatropin cat si netratati, s-au raportat cazuri de leucemie. Pe baza evidentelor existente este improbabil ca somatropinul sa fie responsabil pentru aceasta</Precautii>
        <Interactiuni>Terapia concomitenta cu hormoni glucocorticoizi poate inhiba efectul de crestere al Norditropin. Efectul somatropinului mai poate fi influentat si de alti hormoni: gonadotropi, estrogeni, steroizi anabolici si tiroidieni</Interactiuni>
        <SarcinaSiAlaptare>Norditropin este contraindicat in perioada de sarcina. Daca pe parcursul tratamentului apare o sarcina se va intrerupe administrarea de Norditropin. Exista posibilitatea ca somatropinul sa fie secretat in laptele matern</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAdverse>Retentia de lichide cu edem periferic este trecatoare si dependenta de doza. Formarea de anticorpi anti-somatropin a fost rareori observata in timpul tratamentului cu Norditropin. Titrurile si capacitatea de legare a acestor anticorpi au fost foarte mici si nu au interferat cu raspunsul de crestere la administrarea de Norditropin. Reactii la locul de injectare. In timpul tratamentului cu Norditropin putini copii au dezvoltat o reactie locala cutanata, trecatoare. Foarte rar se observa reactii generalizate, legate de folosirea conservantului benzil-alcool in solventul pentru reconsituirea preparatului. Au fost raportate cazuri rare de hipertensiune intracraniana benigna</EfecteAdverse>
        <Supradozare>Supradozajul acut poate duce initial la hipoglicemie si ulterior la hiperglicemie. Supradozajul prelungit poate duce la semne si simptome asemanatoare efectelor cunoscute ale excesului de hormon uman de crestere</Supradozare>
        <ConditiiDePastrare>Inainte de solubilizare: flaconul cu Norditropin ca si cel cu solvent, sunt stabile la 2 - 8 grade Celsius. Se va evita inghetarea si expunerea la soare. Dupa solubilizare: Norditropin poate fi pastrat maximum 14 zile la o temperatura cuprinsa intre 2 - 8 grade Celsius. Se va evita expunerea la soare si inghetarea. A nu se folosi dupa data expirarii inscrisa pe eticheta.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NORDITROPIN flacon injectabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: H01AC. HORMONI SOMATOTROPI SI ANALOG</CodATC>
        <Producator>:Novo Nordisk</Producator>
        <Indicatii>Deficienta de crestere datorata insuficientei de hormon de crestere. Sindrom Turner. Intarzierea de crestere in perioada prepubertara la copiii cu insuficienta renala cronica. Insuficienta hormonului de crestere la adult</Indicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Doza este individuala; in general se recomanda administrarea zilnica, subcutanata, seara. Locul injectiei trebuie schimbat frecvent pentru a preveni lipodistrofia. Dozele recomandate sunt: Insuficienta de hormon de crestere la copil: 0,07-0,1 Ui/kg corp/zi s.c. de 6-7 ori/saptamana sau 2-3 Ui/mp suprafata corporala, s.c. de 6-7 ori/saptamana. Sindrom Tuner: 0,14 Ui/kg corp/zi, s.c. sau 4,3 Ui/mp suprafata corporala/zi, s.c. (30 Ui/mp/saptamana). Insuficienta renala cronica: 0,14 Ui/kg corp/zi, s.c. sau 4,3 Ui/mp suprafata corporala/zi, s.c. (30 Ui/mp/saptamana). Terapie de substitutie la adult: doza trebuie ajustata nevoii fiecarui pacient. Se recomanda inceperea tratamentului cu o doza foarte mica, de exemplu de 0,5 Ui/zi (3,5 UI/saptamana) sau nu mai mult de 0,02 Ui/kg corp/zi (0,7 Ui/mp/zi) sau 0,125 Ui/kg/saptamana (5,1 Ui/mp/saptamana). Doza initiala poate fi crescuta treptat pana la 0,04 Ui/kg corp/zi (1,5 UI/mp suprafata corporala/zi) sau 0,25 Ui/kg corp/saptamana (10,1 Ui/mp/ saptamana) de-a lungul unei perioade de una - doua luni, in functie de rezultatele terapeutice obtinute. Se va folosi ca indicator Factorul 1 de Crestere asemanator Insulinei (Insulin-like Growth Factor 1-IGF-1) in ser. Necesarul pe doza scade cu varsta</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate cunoscuta la preparatele de Norditropin. Hipersensibilitate la alcool benzilic.Tumora maligna activa. Terapia antitumorala trebuie terminata inaintea inceperii tratamentului cu hormon de crestere. Tratamentul trebuie intrerupt la reaparitia semnelor de crestere tumorala. La copii cu afectiune renala cronica tratamentul trebuie intrerupt cand se efectueaza transplantul renal. Tratamentul in timpul sarcinii si alaptarii nu este recomandat</Contraindicatii>
        <Precautii>Tratamentul cu Norditropin trebuie prescris si efectuat doar de catre medicii de specialitate. Nu exista date privind inaltimea finala care poate fi atinsa dupa folosirea Norditropin in cazul copiilor cu Sindrom Turner sau boala cronica renala. Efectul stimulativ asupra sistemului osos la copil poate fi prezent pana la inchiderea discurilor epifizare. La copii cu boala cronica renala doza este individuala si trebuie ajustata in functie de raspunsul individual la terapie.Tulburarea de crestere trebuie stabilita in mod clar inaintea tratamentului, prin urmarirea cresterii sub tratament optim conservator timp de cel putin un an. Controlul conservator al uremiei trebuie mentinut de-a lungul terapiei. Pacientii cu boala cronica renala sufera in mod normal o scadere a functiei renale. In timpul tratamentului cu Norditropin functia renala trebuie urmarita pentru a depista o scadere excesiva, sau o crestere a ratei de filtrare glomerulare (care poate fi atribuita hiperfiltrarii). Deoarece somatropinul poate influenta metabolismul carbohidratilor, pacientii trebuie urmariti pentru a se depista aparitia intolerantei la glucoza. In timpul tratamentului cu somatropin poate apare o stare de hipotiroidism. Deoarece hipotiroidismul netratat poate interfera cu raspunsul la Norditropin, pacientii trebuie monitorizati periodic pentru evaluarea functiei tiroidiene si trebuie tratati cu hormon tiroidian atunci cand este cazul. Pacientii cu deficienta de hormon de crestere secundara unei leziuni intracraniene trebuie examinati frecvent pentru depistarea progresiei sau recurentei procesului cauzal. La un numar mic de pacienti cu deficit de hormon de crestere, atat tratati cu somatropin cat si netratati, s-au raportat cazuri de leucemie. Pe baza evidentelor existente este improbabil ca somatropinul sa fie responsabil pentru aceasta</Precautii>
        <Interactiuni>Terapia concomitenta cu hormoni glucocorticoizi poate inhiba efectul de crestere al Norditropin. Efectul somatropinului mai poate fi influentat si de alti hormoni: gonadotropi, estrogeni, steroizi anabolici si tiroidieni</Interactiuni>
        <SarcinaSiAlaptare>Norditropin este contraindicat in perioada de sarcina. Daca pe parcursul tratamentului apare o sarcina se va intrerupe administrarea de Norditropin. Exista posibilitatea ca somatropinul sa fie secretat in laptele matern</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAdverse>Retentia de lichide cu edem periferic este trecatoare si dependenta de doza. Formarea de anticorpi anti-somatropin a fost rareori observata in timpul tratamentului cu Norditropin. Titrurile si capacitatea de legare a acestor anticorpi au fost foarte mici si nu au interferat cu raspunsul de crestere la administrarea de Norditropin. Reactii la locul de injectare. In timpul tratamentului cu Norditropin putini copii au dezvoltat o reactie locala cutanata, trecatoare. Foarte rar se observa reactii generalizate, legate de folosirea conservantului benzil-alcool in solventul pentru reconsituirea preparatului. Au fost raportate cazuri rare de hipertensiune intracraniana benigna</EfecteAdverse>
        <Supradozare>Supradozajul acut poate duce initial la hipoglicemie si ulterior la hiperglicemie. Supradozajul prelungit poate duce la semne si simptome asemanatoare efectelor cunoscute ale excesului de hormon uman de crestere</Supradozare>
        <ConditiiDePastrare>Inainte de solubilizare: flaconul cu Norditropin ca si cel cu solvent, sunt stabile la 2 - 8 grade Celsius. Se va evita inghetarea si expunerea la soare. Dupa solubilizare: Norditropin poate fi pastrat maximum 14 zile la o temperatura cuprinsa intre 2 - 8 grade Celsius. Se va evita expunerea la soare si inghetarea. A nu se folosi dupa data expirarii inscrisa pe eticheta.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NORMATENS comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C02LA. ALCALOIZI DIN RAUWOLFIA SI DIURETICE IN COMBINATI</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Blister a 10 drajeuri</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Toate formele de hipertensiune primara si secundara, in care nu s-au obtinut rezultate satisfacatoare prin monoterapie</Indicatii>
        <Contraindicatii>Forme rezistente de hipocaliemie si alergie la sulfamide</Contraindicatii>
        <EfecteSecundare>In cazuri rare apar tulburari ale dezechilibrului de apa si electrolit. Se recomanda controlul periodic al nivelului de potasiu din urina si dieta cu continut superior de potasiu (morcovi, spanac, fructe uscate, vegetale, branza, peste). Cand dozele zilnice sunt de 1-2 drajeuri, de obicei nu este necesara suplimentarea potasiului. Nu s-a semnalat, in mod frecvent, greata, voma, hipotensiune ortostatica, slabiciune musculara</EfecteSecundare>
        <ModDeAdministrare>La inceputul tratamentului, doza zilnica este, de obicei, un drajeu si aceasta doza cauzeaza, in majoritatea cazurilor, regresia simtomelor in 4-7 zile si normalizarea presiunii arteriale in 1-4 saptamani. In cazurile mai severe sau pentru o reducere mai rapida a hipersensibilitatii, doza zilnica poate fi crescuta la 2-3 drajeuri. In tratamentul de durata, doza obisnuita este un drajeu zilnica si numai in mod exceptional se dau 2-3 drajeuri zilnic. In tratamentul de intretinere, in unele cazuri, se poate lua un drajeu la 2 zile sau chiar mai rar</ModDeAdministrare>
        <Proprietati>Normatens este un preparat ce imbina efectele terapeutice ale celor 3 componente ale sale. Reduce presiunea crescuta a sangelui arterial si numai in cazuri rare produce efecte secundare. Clopamida este diuretic (din grupa salureticilor), actiunea sa se bazeaza pe inhibitia resorbtiei ionilor de sodiu si eliminarea urinara crescuta a acelor ioni de sodiu. Reducerea volumului de sange circulat mareste efectul hipotensiv al preparatului. Dihydroergocristina este un alcaloid de ergot, ce reduce tonusul fibrelor musculaturii netede prin actiunea sa asupra centrului vasomotor din creier, pe langa faptul ca, acela exercita un efect simpatolitic periferic. Prin inhibarea reflexului din parareceptorii arteriali micsoreaza cresterea reflexului ratei de caldura. Rezerpina are o actiune prelungita hipotensiva si neuroleptica. Micsoreaza depozitarea catecolaminelor si serotoninei in sistemul nervos central si periferic, reduce nivelul de catecolamina in tesuturi si elimina rolul lor ca neurotransmitatori in creier si produce la periferie o vagotonie generalizata    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NORMOPONDEROL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A06AB. LAXATIVE DE CONTAC</CodATC>
        <Producator>:Plantavorel</Producator>
        <FormaDePrezentare>Produs natural obtinut dintr-un amestec de plante medicinale si un ulei esential, conditionat sub forma de comprimate. Flacon cu 40 comprimate</FormaDePrezentare>
        <Compozitie>Rhamnus frangula, Capsella bursa-pastoris, Taraxacum officinalis, Betula verrucosa, Cichorium intybus, Aetheroleum Foeniculi</Compozitie>
        <ActiuneTerapeutica>Produsul contine principii active vegetale cu activitate complexa asupra organismului uman, care stimuleaza toate functiile excretorii, favorizand prin aceasta o activitate intensa de evacuare din organismul uman a deseurilor si toxinelor. Produsul este un depurativ, datorita actiunilor: laxativa, diuretica, coleretic-colagoga, diaforetica si carminativa. Produsul este un bun adjuvant in tratamentul obezitatii, asociat regimului igieno-dietetic adecvat</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Obezitate, constipatie cronica</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Intern: In obezitate, pentru persoanele cu greutate sub 70 kg-3 comprimate; pentru persoanele cu greutate peste 70 kg-4 comprimate, in doza unica, seara dupa orele 19, timp de 14 zile. In timpul curei se va respecta cat mai strict un regim igieno-dietetic, hipocaloric. Se vor consuma trei mese pe zi, evitandu-se consumul de alimente intre mese. Cura cu Normoponderol va fi repetata dupa o pauza de 30 zile, perioada in care se va respecta in continuare regimul igieno-dietetic. Se pot face 3-4 serii de tratament pe an. In caz de constipatie cronica, se vor administra 3-4 comprimate seara, la culcare, in doza unica, timp de 7 zile, dupa care inca 7 zile cate 3 comprimate</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>In caz de constipatie cronica, o administrare prelungita, fara pauze, determina scaderea activitatii terapeutice prin aparitia reactiei de obisnuinta, insotita de reactii nedorite, cum sunt: congestie pelvina, meteorism, dureri abdominale</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Sarcina, lauze care alapteaza, persoane cu varsta inaintata.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NORTRIPTILINA drajeuri</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N06AA. DERIVATI TRICICLIC</CodATC>
        <Producator>:Terapia S.A.</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Drajeuri continand nortriptilina clorhidr. 10 mg (cutie cu 30 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antidepresiv triciclic cu proprietati sedative si antianxioase; anticolinergic periferic si central; efectul antidepresiv se instaleaza dupa 1-3 saptamani de tratament</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul simptomatic al starilor depresive; este de ales in depresiile endogene si atunci cand manifestarile depresive sunt insotite de anxietate</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Oral, doza obisnuita la bolnavii spitalizati este de 70-100 mg/zi (in 2-4 prize), se poate creste cu 25 mg la fiecare 2-7 zile, pana la cel mult 150 mg (mai putin la batrani si adolescenti - 30-50 mg/zi); in ambulator se incepe cu 20 mg/zi, crescand treptat cu cate 10 mg, dupa nevoie -, doza uzuala este de 20-40 mg/zi. Stabilirea dozei se face obligatoriu sub supraveghere medicala</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Uneori sedare excesiva, somnolenta, oboseala sau iritatie si insomnie, ameteli, tremor, tulburari usoare de coordonare motorie, sudoratie, uscaciunea gurii; constipatie, dificultate in mictiune, tulburari de vedere prin deficit de acomodare, tahicardie, palpitatie, hipotensiune arteriala (doze mari); rareori febra, eruptii cutanate, caderea parului, tinitus, tumefactia sanilor, galactoree, reactii extrapiramidale sau convulsii (doze mari), nevrita periferica; foarte rar icter colestatic, agranulocitoza. Tratamentul antidepresiv impune supraveghere datorita riscului suicidar crescut (prin dezinhibitie psihomotorie) sau posibilitati de inversare rapida a dispozitiei (episod maniacal). Anumite psihoze (schizofrenie, paranoie) pot fi agravate. Intreruperea tratamentului prelungit este urmata uneori de insomnie, iritabilitate, transpiratie, greata, cefalee, stare de rau</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Nortriptilina este contraindicata la bolnavii cu glaucom cu unghi ingust, adenom de prostata si retentie de urina, miastenie, hipotensiune arteriala, insuficienta cardiaca, infarct de miocard recent, aritmii, tulburari de conducere la nivelul inimii, boli hepatice grave, psihoza maniacala si la persoanele cu alergie la nortriptilina si derivati dibenzodiazepinici; poate agrava schizofrenia. Prudenta in profesiile care solicita intens si prelungit functiile psihice (soferi, muncitori care manuiesc aparate de precizie), la hipertiroidieni (risc crescut de aritmii), la epileptici (favorizeaza convulsiile) si in primul trimestru de sarcina; se va evita in timpul alaptarii si la copii sub 6 ani; prudenta la batrani. Se recomanda ca tratamentul sa fie intrerupt cu cateva zile inaintea interventiilor chirurgicale. Nu se asociaza cu IMAO (risc de accidente toxice grave); prudenta in asocierea cu alte antidepresive; consumul bauturilor alcoolice trebuie evitat, prudenta in asocierea cu deprimante centrale - sedative, hipnotice, tranchilizante psihotrope (efect deprimant sinergic), cu anticolinergice (potentarea reactiilor adverse atropinice), simpatomimetice directe (potentarea efectelor circulatorii ale adrenalinei si noradrenalinei), preparate hormonale tiroidiene (risc de aritmii); nortriptilina impiedica efectul antihipertensiv al guanetidinei si posibil al clonidinei (asocierea contraindicata); fenobarbitalul si alte barbiturice scad eficacitatea nortriptilinei (ii favorizeaza metabolizarea prin efect inductor enzimatic). Nortriptilina se foloseste numai sub control medical.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NORVASC capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C08CA. DYHIDROPYRIDINE DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:Pfizer International Corporation</Producator>
        <IngredientActiv>: amlodipina. Tabletele si capsulele contin: amlodipina besilat echivalenta a 5 sau 10 mg amlodipina</IngredientActiv>
        <FormaFarmaceutica>Tablete. Capsul</FormaFarmaceutica>
        <IndicatiiTerapeutice>Amlodipina este indicata ca prima alegere in tratamentul hipertensiunii si poate fi folosita ca monoterapie in tratamentul hipertensiunii arteriale la majoritatea pacientilor. Pacientilor care nu raspund la monoterapie antihipertensiva cu amlodipina, li se pot asocia diuretice tiazidice, alfa-blocante, beta-blocante sau inhibitori de enzima de conversie. Amlodipina este indicata ca prima alegere in tratamentul ischemiei miocardice datorata obstructiei fixe (angina stabila) si/sau vasospasm/vasoconstrictie (angina Prinzmetal sau angina variabila) a coronarelor. Amlodipina poate fi folosita acolo unde semnele clinice sugereaza o posibila componenta vasospastica/vasoconstrictiva dar vasospasmul/vasoconstrictia nu au fost confirmate. Amlodipina poate fi folosita singura, ca monoterapie, sau in combinatie cu alte medicamente antianginoase la pacienti cu angina care este refractara la nitrati si/sau doze adecvate de beta-blocante. Amlodipina este indicata in tratamentul pacientilor cu insuficienta cardiaca cronica severa (Clasa NYHA III-IV) fara semne clinice sau simptome de ischemie majora. Intr-un studiu (PRAISE) controlat placebo care a evaluat amlodipina la 1153 pacienti cu insuficienta cardiaca cronica severa tratati cu digoxin, diuretice si inhibitori de enzima de conversie, amlodipina a redus semnificativ morbiditatea si mortalitatea, cat si mortalitatea singura la pacienti fara semne sau simptome sugestive de etiologie ischemica</IndicatiiTerapeutice>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Atat pentru hipertensiune cat si pentru angina doza uzuala initiala de amlodipina este de 5 mg o data pe zi, care poate fi crescuta la maximum 10 mg in functie de raspunsul pacientului. La pacientii cu insuficienta cardiaca cronica severa (Clasa NYHA III-IV) fara semne sau simptome sugestive de ischemie majora, doza uzuala este de 10 mg o data pe zi. Tratamentul trebuie initiat cu 5 mg o data pe zi si crescuta la 10 mg o data pe zi in functie de toleranta. Nu este necesara ajustarea dozei de amlodipina la administrarea concomitenta de diuretice tiazidice, beta-blocante si inhibitori de enzima de conversie. Folosirea la copii. Nu a fost utilizata amlodipina la copii</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Amlodipina este contraindicata la pacientii cu sensibilitate cunoscuta la dihidropiridine</Contraindicatii>
        <AvertismenteSiPrecautiiSpecialeDeFolosire>Folsirea la pacientii cu insuficienta hepatica. Ca la toti antagonistii de calciu, timpul de injumatatire la amlodipina este prelungit la pacientii cu insuficienta hepatica, si recomandarile de dozaj nu au fost stabilite. De aceea medicamentul trebuie administrat cu precautie la acesti pacienti. Folosirea la pacientii cu insuficienta renala. Amlodipina este metabolizata in mare parte in metaboliti inactivi, 10% fiind excretata in urina nemodificata. Modificarile concentratiei plasmatice de amlodipina nu sunt corelate cu gradul insuficientei renale. Amlodipina poate fi utilizata la acesti pacienti in doze normale. Amlodipina nu dializeaza. Folosirea la varstnici. Timpul de atingere al concentratiilor plasmatice de varf de amlodipina, este similar la varstnici si tineri. Clearanceul de amlodipina are tendinta de scadere rezultand cresteri ale AUC (Aria de sub curba) si ale timpului de injumatatire final la pacientii varstnici. La pacientii cu insuficienta cardiaca congestiva cresterile ale AUC si timpului de injumatatire au fost cele ale grupului de pacienti varstnici. Amlodipina folosita in doze similare la pacienti varstnici si tineri este la fel de bine tolerata. De aceea, se recomanda regimuri de dozaj normale</AvertismenteSiPrecautiiSpecialeDeFolosire>
        <InteractiuniMedicamentoaseSiAlteFormeDeInteractiuni>Amlodipina se poate administra cu: diuretice tiazidice, alfa-blocante, beta-blocante, inhibitori de enzima de conversie, nitrati retard, nitroglicerina sublingual, antiinflamatorii nesteroidiene, antibiotice si hipoglicemiante orale. Studiile clinice au relevat faptul ca asocierea administrarii de amlodipina cu digoxin nu modifica nivelurile serice de digoxin sau clearanceul renal al digoxinului, la voluntarii normali si ca asocierea amlodipina-cimetidina nu altereaza farmacocinetica amlodipinei. Date in vitro: din studii cu plasma umana reiese faptul ca amlodipina nu afecteaza legarea de proteinele plasmatice a drogurilor testate (digoxin, fenitoin, warfarina sau indometacin). La voluntarii sanatosi barbati, asocierea amlodipinei cu warfarina nu modifica semnificativ timpul de protrombina</InteractiuniMedicamentoaseSiAlteFormeDeInteractiuni>
        <SarcinaSiAlaptarea>Profilul de siguranta al amlodipinei la gravide sau femei care alapteaza nu a fost stabilit. In studiile de reproducere pe animale nu s-a demonstrat toxicitatea amlodipinei decat prelungirea parturitiei si prelungirea travaliului la sobolani, la doze de 50 de ori mai mari decat maximum recomandat la subiectii umani. Astfel, folosirea in sarcina este recomandata doar acolo unde nu este alta alternativa si cand boala in sine constituie un mare risc pentru mama si fat</SarcinaSiAlaptarea>
        <EfecteAsupraConduceriiAutoSiManipulariiUtilajelor>Nu sunt</EfecteAsupraConduceriiAutoSiManipulariiUtilajelor>
        <ReactiiAdverse>Amlodipina este bine tolerata. In studii clinice controlate placebo cuprinzand pacienti cu hipertensiune sau angina, cele mai frecvente efecte adverse au fost: cefalee, edeme, fatigabilitate, somnolenta, greata, dureri abdominale, roseata, palpitatii si ameteli. In aceste studii nu au fost semnalte modificari clinic semnificative ale testelor de laborator legate de tratamentul cu amlodipina. Efecte adverse mai putin frecvente: modificari ale dinamicii intestinale, artralgii, astenie, dispepsie, dispnee, hiperplazie gingivala, ginecomastie, impotenta, polachiurie, modificari de dispozitie, crampe musculare, mialgii, prurit, rash, tulburari de vedere si rar eritem polimorf. Au fost de asemenea raportate foarte rar, icter si cresteri ale enzimelor hepatice (in general legate de colestaza). Au fost raportate unele cazuri severe care au necesitat spitalizare asociate cu utilizarea de amlodipina. In multe cazuri cauzalitatea este incerta. Ca si la celelalte blocante de calciu, urmatoarele efecte adverse au fost raportate rar si nu se poate face distinctia de istoria bolii de baza; infarct miocardic, aritmie (incluzand tahicardia ventriculara si fibrilatia atriala) si precordialgii. Nu s-a semnalat nici o modificare semnificativa clinic a testelor de laborator legate de administrarea de amlodipina</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Experientele cu supradozaj voluntar sunt limitate. Spalatura gastrica este necesara in unele cazuri. Date disponibile sugereaza ca supradozajul poate determina o vasodilatatie periferica excesiva, cu o hipotensiune sistemica ulterioara si probabil prelungita. O hipotensiune semnificativa clinic datorata supradozajului de amlodipina, necesita suport activ cardiovascular incluzand frecvent monitorizarea functiei cardiace si respiratorii, pozitie Trendelenburg a pacientului si urmarirea volumului circulator si volumului urinar. Se poate folosi un vasoconstrictor pentru refacerea tonusului vascular si a tensiunii arteriale - nefiind nici o contraindicatie de utilizare. Administrarea intravenoasa de gluconat de calciu poate fi benefica pentru contracararea efectelor blocarii canalelor de calciu. Deoarece amilodipina este legata de proteinele plasmatice, dializa nu are efect</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacodinamice>Amilodipina este un inhibitor al fluxului de ioni de calciu (blocant de canale sau antagonist de ioni de calciu) si inhiba fluxul transmembranar de ioni de calciu la nivelul musculaturii netede cardiace si vasculare. Mecanismul actiunii antihipertensive al amlodipinei este datorat efectului direct relaxant pe musculatura neteda vasculara. Mecanismul exact prin care amlodipina este antianginos nu este bine determinat, dar amlodipina reduce total ischemia prin urmatoarele doua actiuni: Amlodipina dilata arteriolele periferice si astfel scade rezistenta periferica (postsarcina), impotriva careia inima lupta. Alura ventriculara ramanand stabila, scaderea post-sarcinei determina scaderea consumului de energie si necesarului de oxigen la nivelul miocardului. Mecanismul actiunii amlodipinei, probabil cuprinde si dilatarea arterelor coronare principale si arteriolelor coronare atat cele normale cat si cele ischemiate. Aceasta dilatatie creste aportul miocardic de oxigen la pacienti cu spasm arterial coronarian (angina Pinzmetal sau angina variabila) si reduce vasoconstrictia coronariana indusa de fum. La pacientii hipertensivi, o doza unica zilnica determina reducerea semnificativa clinic a tensiunii arteriale in clino- si ortostatism de-a lungul a 24 ore. Datorita instalarii lente a actiunii, administrarea de amlodipina nu determina hipotensiunea acuta. La pacientii cu angina, o doza unica de amlodipina creste durata efortului fizic, a intervalului de timp de instalare a crizelor anginoase, a timpului pana la aparitia unei subdenivelari a segmentului ST de 1 mm, si scade frecventa atat a atacurilor anginoase cat si a consumului tabletelor de nitroglicerina. Studii in vitro au demonstrat ca aproximativ 97,5% din amlodipina circulanta este legata de proteinele plasmatice. Administrarea de amlodipina nu a fost asociata cu nici un efect advers metabolic sau modificari ale lipidelor plasmatice si se poate administra pacientilor cu astm, diabet si guta. Un studiu de farmcocinetica cu ciclosporina a demonstrat ca amlodipina nu modifica semnificativ farmacocinetica ciclosporinei. Studii de hemodinamica si studii clinice cu proba de efort la pacienti cu insuficienta cardiaca clasa II -IV NYHA au demonstrat ca amlodipina nu determina deteriorarea fractiei de ejectie a ventriculului stang si a simptomatologiei clinice masurata prin proba de efort. Un studiu clinic, controlat placebo (PRAISE) pentru evaluarea pacientilor cu insuficienta cardiaca clasa III-IV NYHA care urmau tratament cu digoxin, diuretice si inhibitori de enzima de conversie, a aratat faptul ca amlodipina nu creste riscul mortalitatii sau combinat mortalitatea si morbiditatea la pacientii cu insuficienta cardiaca. In acelasi studiu la un grup de pacienti fara semne sau simptome sugestive de ischemie s-a observat o reducere semnificativa clinic si statistic a mortalitatii si combinat mortalitatea si morbiditatea in urma tratamentului cu amlodipina.</ProprietatiFarmacodinamice>
        <ProprietatiFarmacocinetice> Absorbtie. Dupa administrarea orala a dozelor terapeutice, amlodipina este bine absorbita si atinge concentratia sanguina maxima la 6-12 ore. Biodisponibilitatea a fost estimata a fi intre 64 si 80%. Volumul de distributie este de aproximativ 21 l/kg. Absorbtia de amlodipina nu este afectata de consumul de alimente. Biotransformare/eliminare. Timpul de injumatatire final este de aproximativ 35 -50 ore - convenabil pentru administrarea unica zilnica. Timpul de atingere a platoului plasmatic este de 7-8 zile de dozaj consecutiv. Amlodipina este in mare parte metabolizat de ficat, in metaboliti inactivi cu 10% component initial si 60% metaboliti excretati in urina</ProprietatiFarmacocinetice>
        <ParticularitatiFarmaceutice>Lista excipientilor. Celuloza microcristalina, fosfat dibazic de calciu anhidru, amidon glicolat de sodiu, stearat de magneziu.    </ParticularitatiFarmaceutice>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NORVASC tablete</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C08CA. DYHIDROPYRIDINE DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:Pfizer International Corporation</Producator>
        <IngredientActiv>: amlodipina. Tabletele si capsulele contin: amlodipina besilat echivalenta a 5 sau 10 mg amlodipina</IngredientActiv>
        <FormaFarmaceutica>Tablete. Capsul</FormaFarmaceutica>
        <IndicatiiTerapeutice>Amlodipina este indicata ca prima alegere in tratamentul hipertensiunii si poate fi folosita ca monoterapie in tratamentul hipertensiunii arteriale la majoritatea pacientilor. Pacientilor care nu raspund la monoterapie antihipertensiva cu amlodipina, li se pot asocia diuretice tiazidice, alfa-blocante, beta-blocante sau inhibitori de enzima de conversie. Amlodipina este indicata ca prima alegere in tratamentul ischemiei miocardice datorata obstructiei fixe (angina stabila) si/sau vasospasm/vasoconstrictie (angina Prinzmetal sau angina variabila) a coronarelor. Amlodipina poate fi folosita acolo unde semnele clinice sugereaza o posibila componenta vasospastica/vasoconstrictiva dar vasospasmul/vasoconstrictia nu au fost confirmate. Amlodipina poate fi folosita singura, ca monoterapie, sau in combinatie cu alte medicamente antianginoase la pacienti cu angina care este refractara la nitrati si/sau doze adecvate de beta-blocante. Amlodipina este indicata in tratamentul pacientilor cu insuficienta cardiaca cronica severa (Clasa NYHA III-IV) fara semne clinice sau simptome de ischemie majora. Intr-un studiu (PRAISE) controlat placebo care a evaluat amlodipina la 1153 pacienti cu insuficienta cardiaca cronica severa tratati cu digoxin, diuretice si inhibitori de enzima de conversie, amlodipina a redus semnificativ morbiditatea si mortalitatea, cat si mortalitatea singura la pacienti fara semne sau simptome sugestive de etiologie ischemica</IndicatiiTerapeutice>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Atat pentru hipertensiune cat si pentru angina doza uzuala initiala de amlodipina este de 5 mg o data pe zi, care poate fi crescuta la maximum 10 mg in functie de raspunsul pacientului. La pacientii cu insuficienta cardiaca cronica severa (Clasa NYHA III-IV) fara semne sau simptome sugestive de ischemie majora, doza uzuala este de 10 mg o data pe zi. Tratamentul trebuie initiat cu 5 mg o data pe zi si crescuta la 10 mg o data pe zi in functie de toleranta. Nu este necesara ajustarea dozei de amlodipina la administrarea concomitenta de diuretice tiazidice, beta-blocante si inhibitori de enzima de conversie. Folosirea la copii. Nu a fost utilizata amlodipina la copii</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Amlodipina este contraindicata la pacientii cu sensibilitate cunoscuta la dihidropiridine</Contraindicatii>
        <AvertismenteSiPrecautiiSpecialeDeFolosire>Folsirea la pacientii cu insuficienta hepatica. Ca la toti antagonistii de calciu, timpul de injumatatire la amlodipina este prelungit la pacientii cu insuficienta hepatica, si recomandarile de dozaj nu au fost stabilite. De aceea medicamentul trebuie administrat cu precautie la acesti pacienti. Folosirea la pacientii cu insuficienta renala. Amlodipina este metabolizata in mare parte in metaboliti inactivi, 10% fiind excretata in urina nemodificata. Modificarile concentratiei plasmatice de amlodipina nu sunt corelate cu gradul insuficientei renale. Amlodipina poate fi utilizata la acesti pacienti in doze normale. Amlodipina nu dializeaza. Folosirea la varstnici. Timpul de atingere al concentratiilor plasmatice de varf de amlodipina, este similar la varstnici si tineri. Clearanceul de amlodipina are tendinta de scadere rezultand cresteri ale AUC (Aria de sub curba) si ale timpului de injumatatire final la pacientii varstnici. La pacientii cu insuficienta cardiaca congestiva cresterile ale AUC si timpului de injumatatire au fost cele ale grupului de pacienti varstnici. Amlodipina folosita in doze similare la pacienti varstnici si tineri este la fel de bine tolerata. De aceea, se recomanda regimuri de dozaj normale</AvertismenteSiPrecautiiSpecialeDeFolosire>
        <InteractiuniMedicamentoaseSiAlteFormeDeInteractiuni>Amlodipina se poate administra cu: diuretice tiazidice, alfa-blocante, beta-blocante, inhibitori de enzima de conversie, nitrati retard, nitroglicerina sublingual, antiinflamatorii nesteroidiene, antibiotice si hipoglicemiante orale. Studiile clinice au relevat faptul ca asocierea administrarii de amlodipina cu digoxin nu modifica nivelurile serice de digoxin sau clearanceul renal al digoxinului, la voluntarii normali si ca asocierea amlodipina-cimetidina nu altereaza farmacocinetica amlodipinei. Date in vitro: din studii cu plasma umana reiese faptul ca amlodipina nu afecteaza legarea de proteinele plasmatice a drogurilor testate (digoxin, fenitoin, warfarina sau indometacin). La voluntarii sanatosi barbati, asocierea amlodipinei cu warfarina nu modifica semnificativ timpul de protrombina</InteractiuniMedicamentoaseSiAlteFormeDeInteractiuni>
        <SarcinaSiAlaptarea>Profilul de siguranta al amlodipinei la gravide sau femei care alapteaza nu a fost stabilit. In studiile de reproducere pe animale nu s-a demonstrat toxicitatea amlodipinei decat prelungirea parturitiei si prelungirea travaliului la sobolani, la doze de 50 de ori mai mari decat maximum recomandat la subiectii umani. Astfel, folosirea in sarcina este recomandata doar acolo unde nu este alta alternativa si cand boala in sine constituie un mare risc pentru mama si fat</SarcinaSiAlaptarea>
        <EfecteAsupraConduceriiAutoSiManipulariiUtilajelor>Nu sunt</EfecteAsupraConduceriiAutoSiManipulariiUtilajelor>
        <ReactiiAdverse>Amlodipina este bine tolerata. In studii clinice controlate placebo cuprinzand pacienti cu hipertensiune sau angina, cele mai frecvente efecte adverse au fost: cefalee, edeme, fatigabilitate, somnolenta, greata, dureri abdominale, roseata, palpitatii si ameteli. In aceste studii nu au fost semnalte modificari clinic semnificative ale testelor de laborator legate de tratamentul cu amlodipina. Efecte adverse mai putin frecvente: modificari ale dinamicii intestinale, artralgii, astenie, dispepsie, dispnee, hiperplazie gingivala, ginecomastie, impotenta, polachiurie, modificari de dispozitie, crampe musculare, mialgii, prurit, rash, tulburari de vedere si rar eritem polimorf. Au fost de asemenea raportate foarte rar, icter si cresteri ale enzimelor hepatice (in general legate de colestaza). Au fost raportate unele cazuri severe care au necesitat spitalizare asociate cu utilizarea de amlodipina. In multe cazuri cauzalitatea este incerta. Ca si la celelalte blocante de calciu, urmatoarele efecte adverse au fost raportate rar si nu se poate face distinctia de istoria bolii de baza; infarct miocardic, aritmie (incluzand tahicardia ventriculara si fibrilatia atriala) si precordialgii. Nu s-a semnalat nici o modificare semnificativa clinic a testelor de laborator legate de administrarea de amlodipina</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Experientele cu supradozaj voluntar sunt limitate. Spalatura gastrica este necesara in unele cazuri. Date disponibile sugereaza ca supradozajul poate determina o vasodilatatie periferica excesiva, cu o hipotensiune sistemica ulterioara si probabil prelungita. O hipotensiune semnificativa clinic datorata supradozajului de amlodipina, necesita suport activ cardiovascular incluzand frecvent monitorizarea functiei cardiace si respiratorii, pozitie Trendelenburg a pacientului si urmarirea volumului circulator si volumului urinar. Se poate folosi un vasoconstrictor pentru refacerea tonusului vascular si a tensiunii arteriale - nefiind nici o contraindicatie de utilizare. Administrarea intravenoasa de gluconat de calciu poate fi benefica pentru contracararea efectelor blocarii canalelor de calciu. Deoarece amilodipina este legata de proteinele plasmatice, dializa nu are efect</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacodinamice>Amilodipina este un inhibitor al fluxului de ioni de calciu (blocant de canale sau antagonist de ioni de calciu) si inhiba fluxul transmembranar de ioni de calciu la nivelul musculaturii netede cardiace si vasculare. Mecanismul actiunii antihipertensive al amlodipinei este datorat efectului direct relaxant pe musculatura neteda vasculara. Mecanismul exact prin care amlodipina este antianginos nu este bine determinat, dar amlodipina reduce total ischemia prin urmatoarele doua actiuni: Amlodipina dilata arteriolele periferice si astfel scade rezistenta periferica (postsarcina), impotriva careia inima lupta. Alura ventriculara ramanand stabila, scaderea post-sarcinei determina scaderea consumului de energie si necesarului de oxigen la nivelul miocardului. Mecanismul actiunii amlodipinei, probabil cuprinde si dilatarea arterelor coronare principale si arteriolelor coronare atat cele normale cat si cele ischemiate. Aceasta dilatatie creste aportul miocardic de oxigen la pacienti cu spasm arterial coronarian (angina Pinzmetal sau angina variabila) si reduce vasoconstrictia coronariana indusa de fum. La pacientii hipertensivi, o doza unica zilnica determina reducerea semnificativa clinic a tensiunii arteriale in clino- si ortostatism de-a lungul a 24 ore. Datorita instalarii lente a actiunii, administrarea de amlodipina nu determina hipotensiunea acuta. La pacientii cu angina, o doza unica de amlodipina creste durata efortului fizic, a intervalului de timp de instalare a crizelor anginoase, a timpului pana la aparitia unei subdenivelari a segmentului ST de 1 mm, si scade frecventa atat a atacurilor anginoase cat si a consumului tabletelor de nitroglicerina. Studii in vitro au demonstrat ca aproximativ 97,5% din amlodipina circulanta este legata de proteinele plasmatice. Administrarea de amlodipina nu a fost asociata cu nici un efect advers metabolic sau modificari ale lipidelor plasmatice si se poate administra pacientilor cu astm, diabet si guta. Un studiu de farmcocinetica cu ciclosporina a demonstrat ca amlodipina nu modifica semnificativ farmacocinetica ciclosporinei. Studii de hemodinamica si studii clinice cu proba de efort la pacienti cu insuficienta cardiaca clasa II -IV NYHA au demonstrat ca amlodipina nu determina deteriorarea fractiei de ejectie a ventriculului stang si a simptomatologiei clinice masurata prin proba de efort. Un studiu clinic, controlat placebo (PRAISE) pentru evaluarea pacientilor cu insuficienta cardiaca clasa III-IV NYHA care urmau tratament cu digoxin, diuretice si inhibitori de enzima de conversie, a aratat faptul ca amlodipina nu creste riscul mortalitatii sau combinat mortalitatea si morbiditatea la pacientii cu insuficienta cardiaca. In acelasi studiu la un grup de pacienti fara semne sau simptome sugestive de ischemie s-a observat o reducere semnificativa clinic si statistic a mortalitatii si combinat mortalitatea si morbiditatea in urma tratamentului cu amlodipina.</ProprietatiFarmacodinamice>
        <ProprietatiFarmacocinetice> Absorbtie. Dupa administrarea orala a dozelor terapeutice, amlodipina este bine absorbita si atinge concentratia sanguina maxima la 6-12 ore. Biodisponibilitatea a fost estimata a fi intre 64 si 80%. Volumul de distributie este de aproximativ 21 l/kg. Absorbtia de amlodipina nu este afectata de consumul de alimente. Biotransformare/eliminare. Timpul de injumatatire final este de aproximativ 35 -50 ore - convenabil pentru administrarea unica zilnica. Timpul de atingere a platoului plasmatic este de 7-8 zile de dozaj consecutiv. Amlodipina este in mare parte metabolizat de ficat, in metaboliti inactivi cu 10% component initial si 60% metaboliti excretati in urina</ProprietatiFarmacocinetice>
        <ParticularitatiFarmaceutice>Lista excipientilor. Celuloza microcristalina, fosfat dibazic de calciu anhidru, amidon glicolat de sodiu, stearat de magneziu.    </ParticularitatiFarmaceutice>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NORVIR capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J05AB. NUCLEOZID</CodATC>
        <Producator>:Abbott Laboratories</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Ritonavir, compusul activ al Norvir, se prezinta ca o pulbere alb-galbuie cu gust metalic amar. Este usor solubil in metanol si etanol, solubil in izopropanol si practic insolubil in apa. Denumirea chimica: acid 10-hidroxi-2-metil-5-(1-metil etil)-1-i2-(1-metil etil)-4-tiazol-3-6s, dioxo-8, 11-bis (fenil metil)-2,4,7,12-tetraaza tridecan-13.OIC, 5-tiazolil-metil ester. E 5S-(5R*, 8 R*, 10 R*, 11 R*). Norvir este conditionat sub forma de capsule, fiecare continand 100 mg ritonavir, precum si sub forma unei solutii de uz oral, continand 80 mg ritanovir/ml</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Norvir (ritonavir) este un inhibitor de proteaza activ in administrare orala asupra enzimelor tulpinilor HIV-1 si HIV-2. Norvir este un inhibitor competitiv, peptidomimetic (analog de substrat) care se leaga de situsul activ al proteazei HIV si prin aceasta inhiba procesarea informatiei din locusurile gag si gag-pol ale genei responsabile de sinteza polyproteinei, avand drept rezultat eliberarea unor particule HIV imature, ce nu pot infecta noi limfocite. Norvir are o afinitate selectiva pentru proteaza HIV, concomitent avand o slaba activitate inhibitoare asupra aspartil-proteazelor umane. Norvir prezinta o mare aviditate in legarea proteazei HIV-1. (Ki = 15 pM) fata de legarea de aspartil proteaza umana. Datele rezultate in urma studiilor in vitro arata ca Norvir este activ impotriva tuturor tulpinilor HIV, cultivate pe linii de celule umane ca atare, sau pe linii de celule umane transformate. In aceste studii, concentratiile inhibitoare de Norvir, care inhiba 50% (IC50%) si 90% (IC90%) replicarea virala, au fost 20nM- respectiv 110 nM. Potenta Norvir pe tulpini HIV-zidovudim sensibile, a fost asemanatoare potentei sale pe tulpini zidovudim-rezistente</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Norvir este indicat ca monoterapie sau asociat analogilor de nucleozide, in tratamentul pacientilor cu infectie HIV, care prezinta semne clinice si /sau imunologice de progresiune a bolii</Indicatii>
        <Contraindicatii>Norvir este contraindicat pacientilor cu hipersensibilitate cunoscuta la ritonavir sau oricare din excipientii sai. Studiile in vitro au demonstrat ca ritonavir este un inhibitor puternic al biotransformarilor catalizate de citocromul P-45, este de asteptat ca administrarea concomitenta de Norvir si droguri ce sunt metabolizate de aceste sisteme enzimatice, sa fie urmata de cresterea masiva a concentratiilor plasmatice ale substantelor respective. Deoarece unele dintre aceste substante au un risc recunoscut de a produce reactii adverse grave sau sunt periculoase la concentratii plasmatice mari, ele nu trebuie administrate simultan cu Norvir</Contraindicatii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Ritonavir are mare afinitate pentru izoenzimele citocromului P 450 (CYP), afinitate descrescatoare in ordinea CYP 3A4&gt;CYP 2D6&gt;CYP 2C9. Aditional la lista medicamentelor mentionate in capitolul "Contraindicatii", urmatoarele medicamente sau clase de medicamente sunt cunoscute sau se presupune a fi metabolizate de aceleasi sisteme enzimatice: imunosupresoare (ciclosporine, tacrolimus); macrolide (eritromicina); steroizi (dexamethazon, prednison); inhibitori de proteaza; antihistaminice non-sedative (loritidine); antagonisti ai canalelor de calciu (nifedipine, verapamil, nicardipine); antidepresive triciclice (imipramide, desipramine, amitriptiline, nortriptiline); alte antidepresive (fluoxetin, paroxetin, sertralin); carbamazepin, warfarina si tolbutamid. Datorita potentialului semnificativ de ridicat al cresterii nivelului seric al acestor substante in cazul administrarii concomitente a Norvir, substantele sus-mentionate vor fi utilizate numai dupa un atent calcul al raportului beneficiu/risc</InteractiuniMedicamentoase>
        <Precautii>Norvir este in principal metabolizat si eliminat pe cale hepatica, de aceea administrarea lui la pacienti cu functii hepatice improprii se face cu precautie. Nu au fost facute studii adecvate asupra administrarii Norvir la femeia gravida; in aceste cazuri, Norvir este utilizat numai daca potentialele beneficii depasesc evident potentialele riscuri. Nu se cunoaste daca Norvir este excretat in laptele matern, motiv pentru care Norvir se utilizeaza la mamele care alapteaza numai daca beneficiile depasesc evident riscurile. Aceleasi precautii vor fi luate si in cazul administrarii Norvir la copii sub 12 ani. Suspensia orala Norvir contine 43% etanol, de aceea este contraindicata administrarea concomitenta a Norvir si disulfiram sau a medicamentelor care dau reactii disulfiram-like (ex. metronidazol)</Precautii>
        <Posologie>Doza recomandata de Norvir este de 600 mg de doua ori pe zi in administrare orala si anume cate 6 capsule la 12 ore interval, respectiv 7,5 ml Norvir solutie la 12 ore. Anumiti pacienti acuza aparitia greturilor la initierea tratamentului cu 600 mg de doua ori pe zi, motiv pentru care se propune urmatoarea schema terapeutica, care are drept efect reducerea acestor acuze:Reactii adverseNorvir este in general bine tolerat de pacientii cu infectie HIV, inclusiv de cei aflati intr-un stadiu avansat al bolii. Greata, varsaturile si diareea, precum si paresteziile orale si periferice au fost, statistic, cele mai frecvente reactii adverse ale Norvir. Efectele adverse de tip gastrointestinal apar cel mai frecvent in primele doua saptamani de tratament cu Norvir si sunt, de obicei, limitate ca durata. De asemenea, paresteziile circumorale si periferice apar tranzitor in primele cateva saptamani de tratament</Posologie>
        <Farmacocinetica>Norvir are un profil farmaceutic extrem de favorabil care permite administrarea dozei zilnice fractionat in doua prize. Absorbtie: Dupa administrarea orala a 600 mg Norvir pucul concentratiei plasmatice este atins la aproximativ 4 ore. Biodisponibilitatea absoluta a Norvirului la om nu a fost determinata, deoarece nu este disponibila o formula de Norvir, cu administrare intravenoasa sigura pentru uz uman. Studiile efectuate pe animale arata ca Norvir are o mare biodisponibilitate in administrarea orala (peste 90%). La om se ating concentratii serice inalte in urma administrarii orale. Diluarea suspensiei orale de Norvir cu 240 ml cacao cu lapte sau cu produse nutritionale de tip Advera sau Ensure, nu afecteaza semnificativ rata de absorbtie a acestuia. Eliminare: Norvir este eliminat prin fecale, aproximativ 86% din doza orala fiind eliminata pe aceasta cale, din care aprox. 34% sub forma modificata. Numai 11% din doza administrata oral se elimina prin urina, din care mai mult de 4% sub forma nemodificata</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>Norvir - capsule - se depoziteaza in conditii normale de refrigerare. Norvir - solutie orala - poate fi depozitat si la temperatura sub 30 grade Celsius, dar nu mai mult de 30 zile. Nu se depoziteaza in lumina directa sau la caldura. Norvir - solutie orala sau capsule vor fi aruncate dupa expirarea datei inscrise pe cutie.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NORVIR solutie orala</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J05AB. NUCLEOZID</CodATC>
        <Producator>:Abbott Laboratories</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Ritonavir, compusul activ al Norvir, se prezinta ca o pulbere alb-galbuie cu gust metalic amar. Este usor solubil in metanol si etanol, solubil in izopropanol si practic insolubil in apa. Denumirea chimica: acid 10-hidroxi-2-metil-5-(1-metil etil)-1-i2-(1-metil etil)-4-tiazol-3-6s, dioxo-8, 11-bis (fenil metil)-2,4,7,12-tetraaza tridecan-13.OIC, 5-tiazolil-metil ester. E 5S-(5R*, 8 R*, 10 R*, 11 R*). Norvir este conditionat sub forma de capsule, fiecare continand 100 mg ritonavir, precum si sub forma unei solutii de uz oral, continand 80 mg ritanovir/ml</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Norvir (ritonavir) este un inhibitor de proteaza activ in administrare orala asupra enzimelor tulpinilor HIV-1 si HIV-2. Norvir este un inhibitor competitiv, peptidomimetic (analog de substrat) care se leaga de situsul activ al proteazei HIV si prin aceasta inhiba procesarea informatiei din locusurile gag si gag-pol ale genei responsabile de sinteza polyproteinei, avand drept rezultat eliberarea unor particule HIV imature, ce nu pot infecta noi limfocite. Norvir are o afinitate selectiva pentru proteaza HIV, concomitent avand o slaba activitate inhibitoare asupra aspartil-proteazelor umane. Norvir prezinta o mare aviditate in legarea proteazei HIV-1. (Ki = 15 pM) fata de legarea de aspartil proteaza umana. Datele rezultate in urma studiilor in vitro arata ca Norvir este activ impotriva tuturor tulpinilor HIV, cultivate pe linii de celule umane ca atare, sau pe linii de celule umane transformate. In aceste studii, concentratiile inhibitoare de Norvir, care inhiba 50% (IC50%) si 90% (IC90%) replicarea virala, au fost 20nM- respectiv 110 nM. Potenta Norvir pe tulpini HIV-zidovudim sensibile, a fost asemanatoare potentei sale pe tulpini zidovudim-rezistente</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Norvir este indicat ca monoterapie sau asociat analogilor de nucleozide, in tratamentul pacientilor cu infectie HIV, care prezinta semne clinice si /sau imunologice de progresiune a bolii</Indicatii>
        <Contraindicatii>Norvir este contraindicat pacientilor cu hipersensibilitate cunoscuta la ritonavir sau oricare din excipientii sai. Studiile in vitro au demonstrat ca ritonavir este un inhibitor puternic al biotransformarilor catalizate de citocromul P-45, este de asteptat ca administrarea concomitenta de Norvir si droguri ce sunt metabolizate de aceste sisteme enzimatice, sa fie urmata de cresterea masiva a concentratiilor plasmatice ale substantelor respective. Deoarece unele dintre aceste substante au un risc recunoscut de a produce reactii adverse grave sau sunt periculoase la concentratii plasmatice mari, ele nu trebuie administrate simultan cu Norvir</Contraindicatii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Ritonavir are mare afinitate pentru izoenzimele citocromului P 450 (CYP), afinitate descrescatoare in ordinea CYP 3A4&gt;CYP 2D6&gt;CYP 2C9. Aditional la lista medicamentelor mentionate in capitolul "Contraindicatii", urmatoarele medicamente sau clase de medicamente sunt cunoscute sau se presupune a fi metabolizate de aceleasi sisteme enzimatice: imunosupresoare (ciclosporine, tacrolimus); macrolide (eritromicina); steroizi (dexamethazon, prednison); inhibitori de proteaza; antihistaminice non-sedative (loritidine); antagonisti ai canalelor de calciu (nifedipine, verapamil, nicardipine); antidepresive triciclice (imipramide, desipramine, amitriptiline, nortriptiline); alte antidepresive (fluoxetin, paroxetin, sertralin); carbamazepin, warfarina si tolbutamid. Datorita potentialului semnificativ de ridicat al cresterii nivelului seric al acestor substante in cazul administrarii concomitente a Norvir, substantele sus-mentionate vor fi utilizate numai dupa un atent calcul al raportului beneficiu/risc</InteractiuniMedicamentoase>
        <Precautii>Norvir este in principal metabolizat si eliminat pe cale hepatica, de aceea administrarea lui la pacienti cu functii hepatice improprii se face cu precautie. Nu au fost facute studii adecvate asupra administrarii Norvir la femeia gravida; in aceste cazuri, Norvir este utilizat numai daca potentialele beneficii depasesc evident potentialele riscuri. Nu se cunoaste daca Norvir este excretat in laptele matern, motiv pentru care Norvir se utilizeaza la mamele care alapteaza numai daca beneficiile depasesc evident riscurile. Aceleasi precautii vor fi luate si in cazul administrarii Norvir la copii sub 12 ani. Suspensia orala Norvir contine 43% etanol, de aceea este contraindicata administrarea concomitenta a Norvir si disulfiram sau a medicamentelor care dau reactii disulfiram-like (ex. metronidazol)</Precautii>
        <Posologie>Doza recomandata de Norvir este de 600 mg de doua ori pe zi in administrare orala si anume cate 6 capsule la 12 ore interval, respectiv 7,5 ml Norvir solutie la 12 ore. Anumiti pacienti acuza aparitia greturilor la initierea tratamentului cu 600 mg de doua ori pe zi, motiv pentru care se propune urmatoarea schema terapeutica, care are drept efect reducerea acestor acuze:Reactii adverseNorvir este in general bine tolerat de pacientii cu infectie HIV, inclusiv de cei aflati intr-un stadiu avansat al bolii. Greata, varsaturile si diareea, precum si paresteziile orale si periferice au fost, statistic, cele mai frecvente reactii adverse ale Norvir. Efectele adverse de tip gastrointestinal apar cel mai frecvent in primele doua saptamani de tratament cu Norvir si sunt, de obicei, limitate ca durata. De asemenea, paresteziile circumorale si periferice apar tranzitor in primele cateva saptamani de tratament</Posologie>
        <Farmacocinetica>Norvir are un profil farmaceutic extrem de favorabil care permite administrarea dozei zilnice fractionat in doua prize. Absorbtie: Dupa administrarea orala a 600 mg Norvir pucul concentratiei plasmatice este atins la aproximativ 4 ore. Biodisponibilitatea absoluta a Norvirului la om nu a fost determinata, deoarece nu este disponibila o formula de Norvir, cu administrare intravenoasa sigura pentru uz uman. Studiile efectuate pe animale arata ca Norvir are o mare biodisponibilitate in administrarea orala (peste 90%). La om se ating concentratii serice inalte in urma administrarii orale. Diluarea suspensiei orale de Norvir cu 240 ml cacao cu lapte sau cu produse nutritionale de tip Advera sau Ensure, nu afecteaza semnificativ rata de absorbtie a acestuia. Eliminare: Norvir este eliminat prin fecale, aproximativ 86% din doza orala fiind eliminata pe aceasta cale, din care aprox. 34% sub forma modificata. Numai 11% din doza administrata oral se elimina prin urina, din care mai mult de 4% sub forma nemodificata</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>Norvir - capsule - se depoziteaza in conditii normale de refrigerare. Norvir - solutie orala - poate fi depozitat si la temperatura sub 30 grade Celsius, dar nu mai mult de 30 zile. Nu se depoziteaza in lumina directa sau la caldura. Norvir - solutie orala sau capsule vor fi aruncate dupa expirarea datei inscrise pe cutie.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NOSTAMINE Solutie oftalmica si nazala</DenumireMedicament>
        <CodATC>: S01GA. SIMPATOMIMETICE FOLOSITE CA DECONGESTIONANT</CodATC>
        <Producator>:EIPICO     </Producator>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NOVALGIN tablete</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N02BB. PIRAZOLON</CodATC>
        <Producator>:Hoechst Marion Roussel</Producator>
        <FormaDePrezentare>Tablete 500 mg; cutie cu 20 tablete; Solutie uz oral-500 mg/ml; flacon 10 ml; Supozitoare 1000 mg (adulti) si 300 mg (copii); Solutie injectabila - 500 mg/ml; cutie cu 5 fiole a 2 ml sau 5 ml</FormaDePrezentare>
        <CompozitieActiune>Principiul activ al Novalginului este metamizolul sodic, un derivat pirazolonic; Analgezic, antipiretic, antispastic, antiinflamator</CompozitieActiune>
        <Indicatii>Dureri intense posttraumatice sau postoperatorii, dureri dentare, sau de cauza tumorala, cefalee, dureri reumatice. Dureri provocate de spasme musculare usoare sau severe (colici) - la nivelul tractului gastro-intestinal, cailor biliare, rinichilor, sau tractului urinar inferior. Dureri la pacienti ce au contraindicatii la alte categorii de analgezice, sau dureri care nu cedeaza la alte tratamente. Hipertermie: ca antipiretic de prima electie, sau cand febra nu cedeaza la alt tratament.ContraindicatiiNu se va administra la pacientii cu alergie la pirazolone, hipersensibilitate la medicamente ce contin metamizol, izopropilaminofenazona, propilfenazona, fenazona sau fenilbutazona, sau cu boli metabolice (porfirie hepatica, deficit congenital de glucozo-6-fosfat, dehidrogenaza)</Indicatii>
        <Precautii>La pacientii cu tulburari preexistente de hematopoieza se va administra numai sub supraveghere medicala. La pacientii cu teren alergic (astm bronsic, infectii respiratorii cronice cu componenta alergica, hipersensibilitate la droguri antialgice si antireumatice) exista riscul de criza astmatica sau chiar soc. In primele 3 luni si ultimele 6 saptamani de sarcina se va administra doar cu avizul medicului</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Reactii de hipersensibilitate la nivelul pielii, conjunctivei, mucoasei nazofaringiene. La pacienti cu afectiuni renale, sau in supradozari, pot apare tulburari renale pasagere (oligurie, anurie, proteinurie, nefrita interstitiala). Discrazii sanguine (agranulocitoza, leucopenie, trombocitopenie) si soc. Ambele sunt rare, insa pot pune in pericol viata si pot apare chiar daca Novalginul a fost administrat anterior si nu au aparut complicatii. Simptomele pot apare imediat, sau in decurs de 1 ora de la administrare</ReactiiAdverse>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Doza zilnica: intre 1,5-4 g, fractionata in 3-4 prize (max. 1g/priza). In afara de cazurile cand se impune acest lucru, Novalgin nu se va administra la sugari sub 3 luni sau sub 5 kg greutate.    </PosologieSiModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NOVALGIN fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N02BB. PIRAZOLON</CodATC>
        <Producator>:Hoechst Marion Roussel</Producator>
        <FormaDePrezentare>Tablete 500 mg; cutie cu 20 tablete; Solutie uz oral-500 mg/ml; flacon 10 ml; Supozitoare 1000 mg (adulti) si 300 mg (copii); Solutie injectabila - 500 mg/ml; cutie cu 5 fiole a 2 ml sau 5 ml</FormaDePrezentare>
        <CompozitieActiune>Principiul activ al Novalginului este metamizolul sodic, un derivat pirazolonic; Analgezic, antipiretic, antispastic, antiinflamator</CompozitieActiune>
        <Indicatii>Dureri intense posttraumatice sau postoperatorii, dureri dentare, sau de cauza tumorala, cefalee, dureri reumatice. Dureri provocate de spasme musculare usoare sau severe (colici) - la nivelul tractului gastro-intestinal, cailor biliare, rinichilor, sau tractului urinar inferior. Dureri la pacienti ce au contraindicatii la alte categorii de analgezice, sau dureri care nu cedeaza la alte tratamente. Hipertermie: ca antipiretic de prima electie, sau cand febra nu cedeaza la alt tratament.ContraindicatiiNu se va administra la pacientii cu alergie la pirazolone, hipersensibilitate la medicamente ce contin metamizol, izopropilaminofenazona, propilfenazona, fenazona sau fenilbutazona, sau cu boli metabolice (porfirie hepatica, deficit congenital de glucozo-6-fosfat, dehidrogenaza)</Indicatii>
        <Precautii>La pacientii cu tulburari preexistente de hematopoieza se va administra numai sub supraveghere medicala. La pacientii cu teren alergic (astm bronsic, infectii respiratorii cronice cu componenta alergica, hipersensibilitate la droguri antialgice si antireumatice) exista riscul de criza astmatica sau chiar soc. In primele 3 luni si ultimele 6 saptamani de sarcina se va administra doar cu avizul medicului</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Reactii de hipersensibilitate la nivelul pielii, conjunctivei, mucoasei nazofaringiene. La pacienti cu afectiuni renale, sau in supradozari, pot apare tulburari renale pasagere (oligurie, anurie, proteinurie, nefrita interstitiala). Discrazii sanguine (agranulocitoza, leucopenie, trombocitopenie) si soc. Ambele sunt rare, insa pot pune in pericol viata si pot apare chiar daca Novalginul a fost administrat anterior si nu au aparut complicatii. Simptomele pot apare imediat, sau in decurs de 1 ora de la administrare</ReactiiAdverse>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Doza zilnica: intre 1,5-4 g, fractionata in 3-4 prize (max. 1g/priza). In afara de cazurile cand se impune acest lucru, Novalgin nu se va administra la sugari sub 3 luni sau sub 5 kg greutate.    </PosologieSiModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NOVALGIN solutie pentru uz intern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N02BB. PIRAZOLON</CodATC>
        <Producator>:Hoechst Marion Roussel</Producator>
        <FormaDePrezentare>Tablete 500 mg; cutie cu 20 tablete; Solutie uz oral-500 mg/ml; flacon 10 ml; Supozitoare 1000 mg (adulti) si 300 mg (copii); Solutie injectabila - 500 mg/ml; cutie cu 5 fiole a 2 ml sau 5 ml</FormaDePrezentare>
        <CompozitieActiune>Principiul activ al Novalginului este metamizolul sodic, un derivat pirazolonic; Analgezic, antipiretic, antispastic, antiinflamator</CompozitieActiune>
        <Indicatii>Dureri intense posttraumatice sau postoperatorii, dureri dentare, sau de cauza tumorala, cefalee, dureri reumatice. Dureri provocate de spasme musculare usoare sau severe (colici) - la nivelul tractului gastro-intestinal, cailor biliare, rinichilor, sau tractului urinar inferior. Dureri la pacienti ce au contraindicatii la alte categorii de analgezice, sau dureri care nu cedeaza la alte tratamente. Hipertermie: ca antipiretic de prima electie, sau cand febra nu cedeaza la alt tratament.ContraindicatiiNu se va administra la pacientii cu alergie la pirazolone, hipersensibilitate la medicamente ce contin metamizol, izopropilaminofenazona, propilfenazona, fenazona sau fenilbutazona, sau cu boli metabolice (porfirie hepatica, deficit congenital de glucozo-6-fosfat, dehidrogenaza)</Indicatii>
        <Precautii>La pacientii cu tulburari preexistente de hematopoieza se va administra numai sub supraveghere medicala. La pacientii cu teren alergic (astm bronsic, infectii respiratorii cronice cu componenta alergica, hipersensibilitate la droguri antialgice si antireumatice) exista riscul de criza astmatica sau chiar soc. In primele 3 luni si ultimele 6 saptamani de sarcina se va administra doar cu avizul medicului</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Reactii de hipersensibilitate la nivelul pielii, conjunctivei, mucoasei nazofaringiene. La pacienti cu afectiuni renale, sau in supradozari, pot apare tulburari renale pasagere (oligurie, anurie, proteinurie, nefrita interstitiala). Discrazii sanguine (agranulocitoza, leucopenie, trombocitopenie) si soc. Ambele sunt rare, insa pot pune in pericol viata si pot apare chiar daca Novalginul a fost administrat anterior si nu au aparut complicatii. Simptomele pot apare imediat, sau in decurs de 1 ora de la administrare</ReactiiAdverse>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Doza zilnica: intre 1,5-4 g, fractionata in 3-4 prize (max. 1g/priza). In afara de cazurile cand se impune acest lucru, Novalgin nu se va administra la sugari sub 3 luni sau sub 5 kg greutate.    </PosologieSiModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NOVALGIN supozitor</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N02BB. PIRAZOLON</CodATC>
        <Producator>:Hoechst Marion Roussel</Producator>
        <FormaDePrezentare>Tablete 500 mg; cutie cu 20 tablete; Solutie uz oral-500 mg/ml; flacon 10 ml; Supozitoare 1000 mg (adulti) si 300 mg (copii); Solutie injectabila - 500 mg/ml; cutie cu 5 fiole a 2 ml sau 5 ml</FormaDePrezentare>
        <CompozitieActiune>Principiul activ al Novalginului este metamizolul sodic, un derivat pirazolonic; Analgezic, antipiretic, antispastic, antiinflamator</CompozitieActiune>
        <Indicatii>Dureri intense posttraumatice sau postoperatorii, dureri dentare, sau de cauza tumorala, cefalee, dureri reumatice. Dureri provocate de spasme musculare usoare sau severe (colici) - la nivelul tractului gastro-intestinal, cailor biliare, rinichilor, sau tractului urinar inferior. Dureri la pacienti ce au contraindicatii la alte categorii de analgezice, sau dureri care nu cedeaza la alte tratamente. Hipertermie: ca antipiretic de prima electie, sau cand febra nu cedeaza la alt tratament.ContraindicatiiNu se va administra la pacientii cu alergie la pirazolone, hipersensibilitate la medicamente ce contin metamizol, izopropilaminofenazona, propilfenazona, fenazona sau fenilbutazona, sau cu boli metabolice (porfirie hepatica, deficit congenital de glucozo-6-fosfat, dehidrogenaza)</Indicatii>
        <Precautii>La pacientii cu tulburari preexistente de hematopoieza se va administra numai sub supraveghere medicala. La pacientii cu teren alergic (astm bronsic, infectii respiratorii cronice cu componenta alergica, hipersensibilitate la droguri antialgice si antireumatice) exista riscul de criza astmatica sau chiar soc. In primele 3 luni si ultimele 6 saptamani de sarcina se va administra doar cu avizul medicului</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Reactii de hipersensibilitate la nivelul pielii, conjunctivei, mucoasei nazofaringiene. La pacienti cu afectiuni renale, sau in supradozari, pot apare tulburari renale pasagere (oligurie, anurie, proteinurie, nefrita interstitiala). Discrazii sanguine (agranulocitoza, leucopenie, trombocitopenie) si soc. Ambele sunt rare, insa pot pune in pericol viata si pot apare chiar daca Novalginul a fost administrat anterior si nu au aparut complicatii. Simptomele pot apare imediat, sau in decurs de 1 ora de la administrare</ReactiiAdverse>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Doza zilnica: intre 1,5-4 g, fractionata in 3-4 prize (max. 1g/priza). In afara de cazurile cand se impune acest lucru, Novalgin nu se va administra la sugari sub 3 luni sau sub 5 kg greutate.    </PosologieSiModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NOVALOX comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02AD. COMBINATII CU COMPUSI DE ALUMINI</CodATC>
        <Producator>:Santa N. Balanos</Producator>
        <Compozitie>Fiecare comprimat sau fiecare lingura contine</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Novalox comprimate: Cutii cu 50 comprimate. Novalox suspensie: Flacoane a 300 ml suspensie</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Antiacid</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Ulcer peptic, ulcer duodenal, gastrita hipertrofica, tulburari gastrointestinale asociate cu hiperaciditate si hipermotilitate, gastrite cronice, esofagite, sindrom de colon iritabil, meteorism</Indicatii>
        <EfecteSecundareNedorite>Dozele mari pot provoca constipatie sau diaree. Bolnavii care utilizeaza saruri de aluminiu pentru o perioada indelungata de timp, cu o dieta saraca in fosfor, pot prezenta osteomalacie si miopatie centrala</EfecteSecundareNedorite>
        <PrecautiiLaAdministrare>Pacientii cu insuficienta renala il pot utiliza numai sub supraveghere medicala</PrecautiiLaAdministrare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Nu se administreaza la pacientii care sunt in tratament cu antibiotice continand orice forma de Tetraciclina, deoarece se impiedica absorbtia ei</InteractiuniMedicamentoase>
        <Dozare>O jumatate de ora dupa masa, 2 linguri de supa sau 2 comprimate care se mesteca. Doza se poate dubla fara pericol. In cazuri de crize gastrointestinale, se recomanda mestecarea a 1-2 comprimate intre mese.    </Dozare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NOVALOX suspensie</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02AD. COMBINATII CU COMPUSI DE ALUMINI</CodATC>
        <Producator>:Santa N. Balanos</Producator>
        <Compozitie>Fiecare comprimat sau fiecare lingura contine</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Novalox comprimate: Cutii cu 50 comprimate. Novalox suspensie: Flacoane a 300 ml suspensie</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Antiacid</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Ulcer peptic, ulcer duodenal, gastrita hipertrofica, tulburari gastrointestinale asociate cu hiperaciditate si hipermotilitate, gastrite cronice, esofagite, sindrom de colon iritabil, meteorism</Indicatii>
        <EfecteSecundareNedorite>Dozele mari pot provoca constipatie sau diaree. Bolnavii care utilizeaza saruri de aluminiu pentru o perioada indelungata de timp, cu o dieta saraca in fosfor, pot prezenta osteomalacie si miopatie centrala</EfecteSecundareNedorite>
        <PrecautiiLaAdministrare>Pacientii cu insuficienta renala il pot utiliza numai sub supraveghere medicala</PrecautiiLaAdministrare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Nu se administreaza la pacientii care sunt in tratament cu antibiotice continand orice forma de Tetraciclina, deoarece se impiedica absorbtia ei</InteractiuniMedicamentoase>
        <Dozare>O jumatate de ora dupa masa, 2 linguri de supa sau 2 comprimate care se mesteca. Doza se poate dubla fara pericol. In cazuri de crize gastrointestinale, se recomanda mestecarea a 1-2 comprimate intre mese.    </Dozare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NOVODIGAL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C01AA. GLICOZIZI DIGITALIC</CodATC>
        <Producator>:Eli Lilly and Company</Producator>
        <SubstantaActiva>: 0,2 mg beta-acetildigoxina pe comprimat. Alte componente: Acid succinic, polividon, lactoza, celuloza microcristalina, amidon, bioxid de siliciu cu grad mare de dispersie, stearat de magneziu</SubstantaActiva>
        <Indicatii>Insuficienta cardiaca cronica, tahiaritmie absoluta in cazul flutterului atrial, fibrilatiei atriale si profilaxia tahicardiilor paroxistice supraventriculare</Indicatii>
        <Contraindicatii>Novodigal este contraindicat in urmatoarele cazuri: intoxicatie digitalica; afectiuni miocardice (cardiomiopatie hipertrofica obstructiva); anumite forme de tahicardie (tahicardie ventriculara); tulburari de conducere (bloc AV de gradele II si III, cu exceptia terapiei cu stimulator cardiac, sindrom WPW); exces de calciu in sange (hipercalcemie); deficit de potasiu in sange (hipopotasemie); hipersensibilitate la digoxina si derivatii sai; afectiuni ale aortei toracice (anevrismul de aorta toracica); excitabilitate anormala a sinusului carotidian (sindromul de sinus carotidian). Novodigal trebuie administrat cu prudenta in urmatoarele cazuri: tulburari de ritm cu bradicardie, respectiv tulburari de formare si conducere a excitabilitatii (tulburari ale ritmului cardiac cu scaderea frecventei pulsului), in cazul in care nu se afla sub o terapie cardiaca cu pacemaker; un tratament electric in perspectiva (cardioversie); insuficienta renala (vezi "Indicatii de dozaj"); infarct miocardic acut, inflamatii ale cordului (cardita) si afectiuni grave ale plamanilor, intrucat o medicatie pe baza de glicozid poate conduce adeseori in aceste cazuri la tulburari de ritm. Nu se admite nici un fel de administrare concomitenta de calciu i.v. O sensibilitate crescuta la glicozid se manifesta la pacientii de varsta inaintata, ca si in cazuri de hipotiroidism (insuficienta tiroidiana), hipoxie si tulburari ale echilibrului hidroelectrolitic (deficit de potasiu, deficit de magneziu, exces de calciu)</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>In timpul sarcinii, pacienta necesita in mod deosebit o supraveghere atenta si trebuie avuta in vedere o dozare individuala justificata de necesitati. Poate fi necesara ajustarea dozei de intretinere</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>In cazul in care survine unul din simptomele enumerate in continuare, trebuie consultat medicul. In principiu este posibila orice forma de tulburare a ritmului cardiac; in mod deosebit se produc extrasistole ventriculare, tahicardie ventriculara si bloc AV de la gradul I pana la III. La nivelul tractului gastrointestinal survin adeseori manifestari, precum lipsa de apetit, greturi si varsaturi. Mai rar, se intalnesc diaree si dureri abdominale. Cazuri singulare descriu un infarct mezenteric (obstruarea unuia dintre vasele sanguine care aprovizioneaza intestinul). Efectele adverse la nivelul sistemului nervos central, respectiv periferic, survin ocazional si cuprind fenomene cum ar fi: stare de oboseala, dureri de cap, tulburari de somn si, in cazuri mai rare, cosmaruri, stari confuzive, agitatie, stari depresive, tulburari de vedere (de ex.: modificari de percepere a culorilor in domeniul verde-galben), halucinatii, tulburari de vorbire, psihoze, dureri musculare. In cazuri rare, se poate ajunge la ginecomastie (mariri, dureroase pe alocuri, ale glandei mamare la barbat), ca si la reactii alergice (eritem, purpura trombocitopenica, sindrom lupoid)</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Efectul Novodigalului poate fi potentat sau diminuat prin administrarea concomitenta a altor medicamente: Potentarea efectului Novodigal este produsa de: Calciu (nu se injecteaza intravenos): potenteaza toxicitatea glicozidica prin actiune sinergica. Diureticele care elimina potasiu, laxativele, penicilamina, amfotericina B, carbenoxolonul, glucocorticoizii, ACTH-ul, salicilatii, perfuziile de solutie de glucoza in cantitati mari. Potentarea toxicitatii glicozidice prin hipokaliemie, respectiv hipomagneziemie, conditionata medicamentos. Din aceasta cauza, continutul de potasiu, respectiv de magneziu din sange trebuie verificate cu regularitate. Antagonistii de calciu (verapamil, gallopamil, nifedipin, diltiazem), chinidina, amiodarona, flecainidul, propafenona, captoprilul, spironolactona, benzodiazepinele, itraconazolul. Acestea determina cresterea concentratiei de glicozid in sange. In acest caz, trebuie determinata concentratia in sange a digoxinei si, daca este necesar, se va reduce doza de glicozid. Antibioticele (tetraciclina, eritromicina). Rezerpina: amplifica actiunea bradicardica. Tireostaticele (medicamente care diminueaza nivelul secretiei de hormoni tiroidieni): posibila potentare a actiunii digoxinei. Blocanti ai receptorilor beta-adrenergici, antiaritmicele: amplificare a efectelor cronotrop si dromotrop negativ. Diminuarea efectului solutiei de Novodigal i.v. este produsa de urmatoarele substante: Medicamente cu continut ridicat de potasiu, saruri de potasiu: diminuare a actiunii inotrop pozitive, potentare a tulburarilor de conducere, a excitabilitatii AV. Carbunele activ, colestiramina, colestipolul, antiacidele: Novodigalul se va administra cu cel putin doua ore inainte de administrarea acestor medicamente. Neomicina, acidul paraaminosalicilic, citostaticele, sulfasalazinul, fenitoina, metoclopramida reduc reabsorbtia de glicozid. Antiinflamatoarele nesteroidiene: reduc cota de absorbtie. Hormonii tiroidieni (ex.: tiroxina): pot diminua actiunea digoxinei. Prin intrebuintarea concomitenta a simpaticomimeticelor, rezerpinei, antidepresivelor triciclice, inhibitorilor fosfodiesterazici sau clorhidratului de suxamethoniu pot fi favorizate tulburarile de ritm cardiac. Se cunoaste faptul ca prednisolonul si spironolactona sau metabolitii acestora pot interfera determinarea prin RIA a concentratiei digoxinei in sange</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <Posologie>Fiecare pacient are nevoie atat pentru tratamentul initial (de incarcare), cat si pentru cel de intretinere de doza sa individualizata de glicozid. Marimea dozei depinde de necesarul de glicozid al cordului si de viteza de eliminare a cardiotonicului. Necesarul este majorat in caz de hipertiroidism si coborat in caz de insuficienta renala, la varstnici si in caz de insuficienta tiroidiana. Determinarea concentratiei sanguine prin intermediul RIA (Radio-Imuno-Assay) poate sa dea si alte indicatii; concentratiile terapeutice ale glicozidului in sange se situeaza intre 0,5-2,0 ng/ml. Daca nu se prescrie altfel, urmatoarele indicatii pot servi ca punct de sprijin pentru un tratament initial si de intretinere: La pacientii care necesita tratament de atac cu incarcare rapida, timp de doua zile se administreaza 0,2 mg beta-acetildigoxina, de 3 ori pe zi, adica Novodigal, 3 comprimate pe zi. Doza de incarcare lenta, in cazurile care nu necesita tratament digitalic acut, este de 0,2-0,3 mg beta-acetildigoxina pe zi, timp de 4 zile. Doza medie zilnica de intretinere recomandata este de 0,2-0,3 mg beta-acetildigoxina, ceea ce corespunde la administrarea a 1-1 1/2 comprimate de Novodigal pe zi, de preferat dimineata. Dozajul in insuficienta renala: In cazul insuficientei renale doza trebuie ajustata in functie de concentratia de creatinina din ser, dupa cum urmeaza</Posologie>
        <ModDeAdministrare>Comprimatele de Novodigal se administreaza cel mai bine dupa masa, cu putin lichid. Trebuie avut in vedere ca acest medicament va fi luat in mod regulat si in doza prescrisa de medic. Asupra duratei tratamentului decide medicul curant. In cazul terapiei de lunga durata, necesarul de glicozid digitalic al pacientului trebuie monitorizat atent prin controale repetate ale concentratiei sale sanguine si urinare. Medicamentul se pastreaza in locuri inaccesibile copiilor Identificare: Comprimatele de Novodigal sunt de culoare alba si au imprimata litera N.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NOVODIGAL fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C01AA. GLICOZIZI DIGITALIC</CodATC>
        <Producator>:Eli Lilly and Company</Producator>
        <SubstantaActiva>: 1 fiola (1ml) contine 0,2 mg digoxina. Alte componente: Propilenglicol, etanol 96%, monofosfat acid de sodiu, acid citric, apa distilata</SubstantaActiva>
        <Indicatii>Tratamentul initial al insuficientei cardiace si in decompensari ale insuficientei cardiace cronice, tahiaritmie absoluta in cazul flutterului atrial, fibrilatiei atriale si tahicardiilor paroxistice supraventriculare. Pacientii la care exista deficiente ale absorbtiei intestinale si la care este indicata o terapie cu glicozide tonicardiace trebuie, de asemenea, tratati parenteral</Indicatii>
        <Contraindicatii>Administrarea i.v. de Novodigal este contraindicata in urmatoarele cazuri: intoxicatie digitalica; afectiuni miocardice (cardiomiopatie hipertrofica obstructiva); anumite forme de tahicardie (tahicardie ventriculara); tulburari de conducere (bloc AV de gradele II si III, cu exceptia terapiei cu stimulator cardiac, sindrom WPW); exces de calciu in sange (hipercalcemie); deficit de potasiu in sange (hipopotasemie); hipersensibilitate la digoxina si derivatii sai; afectiuni ale aortei toracice (anevrismul de aorta toracica); excitabilitate anormala a sinusului carotidian (sindromul de sinus carotidian). Solutia i.v. de Novodigal trebuie administrata cu prudenta in urmatoarele cazuri: tulburari de ritm cu bradicardie, respectiv tulburari de conducere a excitabilitatii (tulburari ale ritmului cardiac cu scaderea frecventei pulsului), in cazul in care nu se afla sub o terapie cardiaca cu pacemaker; un tratament electric in perspectiva (cardioversie); insuficienta renala (vezi indicatii de "Dozare"); infarct miocardic acut, inflamatii ale cordului (cardita) si afectiuni grave ale plamanilor, intrucat o medicatie pe baza de glicozid poate conduce adeseori in aceste cazuri la tulburari de ritm. Nu se admite nici un fel de administrare concomitenta de calciu i.v. O sensibilitate crescuta la glicozid se manifesta la pacientii de varsta inaintata, ca si in cazuri de hipotiroidism (insuficienta tiroidiana), hipoxie si tulburari ale echilibrului hidroelectrolitic (deficit de potasiu, deficit de magneziu, exces de calciu). Solutia de Novodigal i.v.nu se va administra in perioada de sarcina, din cauza posibilei embriotoxicitati a propilenglicolului</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>In cazul in care survine unul din simptomele enumerate in continuare trebuie consultat medicul. In principiu, este posibila orice forma de tulburare a ritmului cardiac; in mod deosebit se produc extrasistole ventriculare, tahicardie ventriculara si bloc AV de gradul I pana la III. La nivelul tractului gastrointestinal survin adeseori manifestari, precum lipsa de apetit, greturi si varsaturi. Mai rar, se intalnesc diaree si dureri abdominale. Cazuri singulare descriu un infarct mezenteric (obstruarea unuia dintre vasele sanguine care aprovizioneaza intestinul). Efectele adverse la nivelul sistemului nervos central, respectiv periferic, survin ocazional si cuprind fenomene cum ar fi: stare de oboseala, dureri de cap, tulburari de somn si, in cazuri mai rare, cosmaruri, stari confuzive, agitatie, stari depresive, tulburari de vedere, halucinatii, tulburari de vorbire, psihoze, dureri musculare. In cazuri rare, se poate ajunge la ginecomastie (mariri dureroase pe alocuri ale glandei mamare la barbat), ca si la reactii alergice (eritem, purpura trombocitopenica, sindrom lupoid)</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Efectul Novodigalului poate fi potentat sau diminuat prin administrarea concomitenta a altor medicamente: Potentarea efectului Novodigal i.v. este produsa de: Calciu (nu se injecteaza intravenos): potenteaza toxicitatea glicozidica prin actiune sinergica. Diureticele care elimina potasiu, laxativele, penicilamina, amfotericina B, carbenoxolonul, glucocorticoizii, ACTH-ul, salicilatii, perfuziile de solutie de glucoza in cantitati mari. Potentarea toxicitatii glicozidice prin hipokaliemie, respectiv hipomagneziemie, conditionata medicamentos. Din aceasta cauza, continutul de potasiu, respectiv de magneziu din sange trebuie verificat cu regularitate. Antagonistii de calciu (verapamil, gallopamil, nifedipin, diltiazem), chinidina, amiodarona, flecainidul, propafenona, captoprilul, spironolactona, enzodiazepinele, itraconazolul. Cresterea concentratiei de glicozid in sange. In acest caz, trebuie determinata concentratia in sange a digoxinei si, daca este necesar, se va reduce doza de glicozid. Rezerpina: amplifica actiunea bradicardica. Tireostaticele (medicamente care diminueaza nivelul secretiei de hormoni tiroidieni): posibila potentare a actiunii digoxinei. Blocanti ai receptorilor beta-adrenergici, antiaritmicele: amplificare a efectelor cronotrop si dromotrop negativ. Diminuarea efectului solutiei de Novodigal i.v. este produsa de urmatoarele substante: Medicamente cu continut ridicat de potasiu, saruri de potasiu: diminuare a actiunii inotrop pozitive, potentare a tulburarilor de conducere, a excitabilitatii AV. Hormonii tiroidieni (ex.: tiroxina): pot diminua actiunea digoxinei. Prin intrebuintarea concomitenta a simpaticomimeticelor, rezerpinei, antidepresivelor triciclice, inhibitorilor fosfodiesterazici sau clorhidratului de suxametoniu pot fi favorizate tulburarile de ritm cardiac. Se cunoaste faptul ca prednisolonul si spironolactona sau metabolitii acestora pot interfera determinarea prin RIA a concentratiei digoxinei in sange</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <Posologie>Fiecare pacient are nevoie atat pentru tratamentul initial, cat si pentru cel de intretinere de doza sa individualizata de glicozid. Marimea dozei depinde de necesarul de glicozid al cordului si de viteza sa de eliminare. Necesarul este majorat in caz de hipertiroidism si coborat in caz de insuficienta renala, la varstnici si in caz de insuficienta tiroidiana. Determinarea concentratiei sanguine prin intermediul RIA (Radio-Imuno-Assay) poate sa dea si alte indicatii; concentratiile terapeutice ale glicozidului in sange se situeaza intre 0,5-2,0 ng/ml. Daca nu se prescrie altfel, urmatoarele indicatii pot servi ca punct de sprijin pentru un tratament initial si de intretinere: La pacientii carora din cauza unei insuficiente cardiace trebuie sa li se administreze Novodigal, se considera necesara o saturare rapida; cei care necesita o cantitate medie de glicozid primesc, timp de doua zile, 2-4 fiole (0,2 mg/1 ml), zilnic (doza medie zilnica = 0,6 mg). Incepand din a treia zi se recomanda tratament de intretinere cu comprimate de Novodigal (beta-acetildigoxina). Doza medie zilnica recomandata este de 0,2 - 0,3 mg beta-acetildigoxina. In cazul tahicardiilor atriale poate fi necesara o saturatie parenterala rapida (sub controlul frecventei ventriculare). Daca nu se prescrie altceva, dozajul initial va fi de 0,4 mg digoxina i.v.; in caz de nevoie, dupa 30 minute se pot administra inca 0,2 mg digoxina i.v. In cazul insuficientei renale doza trebuie ajustata in functie de concentratia de creatinina din ser, dupa cum urmeaza</Posologie>
        <ModDeAdministrare>Solutia de Novodigal se injecteaza intravenos lent, nediluat. Durata administrarii parenterale se stabileste dupa aprecierea medicului. De regula, administrarea Novodigalului injectabil se continua pana la obtinerea recompensarii cardiace sau atata timp cat persista tulburarile de absorbtie. In cazul terapiei de lunga durata, necesarul de digoxin al pacientului trebuie monitorizat atent prin controale repetate ale concentratiei sale sanguine si urinare.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NOVOPONE capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M01AG. FENAMAT</CodATC>
        <Producator>:Santa N. Balanos</Producator>
        <Compozitie>Fiecare capsula contine: acid nifluminic 250 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 40 capsule</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Antiinflamator-analgezic. Acidul nifluminic este un derivat al acidului nicotinic, avand o actiune antiinflamatoare si analgezica bine determinata. Novopone fiind un analgezic puternic, ofera o ameliorare rapida a durerilor persistente de cap si de dinti</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Artropatii inflamatorii (poliartrita reumatoida). Artropatii degenerative ale coloanei vertebrale si artropatii periferice</Indicatii>
        <Contraindicatii>Ulcere gastrice si chiar ulcere gastrice in antecedente; alte tulburari organice ale sistemului gastrointestinal sau hemoragii recidivante in antecedente. Pacientii care au manifestat criza astmatica dupa folosirea aspirinelor sau altor medicamente antiinflamatorii. Pacientii alergici la medicament. In graviditate si lehuzie (alaptare). La copii sub 14 ani. Pacientii cu tulburari hematologice sau insuficienta hepatica, sau renala severa. In combinatie cu alte medicamente antiinflamatorii nesteroide</Contraindicatii>
        <EfecteSecundareNedorite>Cele mai frecvente care s-au observat sunt: durere epigastrica, greata, diaree, durere de cap, exantem, scadere a hematocritului, semne de afectare renala. Rar s-a observat agranulocitoza. Acidul niflumic, ca si toate celelalte medicamente antiinflamatorii, poate provoca perturbatii ale functiei hepatice cat si perturbatii ale sistemului cardiovascular</EfecteSecundareNedorite>
        <ModDeAdministrare>Cazuri grave: cate 2 capsule in timpul mesei de pranz si 2 capsule seara in timpul mesei. In boli cronice: cate 1 capsula in timpul mesei de pranz si 1 capsula seara in timpul mesei</ModDeAdministrare>
        <Supradozare>Nu exista un antidot specific. In caz de supradozare trebuie aplicata metoda clasica pentru intoxicatii: producerea vomei, spalatura gastrica, mentinerea functiunii rinichilor si administrarea de carbon activ</Supradozare>
        <ConditiiDePastrare>Trebuie sa se pastreze departe de umiditate si caldura.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>NUBAIN fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N02AF. DERIVATI DE MORFINA</CodATC>
        <Producator>:Dupont</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Fiole de 1 ml si 2 ml solutie injectabila continand 10 mg/ml clorhidrat de nalbufin si drept conservanti: 1,8 mg de 4-hidroxibenzoat de metil si 0,2 mg de hidroxibenzoat de propil intr-o solutie tampon izotonica de citrati (cutii cu 10 buc.; cutie cu 1 flacon injectabil a 10 ml)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Nubain este un analgezic opioid foarte puternic, cu actiune agonist-antagonista, din seria fenantranului (inrudit chimic cu naloxona si oximorfona). Farmacocinetica se desfasoara dupa modelul deschis, cu 2 compartimente. Se pare ca nu se leaga puternic de proteinele plasmatice sau de componentele tisulare. Dupa injectare i.v., actiunea se manifesta in 2-3 min iar dupa injectarea i.m., sau s.c. in 10-15 min. Efectul analgeziei dureaza intre 3 si 6 ore. Semiviata plasmatica este cuprinsa intre 2,5-3 ore. Este metabolizat in ficat si eliminat renal</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Dureri medii sau violente de cauze diferite, de exemplu: in timpul operatiilor, in obstetrica, ginecologie, tumori maligne. Poate fi utilizat pentru analgezia preoperatorie, postoperatorie sau in cursul unei anestezii combinate</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>In mod normal, doza este de 0,15-0,30 mg/kg corp (10-20 mg pentru un adult de 70 kg), injectabil i.v., i.m. sau s.c. Aceasta doza poate fi repetata la intervale de 3-6 ore. Doza maxima pentru o data este de 20 mg, iar pentru 24 de ore - de 160 mg. Pentru copii se recomanda o doza de 0,1-0,2 mg/kg corp i.v., i.m. sau s.c., doza maxima pentru o data fiind de 10 mg. Se poate repeta la 3-6 ore</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Mai frecvent: sedarea. Mai rar se observa transpiratii reci, greata, voma, dezorientare cu vertij, uscaciunea mucoasei bucale, cefalee. Rareori apar efecte adverse la nivelul S.N.C.: nervozitate, depresii, angoasa, confuzie mentala, disforie. Pot aparea reactii hipertensive sau hipotensive, bradi- sau tahicardie, dispepsie, crampe gastrointestinale, dificultati de vorbire, tulburari de vedere, reactii alergice cutanate. Nu se recomanda, dupa administrarea de Nubain, desfasurarea unei activitati ce impune un inalt grad de atentie (sofat, manipulare de masini etc.). Nubain prezinta un risc de farmacodependenta mai mic decat morfina. Totusi, nu se recomanda la pacienti cu instabilitate emotiva sau fosti toxicomani. Eventualele manifestari de privare de opiacee (crampe abdominale, cefalee, greturi, varsaturi, iritabilitate, transpiratii, plans, nervozitate, diaree, hipertensiune) pot fi combatute cu doze prudente de morfina, injectate i.v</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoase>Efectul Nubain este potentat de alte medicamente cu actiune sedativa sau de alcool</InteractiuniMedicamentoase>
        <Supradozaj>Se administreaza imediat i.v. antidotul specific - clorhidrat de naloxona</Supradozaj>
        <Contraindicatii>Pacienti cu sensibilizare la nalbufin. Precautii cand se administreaza la pacienti cu tulburari hepatice, renale, respiratorii, cu traumatisme craniene si hipertensiune intracraniana in timpul sarcinii (cu exceptia nasterii), in chirurgia tractului biliar.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
</Medicamente>