<Medicamente>
    <Medicament>
        <DenumireMedicament>ODASOL capsule gelatinoase</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02BC. INHIBITORI AI POMPEI PROTONIC</CodATC>
        <Producator>:Genepharm S.A.</Producator>
        <Compozitie>Fiecare capsula contine 20 mg de omeprazol</Compozitie>
        <Indicatii>Ulcer duodenal; ulcer gastric; esofagite de reflux; sindrom Zollinger-Ellison</Indicatii>
        <Contraindicatii>Nu se cunosc</Contraindicatii>
        <EfecteAdverse>Odasolul este bine tolerat. Greata, cefaleea, diareea, constipatia si flatulenta sunt rar intalnite. Rash-ul tegumentar a aparut la cativa pacienti. Efectele adverse mentionate sunt trecatoare si slabe fara a se mentine pe durata tratamentului</EfecteAdverse>
        <Interactiuni>Odasolul poate intarzia eliminarea diazepamului, warfarinei si fenitoinei, medicamente ce sunt metabolizate in ficat. Urmarirea pacientilor carora le sunt administrate concomitent aceste medicamente, este recomandata, precum si reducerea dozelor acestora daca este necesar. Nu interactioneaza cu propranololul si teofilina dar interactiunea cu alte medicamente, metabolizate prin oxidare prin intermediul citocromului P450 nu poate fi exclusa. Nu s-au observat interactiuni cu alte antiacide administrate concomitent</Interactiuni>
        <Recomandari>Atunci cand se suspecteaza un ulcer gastric trebuie inlaturata posibilitatea existentei unui cancer gastric inainte de inceperea tratamentului, deoarece acesta poate atenua simptomele si intarzia diagnosticul corect de cancer gastric</Recomandari>
        <SarcinaSiAlaptare>Ca mai toate medicamentele noi, Odasolul nu ar trebui administrat in timpul sarcinii sau lactatiei, chiar daca studiile efectuate pe animale nu au evidentiat semne de toxicitate sau efecte teratogene. Nu s-au constatat incompatibilitati</SarcinaSiAlaptare>
        <Supradozare>Nu exista date ale efectelor de supradozare la oameni si, in concluzie, nu pot fi date indicatii speciale de tratament in acest caz. Doza unica mai mare de 160 mg per os sau mai mare de 80 mg intravenos a fost bine suportata. Doze pana la 200 mg/zi intravenos si pana la 520 mg/3 zile au fost administrate fara reactii adverse</Supradozare>
        <ConditiiDePastrare>: dupa deschiderea flaconului, continutul trebuie consumat in mai putin de 30 zile. pastrarea se face la temperatura camerei si la intuneric. informatii utile pentru pacientCapsulele trebuie inghitite fara a fi mestecate. Medicamentele trebuie ferite de copii.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ODISTON substanta pentru radiodiagnostic</DenumireMedicament>
        <CodATC>: V08AA. SUBSTANTE CONTRAST RX NEFROTROPICE OSMOLARITATE INALT</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 1 fiola de 20 ml solutie 75%</FormaDePrezentare>
        <Caracteristici>Substanta de contrast iodata, pentru explorarea radiologica a rinichiului si cailor urinare, a vaselor sanguine si a cavitatilor cordului</Caracteristici>
        <Indicatii>Stabilite pe baza examenului clinic si de laborator: urografii, pielografii, cistografii; angiografii periferice (arterio- si flebografii), angiocardiografii</Indicatii>
        <Contraindicatii>Intoleranta la iod (in unitati specializate, dupa desensibilizare, nu mai constituie o contraindicatie). Insuficiente grave - cardiaca, hepatica, renala (examenul poate fi efectuat in unitati spitalicesti specializate). Adenom toxic tiroidian; mielom multiplu, discrazii sanguine</Contraindicatii>
        <Precautii>Substanta se va administra sub stricta supraveghere a medicului radiolog, dupa prealabila anamneza</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Reactiile de intoleranta sunt rare; data fiind insa severitatea unora dintre ele (bronhospasm, reactii anafilactoide, tulburari circulatorii acute), radiologul trebuie sa aiba la indemana: hidrocortizon hemisuccinat, oxigen, acid epsilon-aminocaproic, antihistaminice, parasimpatolitice si stimulante cardiocirculatorii. Reactiile de mica intensitate, mai frecvente sunt: greata, varsaturi, hipersalivatie, sughit, hiperemia fetei, parestezii, dureri pe traiectul venei si eruptii urticariene. Intrucat reactiile adverse par a fi mai frecvente la bolnavii anxiosi, agitati, se recomanda linistirea psihicului bolnavului prin persuasiune sau premedicarea lui cu sedative centrale de tip Romergan sau cu tranchilizante anxiolitice (Diazepam s. a.)</ReactiiAdverse>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Testarea sensibilitatii la iod (obligatorie) se face dupa cum urmeaza: 1 ml din solutia iodata (incalzita in prealabil la temperatura corpului) se injecteaza lent intravenos si se asteapta 1-2 minute (injectarea se va face, obligatoriu, in prezenta medicului radiolog), dupa care, daca nu s -a inregistrat nici o reactie, se injecteaza toata cantitatea necesara pentru examenul respectiv. Viteza de injectare difera dupa scopul urmarit: 1-2 minute in urografiile obisnuite, 15 secunde pentru a obtine urografia minutata, 10-15 minute cand administrarea se face in perfuzie. La adulti sunt necesari pentru urografie, 30-40 ml din solutia de 75%, iar la copii 10-15 ml din aceeasi solutie. Preparatul se administreaza numai intravenos. Solutia de 75% se mai utilizeaza pentru angiografii periferice si angiocardiografii. Solutia 30% este indicata pentru uretrografii, uretrocistografii si pielografii</PosologieSiModDeAdministrare>
        <ConditiiDePastrare>La temperatura camerei, la adapost de lumina.</ConditiiDePastrare>
        <Valabilitate>: 3 ani.    </Valabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>OFLOXACIN comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01MA. FLUOROQUINOLON</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <Compozitie>Fiecare comprimat contine 200 mg ofloxacin</Compozitie>
        <Indicatii>Ofloxacin este indicat in tratamentul infectiilor acute, cronice, sau recurente ale tractului respirator inferior (provocate de Staph. aureus, H. inluenzae, E coli, Klebsiella pneumonia etc), infectii ale pielii si ale tesutului moale (provocate de E coli, Klebs. pneumonia, Enterobacter, Pr. mirabilis, Pr. vulgaris) infectii ale oaselor si articulatiilor (provocate de Staph. aureus, Ps. aeruginosa rezistent la meticilina etc), in infectii ale tractului urinar inferior si ale rinichilor (provocate de E. coli, Klebs. pneumonia, Proteus), infectii ale aparatului genital si ale uretrei, cauzate de microorganisme ce se transmit genital (prostatita, uretrita genitala, uretrita provocate de Chlamidia trachomatis, Ureoplasma urealyticum), infectii ale abdomenului si ale pelvisului minor, infectii intestinale si alte infectii (stare septica, microbemie, provocate de microorganisme stafilococice rezistente la meticilina si la microorganismele gram(-) rezistente</Indicatii>
        <Contraindicatii>Ofloxacin este contraindicat la pacientii cu hiper-sensibilitate la ofloxacin sau cu epilepsie sau leziuni preexistente ale sistemului nervos central</Contraindicatii>
        <Precautii>Ofloxacin nu se va administra la copii si la femeile in perioada sarcinii sau lactatiei, deoarece inca nu a fost stabilita utilizarea sa sigura. Pacientii vor fi preveniti ca abilitatea de a sofa sau manipula aparatura va putea fi lezata</Precautii>
        <EfecteSecundare>Pot aparea dureri abdominale, tulburari digestive, anorexie, greata, voma, diaree, cefalgii, ameteli, tulburari ale somnului, reactii de hipersensibilitate. Rar pot sa apara si leucopenii, agranulocitoze, anemii, trombocitopenii, tulburari trecatoare ale functiei renale, mialgii, artralgii si reactii ale pielii cauzate de expunerea la soare</EfecteSecundare>
        <Doze>Infectii ale tractului respirator, ale pielii si tesutului moale, ale oaselor si articulatiilor, ale abdomenului, ale intestinelor si ale tractului urinar superior: 1 tableta de 2 ori pe zi. Infectii ale tractului urinar inferior: 1/2 tableta de 2 ori pe zi. Doza poate fi marita la 1,5-2 tablete acoperite de doua ori pe zi in infectiile severe sau la raspunsul inadecvat al pacientului. Doza zilnica maxima o singura data pe zi este egala cu 400 mg. Pacientii cu functie renala redusa trebuie sa ia doze zilnice reduse, in functie de severitatea disfunctiei renale. Durata tratamentului depinde de raspunsul microorganismului infectios si de evolutia clinica a pacientului. Durata obisnuita este de 7-10 zile.    </Doze>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>OFTACOL A folii</DenumireMedicament>
        <CodATC>: S01KX. ALTE ADJUVANTE CHIRURGICAL</CodATC>
        <Producator>:Cerpi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Placute de colagen animal expandat, cuprinzand mertiolat de sodiu 0,375 g si lidocaina 0,5 g/100 g (Oftacol A) sau cloramfenicol 1 g si lidocaina 0,5 g/100 g (Oftacol B)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Pansament oftalmic de colagen cu proprietati antiseptice (prin mertiolat), antibiotice (prin cloramfenicol) si anestezice locale (prin lidocaina); colagenul favorizeaza coagularea si accelereaza vindecarea plagilor</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Plagi traumatice sau chirurgicale, arsuri corneene, sclerale, conjunctivale si palpebrale</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Aplicatii locale, sub pansament, in conditii sterile, dupa curatirea prealabila a plagii</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Uneori senzatie de durere imediat dupa aplicare</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergie la una din componente; nu se asociaza cu antiseptice care elibereaza clor sau oxigen (cloramina, apa oxigenata etc.), cu substante astringente (azotat de argint) sau caustice (tinctura de iod), care pot denatura proteinele, cu enzime proteolitice si cu unguente sau pulberi, care colmateaza spatiile capilare ale preparatului de colagen.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>OFTACOL A folii</DenumireMedicament>
        <CodATC>: S01KX. ALTE ADJUVANTE CHIRURGICAL</CodATC>
        <Producator>:Cerpi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Placute de colagen animal expandat, cuprinzand mertiolat de sodiu 0,375 g si lidocaina 0,5 g/100 g (Oftacol A) sau cloramfenicol 1 g si lidocaina 0,5 g/100 g (Oftacol B)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Pansament oftalmic de colagen cu proprietati antiseptice (prin mertiolat), antibiotice (prin cloramfenicol) si anestezice locale (prin lidocaina); colagenul favorizeaza coagularea si accelereaza vindecarea plagilor</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Plagi traumatice sau chirurgicale, arsuri corneene, sclerale, conjunctivale si palpebrale</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Aplicatii locale, sub pansament, in conditii sterile, dupa curatirea prealabila a plagii</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Uneori senzatie de durere imediat dupa aplicare</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergie la una din componente; nu se asociaza cu antiseptice care elibereaza clor sau oxigen (cloramina, apa oxigenata etc.), cu substante astringente (azotat de argint) sau caustice (tinctura de iod), care pot denatura proteinele, cu enzime proteolitice si cu unguente sau pulberi, care colmateaza spatiile capilare ale preparatului de colagen.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>OLBETAM capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B04AX. ALTE HIPOCOLESTEROLEMIANTE SI HIPOTRIGLICERIDEMIANT</CodATC>
        <Producator>:Pharmacia &amp; Upjohn</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutii 30 capsule de 250 mg</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Tratamentul tulburarilor lipidice caracterizate in functie de clasificarea Fredrickson prin nivele plasmatice crescute ale trigliceridelor (hiperlipoproteinemie tip IV) a colesterolului (hiperlipo-proteinemia tip IIa) si ale trigliceridelor si colesterolului (hiperlipo-proteinemia tip IIb, III si IV)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitatea individuala confirmata la acest medicament. Ulcerul peptic</Contraindicatii>
        <Posologie>Doza zilnica poate fi stabilita individual in functie de nivelele plasmatice ale trigliceridelor si colesterolului. Doza zilnica medie este de 1 capsula de 2 sau 3 ori pe zi, dupa mese. 1 capsula de 2 ori pe zi este recomandata in hiperlipoproteinemia tip IV si 1 capsula de 3 ori pe zi in tipul II, III si V. In cazuri deosebit de severe, dozele pot fi crescute in functie de indicatia medicului. Dozele zilnice peste 1200 mg au fost administrate in deplina siguranta pe perioade lungi. La pacientii cu insuficienta renala este recomandabila reducerea dozei in functie de valorile clearanceului creatininei. Se sugereaza urmatoarea schema de tratament: pentru valori intre 80 si 40 ml/min. 1 capsula pe zi; pentru valori intre 40 si 20 ml/min 1 capsula la 2 zile</Posologie>
        <Precautii>Ca si pentru celelalte medicamente din aceeasi clasa terapeutica, inaintea initierii tratamentului cu Olbetam se recomanda regim hipolipidic si hipocolesterolemiant. In mod special, in timpul tratamentelor prelungite, sunt necesare determinarile periodice ale nivelelor lipidice si lipoproteice precum si a functiilor hepatice si renale. Nefiind inca verificata siguranta folosirii produsului in caz de sarcina, suspiciune de sarcina sau alaptare, se recomanda evitarea produsului in aceste situatii. A nu se lasa la indemana copiilo</Precautii>
        <EfecteAdverse>Studii clinice indelungate pe un numar semnificativ de pacienti au confirmat rezultatele experimentale si au demonstrat ca medicamentul este bine tolerat. Determinari clinice si de laborator au aratat ca medicamentul nu induce cresterea toxicitatii in organele principale si nici nu interfereaza cu alte modele metabolice (cum ar fi metabolismul glucozei sau al acidului uric). Medicamentul poate induce vasodilatatie tegumentara determinand aparitia unei senzatii de caldura, roseata si prurit. In general, aceste efecte tind sa dispara rapid in cursul primelor zile de terapie. Ocazional tulburari gastrice moderate (pirozis, epigastralgie), cefalee si astenie au fost observate in timpul tratamentului. In cateva cazuri rare, aceste efecte adverse au fost de asemenea intensitate incat sa induca intreruperea tratamentului. In mod exceptional s-au remarcat reactii cateodata grave, atat locale cat si sistemice, ale unei posibile patogeneze imunoalergice (urticarie, edem palpebral si/sau labial, eruptie cutanata, dispnee chiar de natura astmatica, hipotensiune). In aceste cazuri, terapia cu Olbetam va fi intrerupta imediat si se vor adopta masuri terapeutice apropiate</EfecteAdverse>
        <Farmacologie>Olbetam are un efect hipolipemiant accentuat ce reduce nivelele plasmatice ale acizilor grasi liberi si trigliceridelor. Produsul actioneaza la nivelul tesutului adipos prin reducerea mobilizarii lipidelor (lipoliza) si prin stimularea lipoproteinlipazei, accelerand in acest mod catabolismul lipoproteinelor cu densitate foarte mica (VLDL)</Farmacologie>
        <Farmacocinetica>La om, Olbetam este rapid si complet absorbit dupa administrarea orala, atingand nivelele maxime in mai putin de 2 ore. Timpul de injumatatire este de aproximativ 2 ore. Compusul nu se leaga de proteine, nu este metabolizat si este eliminat pe cale urinara. Uz clinic: Olbetam inhiba eliberarea acizilor grasi liberi din tesutul adipos si reduce nivelele plasmatice ale trigliceridelor si colesterolului total prin reducerea lipoproteinelor cu densitate foarte mica (VLDL sau pre-beta) si a lipoproteinelor cu densitate mica (LDL sau beta). Produsul favorizeaza de asemenea cresterea nivelelor fractiunii lipoproteice cu densitate mare a colesterolului (HDL sau alfa). O imbunatatire a tabloului lipidelor plasmatice este sesizabila de obicei in prima luna a terapiei.    </Farmacocinetica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>OLICARD RETARD 40 capsule retard</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C01DA. CORONARODILATATOAR</CodATC>
        <Producator>:Solvay Pharmaceuticals</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Capsule a 40 mg isosorbid-5-mononitrat cu eliberare controlata; cutii cu 20 sau 50 capsule. Capsule a 60 mg isosorbid-5-mononitrat cu eliberare controlata; cutii cu 20 sau 50 capsule</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Isosorbid-5-mononitrat are efect relaxant direct asupra musculaturii netede vasculare. Efectul este mai accentuat pe venele si arterele principale, inclusiv coronare. Vasodilatatia produce scaderea intoarcerii venoase, a volumului ventricular si a presiunii de umplere (scaderea presarcinii). Reducerea volumului ventriculilor si a tensiunii peretilor micsoreaza consumul de oxigen al inimii, creste perfuzia teritoriilor subendocardice, se imbunatateste motilitatea ventriculara si volumul-bataie</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Profilaxia si tratamentul de intretinere al anginei pectorale. Tratamentul insuficientei cardiace cronice, in asociere cu glicozidele cardiace, diuretice, inhibitori ai enzimei de conversie si vasodilatatoare arteriale</Indicatii>
        <DozajSiModDeAdministrare>Olicard retard 40: 1 capsula pe zi. Daca este necesar, doza poate ajunge la 2 capsule, dar a doua capsula va fi administrata la cel putin 6 ore dupa prima. Olicard retard 60: 1 capsula pe zi. Capsulele se vor inghiti intregi cu lichid (un pahar de apa). Tratamentul se incepe cu doze mici, care se pot mari gradat, pana la doza optima. Durata tratamentului este determinata de medic</DozajSiModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>La inceputul tratamentului, poate aparea cefalee, care dispare dupa cateva zile. Ocazional, la prima doza sau la cresterea acesteia se pot produce scaderi ale tensiunii arteriale si/sau hipotensiune ortostatica, care se pot asocia cu tahicardie reflexa si senzatii de ameteala, somnolenta si fatigabilitate. Rar se constata greata, varsaturi, inrosirea fetei si eritem alergic. La unii pacienti se pot constata agravarea simptomelor anginoase si o scadere accentuata a tensiunii arteriale. Foarte rar, se poate produce colaps, insotit uneori de sincope si aritmii bradicardice. Exceptional, s-au raportat cazuri de dermatita exfoliativa. Pentru a evita dezvoltarea tolerantei la Olicard retard sau a unei tolerante incrucisate la alti nitrati organici, se vor evita tratamentele de durata cu doze mari</ReactiiAdverse>
        <ContraindicatiiSiPrecautii>Olicard retard nu se va administra in caz de: hipersensibilitate la nitrati, colaps circulator acut (soc, insuficienta vasculara), soc cardiogen, hipotensiune severa (tensiunea arteriala sistolica mai mica de 90 mm Hg). Se administreaza cu precautii in urmatoarele situatii: cardiomiopatie hipertrofica obstructiva, pericardita constrictiva si tamponada cardiaca; presiune scazuta de umplere, ca in: infarctul miocardic acut, insuficienta ventriculara stanga; stenoza aortica si/sau mitrala; tendinta la hipotensiune ortostatica; boli asociate cu presiune intracraniana crescuta (pana acum numai in cazul nitroglicerinei s-a constatat o crestere suplimentara a presiunii intracraniene). Olicard retard nu este indicat in tratamentul crizelor de angina pectorala sau al infarctului miocardic acut. Administrarea de Olicard retard poate induce o hipoxie trecatoare iar la pacientii ischemici poate produce ischemie datorita redistribuirii relative a fluxului sanguin catre teritorii alveolare hipoventilate. Capacitatea de conducere auto sau de manevrare a utilajelor: Olicard retard poate afecta capacitatea de conducere auto sau de manevrare a utilajelor, in special la inceperea tratamentului, la cresterea dozei, la schimbarea tratamentului sau in asociere cu alcool</ContraindicatiiSiPrecautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Se va administra numai la indicatia medicului</SarcinaSiAlaptare>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Administrarea concomitenta a altor vasodilatatoare, antihipertensive, beta-blocante, antagonisti de calciu, neuroleptice, antidepresive triciclice sau a alcoolului poate accentua efectul hipotensiv al Olicard retard. Actiunea hipertensiva a dihidroergotaminei poate fi potentata de administrarea concomitenta de Olicard retard (niveluri plasmatice marite de dihidroergotamina).    </InteractiuniCuAlteMedicamente>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>OMEZ capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02BC. INHIBITORI AI POMPEI PROTONIC</CodATC>
        <Producator>:Dr. Reddy's Laboratories</Producator>
        <Compozitie>Fiecare capsula cu cedare lenta contine: Omeprazol 20 mg (granule cu invelis entero-solubil)</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutie a 3 x 10 capsule</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Este un inhibitor al pompei de protoni din gastrocite. Omeprazol-ul este un derivat benzimidazolic substituit care actioneaza in faza finala a producerii de acid, si deci controleaza aciditatea intragastrica, indiferent de stimuli. Inhiba puternic secretia gastrica acida bazala si stimulata. Astfel, este un medicament antisecretor foarte eficace pentru vindecarea ulcerului gastro-duodenal, al esofagitei erozive si pentru reducerea secretiei gastrice acide la pacientii cu sindrom Zollinger-Ellison</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Ulcer duodenal si gastric, reflux sau esofagita ulcerata, sindromul Zollinger-Ellison, ulcer indus de antiinflamatoarele nesteroidiene</Indicatii>
        <Dozarea>Ulcer gastric: 20 mg o data pe zi, timp de 8 saptamani. In cazuri severe doza creste la 40 mg zilnic. Esofagita de reflux: 20 mg o data pe zi, timp de 4 saptamani. Cazuri rebele: 40 mg o data pe zi. Ulcer duodenal: 20 mg o data pe zi, timp de 4 saptamani. Sindromul Zollinger-Ellison: 60 mg o data pe zi. Terapia de intretinere: 20-120 mg adaptat reactiei la medicament. Dozele peste 80 mg vor fi divizate in doua prize</Dozarea>
        <Contraindicatii>Hipersensibiltate la Omeprazol</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Este in general bine tolerat, fara reactii evidente. Efectele sale adverse sunt slabe. Ele sunt rare chiar si la persoanele varstnice</ReactiiAdverse>
        <Precautii>Nu va fi utilizat in afectiuni gastrice maligne. Terapia de durata va fi strict monitorizata. Nu este recomandat copiilor</Precautii>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Actiunea Omeprazol-ului determina cresterea concentratiilor de diazepam, fenitoina, warfarina si digoxin. Reduce absorbtia fierului, a ampicilinei si a ketoconazolului. Administrarea impreuna cu alimentele intarzie absorbtia, dar nu si biodisponibilitatea</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <ActiuneFarmacodinamica>Abolirea secretiei bazale si stimulate de suc gastric, independent de orice stimuli, prin inhibitia selectiva a pompei protonice a celulei parietale gastrice. Nu are efecte asupra secretiei de pepsina. Vindeca semnificativ mai repede ulcerul gastro-duodenal decat inhibitorii receptorilor H2. Omeprazol-ul este eficient chiar si la pacientii care nu raspund la tratamentul cu inhibitori ai receptorilor H2</ActiuneFarmacodinamica>
        <ActiuneFarmacocinetica>Absorbtia depinde de conditionare si de doza, fiind rapida dupa eliberarea din capsulele enterosolubile (CE). Biodisponibilitatea creste la doze mai inalte si la o terapie prelungita. Legarea de proteinele plasmatice este de 95-96%. Metabolizarea este rapida si completa in ficat. Eliminarea se face prin urina in proportie de peste 80%. Afectiunile hepatice perturba metabolizarea si cresc biodisponibilitatea. Administrarea odata cu alimentele intarzie absorbtia</ActiuneFarmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>Se va face la loc racoros, uscat si intunecat.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>OMNIC 0 capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G04BD. ANTISPASTICE URINAR</CodATC>
        <Producator>:Yamanouchi Europe B.V.</Producator>
        <Compozitie>Fiecare capsula contine ca ingredient activ 0,4mg tamsulosin hidroclorid.</Compozitie>
        <Excipienti>: celuloza microcristalina, copolimer al acidului metil acrilic, polisorbati, laurilsulfat de sodiu, triacetin, stearat de calciu si talc. Invelisul capsulei contine gelatina solida, indigotin E132, dioxid de titan E171, oxid de fier rosu si galben E172</Excipienti>
        <FormaDePrezentare>Cutii de carton continand 3 folii a cate 10 capsule de Omnic 0,4 fiecare</FormaDePrezentare>
        <FormaFarmaceutica>Capsule cu cedare prelungita</FormaFarmaceutica>
        <ModDeActiune>Tamsulosinul se leaga selectiv si competitiv de receptorii alfa1 postsinaptici, in particular de subtipul alfa1A, care produce contractia musculaturii netede a prostatei, reducand astfel tensiunea acesteia. Omnic 0,4 creste valoarea debitului urinar maxim prin reducerea tensiunii musculaturii netede din prostata si uretra, determinand diminuarea obstructiei. De asemenea, amelioreaza complexul simptomelor iritative si obstructive in instalarea caruia instabilitatea vezicii urinare si tensiunea musculaturii netede a tractului urinar inferior joaca un rol important</ModDeActiune>
        <IndicatiiTerapeutice>Tratamentul simptomelor functionale ale hiperplaziei prostatice benigne (HBP)</IndicatiiTerapeutice>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la tamsulosin HCl sau la oricare alt component al produsului. Antecedente de hipotensiune ortostatica. Insuficienta hepatica severa</Contraindicatii>
        <Precautii>Nu s-a observat reducerea semnificativa a tensiunii arteriale la pacientii normotensivi in timpul studiilor cu Omnic 0,4. Hipotensiunea arteriala se poate instala in timpul tratamentului cu Omnic 0,4, situatie care poate avea ca rezultat aparitia foarte rara a sincopelor. Inainte de inceperea tratamentului cu Omnic 0,4, pacientul trebuie examinat in vederea excluderii altor conditii ce pot determina simptome similare cu acelea ale adenomului de prostata</Precautii>
        <EfecteSecundare>Urmatoarele reactii adverse au fost semnalate in timpul administrarii de Omnic 0,4: ameteli, ejaculare retrograda si cu frecventa mai scazuta (1-2 %), cefalee, astenie, hipotensiune ortostatica si palpitatii</EfecteSecundare>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Se administreaza cate o capsula pe zi dupa micul dejun. Capsula trebuie inghitita cu apa, pacientul fiind in pozitie ortostatica sau sezand. Capsula nu trebuie sparta sau mestecata, pentru ca aceasta va impiedica modul de eliberare controlata si prelungita a ingredientului activ</PosologieSiModDeAdministrare>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>La administrarea de Omnic 0,4 concomitent cu atenolol, enalapril sau nifedipin nu s-au observat interactiuni. Diazepamul, propranololul, triclormetiazidul, clormadinonul, amitriptilina, diclofenacul, glibenclamidul, simvastatinul si nici warfarina nu modifica in vitro fractiunea libera a tamsulosinului in plasma umana. Tamsulosinul nu modifica fractiunea libera a diazepamului, propranololului, triclormetiazidului si a clormadinonului. Administrarea concomitenta cu alti alfa1-blocanti poate conduce la aparitia efectelor hipotensive.    </InteractiuniCuAlteMedicamente>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>OMNISCAN solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: V08CA. SUBSTANTE CONTRAST RX HEPATOTROPICE SOLUBILE IN AP</CodATC>
        <Producator>:Nycomed Amersham</Producator>
        <FormaFarmaceutica>Solutie injectabila pentru administrare intravenoasa. Produsul este o solutie apoasa, sterila, clara, incolora sau usor galbuie</FormaFarmaceutica>
        <Indicatii>Mediu de contrast non-ionic paramagnetic pentru imagistica prin rezonanta magnetica (MRI), pentru cap si coloana vertebrala, pentru administrare intravenoasa. Produsul produce intensificarea contrastului si faciliteaza vizualizarea structurilor anormale sau a leziunilor in SNC</Indicatii>
        <PosologieSiMetodaDeAdministrare>Nu este necesara o pregatire speciala a pacientului. Omniscan trebuie tras in seringa imediat inainte de utilizare. Flaconul este prevazut pentru un singur pacient. Mediul de contrast nefolosit la o examinare trebuie aruncat. Doze pentru adulti si copii peste 6 luni: doza recomandata este 0,1 mmol/kg corp (echivalent cu 0,2 ml/kg corp) pana la 100 kg. La o greutate de peste 100 kg, 20 ml sunt de regula suficienti pentru un contrast adecvat pentru diagnostic. Doza necesara se va administra ca o unica injectie intravenoasa. Pentru a asigura injectarea completa a mediului de contrast, canula poate fi spalata cu 5 ml clorura de sodiu 0,9%. Intensificarea contrastului MRI incepe la scurt timp dupa administrarea mediului de contrast, depinzand de secventele de puls folosite si de protocolul de examinare. Intensificarea optima este observata in primele minute dupa injectare (timpul depinde de tipul de leziune/tesut).Intensificarea dureaza in general 45 minute dupa administrarea mediului de contrast. Secventele de scanare mediate ponderat T1 sunt indicate in mod special pentru examinarile cu contrast intensificat cu Omniscan. In domeniul de puteri ale campului investigat, de la 0,15 Tesla pana la 1,5 Tesla, imaginea relativa de contrast este independenta de puterea campului aplicat</PosologieSiMetodaDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Omniscan nu se va folosi la pacientii care prezinta hipersensibilitate la Omniscan sau la componentii sai. Nu exista experienta in ceea ce priveste utilizarea de Omniscan la pacientii care prezinta dereglari ale functiei renale (VF</Contraindicatii>
        <Precautii>Rar pot aparea reactii de hipersensibilitate (urticarie si alte fenomene alergice). Socul anafilactic a fost observat cu produse similare. Este esentiala o buna cunoastere a practicii si tehnicii de reanimare si a tratamentului anafilaxiei. Medicamentele si instrumentele necesare trebuie sa fie usor disponibile. Dupa administrarea de Omniscan, la unii pacienti s-au observat modificari pasagere ale fierului seric (in limita normala in majoritatea cazurilor). Semnificatia clinica a acestui fapt nu este cunoscuta, dar la toti pacientii la care s-a observat acest efect, el a ramas asimptomatic. Omniscan interfera cu determinarile de calciu seric cu anumite metode colorimetrice (complexonometrice) utilizate in mod frecvent in spital. De asemenea poate interfera cu determinari ale altor electroliti (ex. fier). Se recomanda sa nu se foloseasca astfel de metode pentru 12 - 24 ore dupa administrarea de Omniscan. Daca astfel de determinari sunt necesare, se recomanda folosirea altor metode</Precautii>
        <InteractiuniCuAlteMedicamenteSiAlteFormeDeInteractiuni>Necunoscute</InteractiuniCuAlteMedicamenteSiAlteFormeDeInteractiuni>
        <SarcinaSiAlaptare>Utilizarea in timpul sarcinii: nu exista experienta in ceea ce priveste utilizarea de Omniscan in timpul sarcinii umane. Produsul nu trebuie folosit in timpul sarcinii decat in cazul in care investigatia prin rezonanta magnetica intensificata este esentiala si nu este disponibila alta alternativa adecvata. Omniscan nu prezinta efecte asupra fertilitatii sau reproducerii la sobolani sau in studii teratologice la sobolani si iepuri la doze care nu produc toxicitate materna</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceSiDeAFolosiMasini>Nu sunt cunoscute</EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceSiDeAFolosiMasini>
        <EfecteSecundare>Toate manifestarile au fost pasagere si majoritatea de intensitate medie. In timpul experimentarilor clinice au fost raportate urmatoarele: in mod ocazional a fost observat disconfort, cu senzatie generala de caldura, racoare sau senzatie de presiune locala sau durere la locul injectarii. Mai putin frecvent au fost raportate ameteala, greata, durere de cap si senzatie modificata a gustului sau mirosului. Reactii rare sunt simptome de tip alergic, cum ar fi urticarie, mancarimi sau iritatie faringiana. Alte reactii constau in voma sau somnolenta. In foarte rare cazuri au fost observate convulsii dupa administrarea Omniscan ca si in cazul altor medii de contrast paramagnetice RM. Totusi o relatie cauzala poate fi discutabila. La unul din pacientii supusi la probele clinice a fost observata insuficienta renala pasagera. Pacientul a primit un mediu de contrast pentru raze X pentru mielografie cu 22 de ore inainte de injectarea cu Omniscan. Cauza acestei reactii nu a fost stabilita. Socul anafilactic a fost observat la produse similare</EfecteSecundare>
        <Supradozare>Nu au fost raportate consecinte clinice de supradozare si este putin probabil sa apara simptome acute de toxicitate la pacientii cu functie renala normala. Tratamentul este simptomatic. Nu exista antidot pentru acest mediu de contrast. La pacientii cu eliminare intarziata datorita insuficientei renale si la pacientii care au primit doze excesive, mediul de contrast poate fi, in mod teoretic, eliminat prin hemodializa</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacodinamice>Proprietatile paramagnetice ale Omniscan furnizeaza intensificarea contrastului in timpul examinarilor prin rezonanta magnetica. Nu au avut loc deviatii semnificative clinic fata de valorile hemodinamice dinainte de injectare si parametrii de laborator ai sangelui si urinei in urma injectiei intravenoase de gadodiamida la voluntari sanatosi. Totusi, a fost observata o schimbare pasagera a nivelului de fier seric in intervalul de 8 pana la 48 de ore dupa injectarea de gadodiamida. Omniscan nu trece bariera hematoencefalica intacta. Administrarea de Omniscan produce intensificarea semnalelor din zonele unde disfunctii ale barierei hematoencefalice au fost cauzate de procese patologice si poate asigura un camp mai mare de diagnostic fata de rezonanta magnetica neintensificata. Lipsa de intensificare nu indica absenta situatiilor patologice, deoarece anumite tipuri de malignitate cu grad mic sau plagi inactive MS nu sunt intensificate; se poate folosi pentru diagnosticul diferential al diferitelor patologii</ProprietatiFarmacodinamice>
        <ProprietatiFarmacocinetice>Gadodiamida este distribuita rapid in lichidul extracelular. Volumul de distributie este echivalent cu cel al apei extracelulare. Timpul de injumatatire prin distributie este aproximativ 4 minute si timpul de injumatatire al eliminarii este aproximativ 70 minute. Gadodiamida este excretata renal, prin filtrare glomerulara. Aproximativ 85% din doza administrata este excretata in urina dupa 4 ore si 95-98% la 24 de ore dupa injectia intravenoasa. Ratele de clearance renal si total ale gadodiamidei sunt aproape identice si sunt similare cu cele ale substantelor excretate in primul rand prin filtrare glomerulara. Nu au fost observate modificari farmacocinetice dependente de doza dupa injectarea de 0,1 si 0,3 mmol/kg. Nu au fost detectati metaboliti. Nu a fost observata legarea de proteine plasmatice</ProprietatiFarmacocinetice>
        <DateDeSigurantaPreclinica>Eficacitatea Omniscan ca mediu de intensificare a contrastului in timpul examinarilor prin rezonanta magnetica a fost demonstrata printr-o serie de studii pe animale. Studiile farmacologice de siguranta pe caini si sobolani au demonstrat ca Omniscan nu are efecte semnificative asupra sistemului cardiovascular. Studiile in vitro au demonstrat lipsa unor efecte sau efecte nesemnificative asupra eliberarii de histamina de catre celulele mastocite asupra factorilor complement de activare din serul uman, asupra activitatii colinesterazei pe eritrocite umane, asupra activitatii lizozomice, asupra morfologiei si fragilitatii eritrocitelor umane si asupra tensiunii in vasele de sange izolate de bovine. Nu a fost evidentiata antigenitatea in testul dermal pe soarecii de laborator. Studiile de farmacocinetica pe numeroase animale au demonstrat ca Omniscan este rapid distribuit in volumul extracelular si excretat cantitativ prin rinichi prin filtrare glomerulara. Timpul de injumatatire este similar la om si maimuta. Volumul de distributie calculat este aprox. 25% din marimea corpului. Studiile toxicologice au demonstrat o toleranta acuta inalta a Omniscan, aprox. LD50 la soarece a fost &gt; 30 mmol/kg. Dupa administrarea unei singure doze mari sau dupa doze repetate a fost decelata vacuolare la nivelul tubului contort proximal, care a fost reversibila si nu a fost asociata cu functia renala modificata. Omniscan a fost gasit a nu fi iritativ dupa administrarea intravenoasa, intraarteriala, paravenoasa, intramusculara si subcutanata sau cand a fost aplicat pe piele sau ochi. Omniscan nu a avut efecte asupra fertilitatii sau reproductibilitatii urmarite la sobolani sau in studiile de teratogenitate pe sobolani si iepuri, la doze care nu au cauzat toxicitate materna</DateDeSigurantaPreclinica>
        <ParticularitatiFarmaceutice>Lista excipientilor: Urmatorii excipienti sunt inclusi: Caldiamida sodica, hidroxid de sodiu 1 M sau acid clorhidric 1 M, apa distilata pro injectione.</ParticularitatiFarmaceutice>
        <Incompatibilitati>: Omniscan nu trebuie amestecat direct cu alte medicamente.Trebuie folosite o seringa separata si un ac separat</Incompatibilitati>
        <ConditiiDePastrare>Omniscan trebuie pastrat la temperatura camerei si protejat de lumina. Flaconul este prevazut pentru un singur pacient. Orice cantitate nefolosita trebuie aruncata.</ConditiiDePastrare>
        <Valabilitate>: Data expirarii este indicata pe eticheta.    </Valabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ONCOVIN flacon injectabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L01CA. ALCALOIZI DIN VINCA SI ANALOG</CodATC>
        <Producator>:Eli Lilly and Company</Producator>
        <Indicatii>Sulfatul de vincristina este indicat in leucemia acuta. S-a demonstrat ca sulfatul de vincristina este bun in combinatii cu alti agenti oncolitici in: boala Hodgkin, limfoame maligne non-hodgkiniene (limfocitar, mixt, histiocitar, nediferentiat, nodular si de tip difuz), rabdomiosarcoame, neuroblastoame, tumora Wilms, sarcom osteogenic, mycosis fungoides, sarcom Ewing, cancer de san, melanom malign, carcinom pulmonar si tumori ginecologice ale copilariei. In ultimii ani, tratamente cu agenti multipli au fost dezvoltate in tratarea variatelor boli maligne prezente la copii. Copiii prezentand neuroblastom, sarcom osteogenic, sarcom Ewing, rabdomiosarcom, tumori Wilms, boala Hodgkin, limfoame non-hodgkiniene, carcinom embrionar ovarian si rabdomiosarcom uterin sunt potentiali candidati ai acestor tratamente polichimioterapice. Este necesara o cooperare foarte stransa intre oncologi, pediatri, radiologi si chirurgi pentru a se obtine cele mai bune rezultate posibile. Pacientii care prezinta purpura trombocitopenica idiopatica ca urmare a unei splenectomii si a tratamentului de scurta durata cu steroizi adrenocorticali pot raspunde la sulfatul de vincristina, dar medicamentul nu este recomandat ca tratament initial al acestor boli. Dozele saptamanale recomandabile de sulfat de vincristina, administrate timp de 3 - 4 saptamani, au dus la remisiune permanenta la unii pacienti. Daca nu se obtine nici un rezultat dupa 3-6 doze, este foarte putin probabil sa se mai obtina rezultate prin marirea dozei sau prin continuarea tratamentului</Indicatii>
        <Contraindicatii>Pacientilor cu forme demielinizante ale sindromului Charcot-Marie-Tooth nu li se va administra sulfat de vincristina. Foarte multa atentie trebuie acordata conditiilor prezentate la capitolele "Atentie" si "Precautii". Atentie sporita Acest preparat se utilizeaza numai intravenos. Trebuie administrat numai de persoane cu experienta in administrarea sulfatului de vincristina. Administrarea intratecala de sulfat de vincristina poate provoca moartea. Seringile continand acest produs trebuie sa poarte mentiunea: "Atentie: numai pentru uz intravenos". Tratamentul pentru pacientii carora li s-a administrat sulfat de vincristina intratecal (intrarahidian) a inclus inlaturarea imediata a lichidului spinal si spalaturi cu solutie lactata Ringer, cat si cu alte solutii si, totusi, nu a putut preveni paralizia si moartea. Intr-un singur caz, paralizia progresiva la un adult a fost oprita prin urmatorul tratament, initiat imediat dupa injectarea intratecala: S-a aspirat, in limitele sigurantei, lichid spinal pe cat de mult s-a putut pe cale lombara. Spatiul subarahnoid a fost spalat cu solutie lactata Ringer, perfuzata continuu printr-un cateter in ventriculul cerebral lateral, cu o viteza de 150 ml/ora. Fluidul a fost inlaturat pe cale lombara. Plasma proaspata pastrata la rece, 25 ml, diluata intr-un litru de solutie lactata Ringer, a fost perfuzata printr-un cateter in ventriculul cerebral, cu o viteza de 75 ml/ora, cu inlaturarea ei pe cale lombara. Rata perfuziei a fost ajustata pentru a mentine nivelul proteic in lichidul spinal la 150 mg/100 ml. S-au administrat intravenos 10 g de acid glutamic, timp de 24 de ore, urmat de 500 mg, de 3 ori pe zi, pe cale bucala, timp de o luna sau pana cand disfunctia neurologica este stabilizata. Nu se stie exact care este rolul acidului glutamic in cadrul acestui tratament si utilizarea lui poate sa nu fie esentiala</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Nu se stie daca acest medicament ar fi excretat in laptele matern. Pentru ca multe medicamente sunt excretate in laptele uman si din cauza unor reactii adverse extrem de grave care pot aparea datorita sulfatului de vincristina la sugari, trebuie luata hotararea fie de a se opri alaptarea, fie tratamentul, luand in considerare insa importanta tratamentului pentru mama.PrecautiiGenerale: Nefropatia urica acuta care poate sa apara dupa administrarea unor agenti oncolitici se pare ca este prezenta si in cazul tratamentului cu sulfat de vincristina. Daca apar leucopenie sau o complicatie infectioasa, administrarea urmatoarei doze de vincristina trebuie facuta cu foarte mare atentie. Daca leucemia sistemului nervos central este diagnosticata, pot fi necesari agenti suplimentari, intrucat sulfatul de vincristina nu trece bariera hematoencefalica in cantitati adecvate. O atentie deosebita trebuie acordata dozajului si efectelor secundare neurologice, mai ales daca sulfatul de vincristina este administrat pacientilor cu boli neuromusculare preexistente si cand sunt utilizate si alte medicamente cu potential neurotoxic. Dispneea acuta si bronhospasmul au fost raportate ca rezultate ale administrarii alcaloizilor vinca. Aceste reactii sunt in general prezente cand alcaloizii vinca sunt administrati impreuna cu mitomicina-C si poate fi nevoie de un tratament urgent, mai ales daca exista si disfunctii pulmonare. Instalarea acestor reactii poate sa apara la cateva minute sau dupa cateva ore de la administrarea alcaloidului vinca si poate aparea si la doua saptamani dupa doza de mitomicina. Poate sa apara si dispnee progresiva, cu necesitatea unei terapii cronice. In acest caz sulfatul de vincristina nu trebuie readministrat. Trebuie avuta foarte multa grija pentru a evita contaminarea ochiului cu sulfat de vincristina. Daca o asemenea contaminare apare accidental, se poate produce o iritatie severa (sau, daca medicamentul a fost administrat sub presiune, chiar ulceratii ale corneei). Ochiul trebuie spalat imediat cu multa grija. Teste de laborator: Pentru ca toxicitatea clinica dependenta de doza se manifesta ca neurotoxicitate, evaluarea clinica (ex: istoric, examen fizic) este necesara pentru a detecta nevoia de modificare a dozajului. Dupa administrarea sulfatului de vincristina, unii pacienti pot prezenta o scadere a numarului de leucocite sau de plachete, mai ales cand tratamente anterioare sau boala in sine au redus functiile maduvei spinarii. Deci, o numarare completa a celulelor sanguine trebuie facuta inainte de administrarea fiecarei doze. Cresterea acuta a nivelului acidului uric poate aparea in timpul inducerii remisiunii bolii in leucemia acuta; deci, aceste nivele trebuie determinate frecvent in timpul primelor 3-4 saptamani ale tratamentului sau trebuie luate masuri adecvate pentru a preveni nefropatia urica. Laboratorul care realizeaza aceste teste trebuie controlat pentru a se determina limitele valorilor normale. Carcinogeneza, mutageneza, sterilitate: Nici in teste de laborator in vivo, nici in vitro nu s-a demonstrat efectul mutagen al acestui produs. Dupa tratamentul numai cu sulfat de vincristina in cazul bolilor maligne nu a fost studiata fertilitatea la oameni. Rapoartele clinice, atat la femeile, cat si la barbatii care au facut chimioterapie cu agenti multipli ce includ si sulfatul de vincristina, arata ca azoospermia si amenoreea pot sa apara la pacientii care au depasit pubertatea. Insanatosirea a aparut numai dupa mai multe luni de la terminarea chimioterapiei si numai la unii pacienti. Cand acelasi tratament este administrat pacientilor in perioada prepuberala, atunci rezultatul probabil este azoospermia si amenoreea permanenta. Pacientii care fac chemoterapie cu sulfat de vincristina in combinatie cu alte medicamente anticanceroase, care se stie ca sunt carcinogenice, au dezvoltat forme maligne secundare. Contributia sulfatului de vincristina in dezvoltarea acestor forme maligne secundare nu a fost determinata. Nu exista nici o dovada de carcinogenitate dupa administrarea intraperitoneala a sulfatului de vincristina la sobolani si soareci, chiar daca acest studiu a fost limitat</SarcinaSiAlaptare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Administrarea simultana orala sau intravenoasa a fenitoinei si chimioterapiei antineoplazice combinate, care include sulfatul de vincristina, a fost incriminata in reducerea nivelului in sange al anticonvulsivantului si in cresterea posibilitatii unui atac. Ajustarea dozajului trebuie bazata pe monitorizarea nivelului sanguin. Contributia sulfatului de vincristina in aceasta interactiune nu este sigura. Aceasta interactiune ar putea fi rezultatul unei absorbtii reduse de fenitoina si al cresterii ratei de metabolizare si eliminare a fenitoinei.Reactii adverseInainte de a utiliza acest medicament, pacientii si/sau parintii lor sau tutorii trebuie preveniti asupra reactiilor adverse nedorite. In general, reactiile adverse sunt reversibile si legate de dozaj. Cea mai des intalnita reactie este caderea parului; reactiile adverse care creeaza cele mai multe probleme sunt cele de origine neuromusculara. Cand se folosesc doze unice saptamanale, pot aparea reactii adverse ca: leucopenia, durerea nevritica si constipatia, dar sunt de scurta durata (mai putin de 7 zile). Cand dozajul este micsorat, aceste reactii se reduc sau pot chiar sa dispara. Aceste reactii devin severe in cazul in care cantitatea de medicament este impartita in doze. Aceste reactii adverse, cum ar fi caderea parului, afectarea senzoriala, parestezia, mersul stepat, tulburarile de mers, pierderea reflexelor tendinoase profunde, slabirea musculara, pot persista cel putin pe durata terapiei. Desi majoritatea acestor simptome dispar dupa 6 saptamani de la incheierea tratamentului, unele dificultati neuromusculare pot persista perioade mai lungi la unii pacienti. Cresterea parului poate aparea chiar in timpul tratamentului. Au fost raportate urmatoarele reactii adverse: Hipersensibilitate: Cazuri foarte rare de reactii alergice, cum ar fi soc anafilactic, eruptii si edeme, legate temporar de tratamentul cu vincristina, in cazul pacientilor care primesc acest medicament ca pe un component al chimioterapiei multiple. Gastrointestinale: Pot sa apara: constipatie, colici abdominale, pierdere in greutate, greata, varsaturi, ulceratii bucale, diaree, ileus paralitic, necroza intestinala si/sau perforatie si anorexie. Constipatia poate lua forma impactului asupra colonului superior, iar la examenul clinic rectul poate fi gol. Durerile abdominale sub forma de colici, asociate cu un rect golit pot conduce medicul la o concluzie gresita. O radiografie abdominala este folositoare in demonstrarea acestei situatii. Toate cazurile au raspuns la clisme si laxative. Un regim profilactic de rutina impotriva constipatiei este recomandat pentru toti pacientii tratati cu sulfat de vincristina. Ileusul paralitic (care mimeaza abdomenul chirurgical) poate sa apara in special la copii mici. Ileusul va retroceda daca se va intrerupe temporar tratamentul cu sulfat de vincristina si se va urma un tratament simptomatic. Genitourinare: Pot sa apara poliuria, disuria si retentia de urina datorata atoniei vezicii urinare. Administrarea altor medicamente cunoscute ca dau retentie urinara (in special la batrani) ar trebui, daca este posibil, sa se intrerupa, cel putin in primele zile in care se administreaza sulfatul de vincristina. Cardiovasculare: Pot sa apara hipertensiunea si hipotensiunea. Tratamentul chimioterapic combinat, care a inclus si sulfatul de vincristina, cand este aplicat pacientilor tratati anterior cu radiatii mediastinale, a fost asociat cu boli coronariene si infarctul miocardic. Nu s-a stabilit o cauzalitate. Neurologice: In mod frecvent, exista o dezvoltare a reactiilor adverse neuromusculare. Initial se intalnesc numai scaderea sensibilitatii senzoriale si parestezii. Odata cu terminarea tratamentului apare durerea nevritica, iar mai tarziu dificultati motorii. Nu exista informatii asupra vreunui agent care sa atenueze manifestarile neuromusculare aparute in urma tratamentului cu sulfat de vincristina. Pierderea reflexelor tendinoase profunde, mersul tarat, ataxia si paralizia au mai fost raportate dupa administrarea prelungita. Manifestari nervoase craniene, incluzand pareze izolate si/sau paralizia muschilor controlati de nervii cranieni motori pot aparea in absenta dificultatilor motorii in alte zone; muschii extraoculari si laringieni nu sunt implicati. Pot sa apara dureri maxilare, dureri faringiene, parotidiene, dureri de oase, de spate si mialgii; aceste dureri pot fi foarte severe. La unii pacienti pot sa apara convulsii asociate de obicei cu hipertensiunea. Pulmonare: Vezi "Precautii". Endocrine: Foarte rar s-a observat la pacientii tratati cu sulfat de vincristina aparitia unui sindrom datorat secretiei modificate a hormonului antidiuretic. Sindromul este caracterizat prin excretia crescuta de sodiu in urina si prezenta hiponatremiei; bolile renale sau adrenale, hipotensiunea, deshidratarea, azotemia si edemele sunt absente. Daca se scade ratia de lichid, situatia se imbunatateste in cazul hiponatremiei si al eliminarii renale de sodiu. Hematologice: Sulfatul de vincristina nu are nici un efect semnificativ asupra plachetelor sanguine sau hematiilor. Depresii serioase ale maduvei spinarii nu apar ca urmare a administrarii dozelor limita. Oricum, au fost raportate anemia, leucopenia si trombocitopenia. Daca trombocitopenia apare in timpul tratamentului cu sulfat de vincristina, situatia se poate imbunatati inainte de vindecarea medulara. Piele: Au fost raportate alopecia si eruptiile cutanate. Altele: Au aparut uneori febra si durerile de cap</InteractiuniMedicamentoase>
        <Supradozare>Efectele secundare care apar ca urmare a tratamentului cu sulfat de vincristina sunt in directa corelatie cu dozele administrate. La copii sub 13 ani, administrarea unor doze de 10 ori mai mari decat cele recomandate a fost letala. Simptome severe pot aparea la aceasta grupa de pacienti la dozaje de 3-4 mg/m2. La adulti manifestarea unor simptome mai severe apare dupa doze unice de 3 mg/m2 sau mai mult (vezi "Reactii adverse"). Deci, la pacientii carora li se administreaza doze mai mari decat cele recomandate, este de asteptat aparitia unor reactii adverse exagerate. Un tratament suplimentar, ca urmare a unor asemenea manifestari, trebuie sa cuprinda: prevenirea efectelor secundare rezultate din secretia insuficienta de hormon antidiuretic (tratamentul preventiv trebuie sa includa restrictii ale aportului de lichide si administrarea unui diuretic care sa influenteze functia ansei Henle si a tubilor distali); administrarea de anticonvulsivante; clisme sau purgative pentru a preveni ileusul (in unele cazuri, poate fi necesara decompresia tractului gastrointestinal); monitorizarea sistemului cardiovascular; numaratoarea zilnica a celulelor sanguine pentru ghidarea in cazurile in care este necesara transfuzia de sange. In experientele facute pe soareci sanatosi, s-a observat ca acidul folinic are efect protector la subiectii carora le-au fost administrate doze letale de sulfat de vincristina (Cancer Res 1963;23:1390). Au existat si cazuri izolate unde acidul folinic a fost de ajutor dupa o supradoza de sulfat de vincristina. Se crede ca 100 mg de acid folinic trebuie administrate intravenos, din trei in trei ore, timp de 24 de ore, si apoi din 6 in 6 ore, pentru cel putin inca 48 de ore. Din punct de vedere teoretic (bazandu-ne pe date farmacocinetice), nivelul tisular de sulfat de vincristina ramane ridicat cel putin 72 de ore. Tratamentul cu acid folinic nu elimina necesitatea aplicarii masurilor de tratament suplimentar sus mentionate. Cea mai mare parte dintr-o doza intravenoasa de sulfat de vincristina este excretata in bila, dupa ce a fost legata o perioada scurta de timp la nivelul tesuturilor. Efectele secundare devin foarte puternice in cazul pacientilor cu afectiuni hepatice si acest lucru este suficient pentru a scadea secretia biliara (Vezi "Farmacologie clinica"). Pentru ca numai cantitati extrem de mici de medicament apar in dializat, hemodializa nu este recomandabila in cazurile de supradoza. Efecte secundare de o severitate crescuta pot sa apara la pacientii cu boli hepatice, destul de grave incat sa duca la scaderea excretiei biliare. S-a demonstrat o excretie crescuta in fecale a sulfatului de vincristina, administrat parenteral, la cainii tratati in prealabil cu colestiramina. Nu exista date clinice publicate in legatura cu utilizarea colestiraminei ca antidot la oameni. Nu exista date clinice publicate in legatura cu rezultatele ingestiei orale de vincristina. Daca apare ingestia orala de vincristina trebuie facuta evacuarea gastrica. Evacuarea trebuie urmata de administrarea orala de carbune medicinal si purgativ</Supradozare>
        <DozareSiAdministrare>Acest preparat se foloseste numai pentru uz intravenos (vezi "Atentie"). Manifestarile neurotoxice sunt direct proportionale cu doza administrata. Foarte multa grija trebuie acordata calcularii si administrarii dozelor de sulfat de vincristina, pentru ca supradoza poate duce la efecte extrem de grave sau chiar letale. Aveti grija Este extrem de important ca acul si cateterul sa fie bine introduse inainte de a fi injectat sulfatul de vincristina. Rupturile de tesuturi la locul de introducere a acului sau cateterului pot cauza o iritatie accentuata. Daca apare fenomenul de extravazare, injectarea trebuie oprita imediat si cantitatea ramasa din doza respectiva trebuie injectata in alta vena. Injectii locale cu hialuronidaza si aplicarea la locul respectiv de comprese calde duc la reducerea senzatiei de disconfort si reduc posibilitatea de producere a celulitei. Sulfatul de vincristina trebuie injectat prin ace sau catetere intacte, care sa permita o curgere continua a substantei. Trebuie urmarit cu multa atentie sa nu apara rupturi sau umflaturi in timpul administrarii (vezi "Atentie"). Solutia poate fi injectata fie direct in vena sau printr-un tub perfuzor (vezi "Interactiuni medicamentoase"). Injectia de sulfat de vincristina trebuie facuta in intervalul de 1 minut. Medicamentul este administrat intravenos, o data pe saptamana. Vincristina sulfat trebuie diluata utilizand solutia injectabila de clorura de sodiu. Solutia de vincristina sulfat poate fi pastrata la frigider 14 zile fara sa-si piarda eficacitatea. Vincristina sulfat poate fi diluata si in apa distilata sau solutie fiziologica. Oricare dintre acesti dizolvanti este utilizat, concentratia finala recomandata trebuie sa fie de 0,01-1,0 mg/ml. Doza uzuala de vincristina sulfat pentru copii este de 2 mg/m2. Pentru copii care cantaresc 10 kg sau mai putin, doza initiala trebuie sa fie de 0,05 mg/kg, administrata o data pe saptamana. Doza uzuala de vincristina sulfat pentru adulti este de 1,4 mg/m2. O reducere de 50% a dozei de vincristina sulfat este recomandata pentru pacientii avand o valoare a bilirubinei peste 3 mg/100ml. Sulfatul de vincristina nu trebuie administrat in timpul terapiei cu radiatii pe tinte care includ si ficatul. Cand sulfatul de vincristina este utilizat in combinatie cu L-asparaginaza, sulfatul de vincristina trebuie administrat cu 12-24 ore inainte de administrarea enzimei, pentru a minimaliza toxicitatea; administrarea L-asparaginazei inaintea sulfatului de vincristina poate reduce eliminarea hepatica a sulfatului de vincristina. Sulfatul de vincristina nu trebuie diluat in solutii care cresc sau scad nivelul pH-ului in afara limitelor 3,5 - 5,5. Sulfatul de vincristina nu trebuie amestecat cu altceva decat cu solutie fiziologica sau solutie de glucoza. Ori de cate ori flaconul permite, produsul trebuie inspectat vizual inainte de administrare, urmarind existenta unor particule sau unele decolorari ale solutiei. Trebuie luate in considerare procedeele cele mai potrivite pentru a manui si arunca medicamentele anticanceroase. Au fost publicate unele sfaturi in legatura cu acest subiect. Nu s-a ajuns la un acord in ceea ce priveste necesitatea si utilitatea acelor masuri.Farmacologie clinicaMecanismul de actiune a sulfatului de vincristina ramane sub investigatie. Mecanismul de actiune a sulfatului de vincristina a fost legat de inhibitia formarii de microtubi in fusul mitotic, rezultand oprirea diviziunii celulelor in stadiul de metafaza. Leucemia sistemului nervos central a fost prezenta la pacientii care faceau terapie cu bune rezultate cu sulfat de vincristina. Acest lucru arata ca sulfatul de vincristina nu penetreaza bine in lichidul cerebrospinal. Studii farmacocinetice efectuate la pacientii cu cancer au aratat un mecanism trifazic de descompunere in ser imediat dupa injectarea intravenoasa. Timpul de injumatatire initial, mijlociu si terminal este de 5 minute, 2,3 ore si, respectiv, 85 ore; oricum, timpul de injumatatire terminal la oameni este de 19-155 ore. Ficatul este cel mai important organ excretor la oameni si animale: aproximativ 80% dintr-o doza de vincristina injectata apare in fecale si 10 pana la 20% apare in urina. In 15-30 minute dupa injectie, 90% din cantitatea de medicament este distribuita din sange in tesuturi, unde ramane fixat, dar nu legat ireversibil. Principiile actuale ale chimioterapiei implica utilizarea simultana a mai multor agenti. In general, fiecare agent utilizat are propriul grad de toxicitate si propriul mecanism de actiune, asa incat utilizarea lor combinata sa nu duca la un grad de toxicitate crescuta. Este foarte putin probabil sa se obtina rezultate la fel de bune utilizand metoda agentului unic de tratament. Ca urmare, sulfatul de vincristina este adesea ales ca element al unui tratament polichimioterapeutic, datorita lipsei semnificative de supresie a maduvei spinale (in limitele dozei recomandate) si datorita toxicitatii clinice reduse (neuropatie). A se citi "Dozare si mod de administrare", pentru posibile cresteri ale toxicitatii cand produsul este folosit in terapii combinate</DozareSiAdministrare>
        <ConditiiDePastrare>Se va pastra la frigider.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ONE TABLET DAILY + Fe drajeuri</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B03AE. FIER IN ALTE COMBINATI</CodATC>
        <Producator>:Europharm</Producator>
        <FormaDePrezentare>Drajeuri. Flacon cu 30 drajeuri</FormaDePrezentare>
        <IndicatiiTerapeutice>: Toate indicatiile medicamentelor polivitaminizante. Pentru sustinerea biologica a efortului, dupa suprasolicitare sau carente de vitamine la sportivi. Pentru cresterea rezistentei organismului la infectii. Pentru ameliorarea starii de oboseala sau slabiciune si disconfort, datorate unei activitati fizice sau intelectuale intense sau de lunga durata. In convalescenta si la persoanele varstei a III-a, pentru ameliorarea starii de oboseala si inducerea senzatiei de confort. In anemii datorate unor deficiente nutritionale. Prezenta fierului face ca utilizarea acestui medicament sa fie benefica si in aportul insuficient de Fe, datorat unor carente nutritionale prin alimente sau malabsorbtie a fierului la nivelul tractului gastrointestinal, in anemii feriprive datorate unor hemoragii (epistaxis frecvent, meno- si metroragii, ulcere gastrointestinale)</IndicatiiTerapeutice>
        <ModDeAdministrare>Oral, 1 drajeu/zi dimineata</ModDeAdministrare>
        <ConditiiDePastrare>Se pastreaza ferit de caldura, lumina si umiditate</ConditiiDePastrare>
        <Proprietati>Complex vitaminic echilibrat, la care se adauga prezenta fierului. Preparatul asigura organismului necesarul vitaminic atat in conditii normale, cat si in cazurile in care necesarul este crescut, la care se adauga un aport suplimentar de fier, acesta reprezentand principalul component al hemoglobinei, mioglobinei si al multor enzime metabolice.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>OPHTAMESONE solutie oftalmica</DenumireMedicament>
        <CodATC>: S01BA. CORTICOSTEROIZ</CodATC>
        <Producator>:Dar Al Dawa Pharma</Producator>
        <FormaDePrezentare>Ophtamesone: flacon cu picurator de 10 ml continand betametazona sodium fosfat B.P. 0,1% W/V. Ophtamesone-N: flacon cu picurator de 10 ml continand betametazona sodium fosfat B.P. 0,1% W/V si neomicina sulfat 0,5% W/V</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Ophtamesone este indicat in alergiile si starile neinfectate ale ochilor, urechilor i nasului. Cand infectia este prezenta sau suspecta, se utilizeaza Ophtamesone-N</Indicatii>
        <Dozare>Pentru ochi: 1-2 picaturi la 2 ore; pentru urechi: 2-3 picaturi la 3 ore; pentru nas: 2-3 picaturi de 4 ori pe zi</Dozare>
        <Contraindicatii>In cazurile de glaucom sau infectii virale sau fungice, nu trebuie utilizati corticosteroizi topici. Preparatele continand neomicina sunt contraindicate la pacientii cu hipersensibilitate la neomicina si la pacientii cu timpanul perforat</Contraindicatii>
        <Precautii>Consultati oftalmologul inainte de utilizare</Precautii>
        <EfecteSecundare>Tratamentul topic cu corticosteroizi poate creste tensiunea intraoculara in cazul unei folosiri prelungite</EfecteSecundare>
        <ConditiiDePastrare>Se protejeaza de lumina. Se depoziteaza sub 25 grade Celsius. Nu se ingheata.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>OPHTAMESONE solutie oftalmica</DenumireMedicament>
        <CodATC>: S01BA. CORTICOSTEROIZ</CodATC>
        <Producator>:Dar Al Dawa Pharma</Producator>
        <FormaDePrezentare>Ophtamesone: flacon cu picurator de 10 ml continand betametazona sodium fosfat B.P. 0,1% W/V. Ophtamesone-N: flacon cu picurator de 10 ml continand betametazona sodium fosfat B.P. 0,1% W/V si neomicina sulfat 0,5% W/V</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Ophtamesone este indicat in alergiile si starile neinfectate ale ochilor, urechilor i nasului. Cand infectia este prezenta sau suspecta, se utilizeaza Ophtamesone-N</Indicatii>
        <Dozare>Pentru ochi: 1-2 picaturi la 2 ore; pentru urechi: 2-3 picaturi la 3 ore; pentru nas: 2-3 picaturi de 4 ori pe zi</Dozare>
        <Contraindicatii>In cazurile de glaucom sau infectii virale sau fungice, nu trebuie utilizati corticosteroizi topici. Preparatele continand neomicina sunt contraindicate la pacientii cu hipersensibilitate la neomicina si la pacientii cu timpanul perforat</Contraindicatii>
        <Precautii>Consultati oftalmologul inainte de utilizare</Precautii>
        <EfecteSecundare>Tratamentul topic cu corticosteroizi poate creste tensiunea intraoculara in cazul unei folosiri prelungite</EfecteSecundare>
        <ConditiiDePastrare>Se protejeaza de lumina. Se depoziteaza sub 25 grade Celsius. Nu se ingheata.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>OPHTAZOLIN solutie oftalmica</DenumireMedicament>
        <CodATC>: S01GA. SIMPATOMIMETICE FOLOSITE CA DECONGESTIONANT</CodATC>
        <Producator>:Dar Al Dawa Pharma</Producator>
        <Compozitie>Fiecare 1 ml contine: Antazolin sulfat 5 mg. Nafazolin nitrat 0,25 mg. Clorura de benzetoniu 0,1 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Flacon de 10 ml din polietilena prevazut cu picurator</FormaDePrezentare>
        <ModDeActiune>Ophtazolin contine nafazolina nitrat, vasoconstrictor cu actiune rapida si prelungita in suprimarea hiperemiei conjunctivale. Contine de asemenea antazolina sulfat cu actiune antialergica, reducand permeabilitatea vasculara</ModDeActiune>
        <Indicatii>Conjunctivite iritative si alergice</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la una din componente</Contraindicatii>
        <Precautii>In primele secunde dupa instilatie, la o parte dintre pacienti, pot aparea usoare intepaturi trecatoare si care, oricum, nu afecteaza eficacitatea tratamentului</Precautii>
        <ConditiiDePastrare>La temperaturi mai mici de 25 grade Celsius. Nu se ingheata.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>OPHTOSEPT colir</DenumireMedicament>
        <CodATC>: S01XN. DIVERS</CodATC>
        <Producator>:Hexal Pharma Compozitie1 g solutie uleioasa contine 1 mg etacridina si 0,033 mg clorura de cetalconiu (conservat). Substanta adjuvanta: ulei de ricin</Producator>
        <FormaDePrezentare>Ophtosept, ambalaj original, flacon picurator cu 10 ml solutie oftalmica</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Antiseptic pentru ochi prin continutul in colorant galben triciclic etacridina. Spectrul de actiune al etacridinei cuprinde preferential bacterii grampozitive (stafilococi, streptococi, diplococi, pneumococi) dar si germeni gramnegativi (Haemophilus/Koch-Weeks, Moraxella/Morax-Axenfeld, Neisseria) si protozoare (Entamoeba histolytica). Nu este activ fata de Proteus, Pseudomonas si Escherichia</ActiuneTerapeutica>
        <IndicatiiTerapeutice>: Infectii ale partii anterioare a ochiului cauzate de bacterii, in special de stafilococi si streptococi</IndicatiiTerapeutice>
        <Contraindicatii>: Sensibilitate fata de una din componente</Contraindicatii>
        <EfecteSecundare>: In cazuri izolate, dupa folosirea intensa si de lunga durata, poate sa apara o modificare fina si superficiala a corneei care dispare in doua trei zile dupa intreruperea tratamentului. Foarte rar poate sa apara alergie de contact</EfecteSecundare>
        <DozeSiModDeAdministrare>: Daca nu este altfel prescris, se instileaza de 2-3 ori pe zi, 1-2 picaturi in sacul conjunctival al pleoapei inferioare pana la vindecarea afectiunii. Se pune o picatura in sacul conjunctival si, prin inchiderea usoara a pleoapelor se realizeaza difuzarea solutiei. Excesul medicamentului care se scurge din ochi se tamponeaza usor cu vata. Nota: Lentilele de contact trebuie scoase inainte de aplicarea picaturilor, putand fi amplasate din nou dupa 40 de minute de la administrare.</DozeSiModDeAdministrare>
        <Atentie> Ophtosept se indeparteaza greu daca pateaza imbracamintea sau lenjeria. Dupa deschiderea flaconului solutia se utilizeaza in timp de maximum o luna. A nu se utiliza dupa termenul de expirare. Medicamentul se pastreaza ferit de copii.    </Atentie>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>OPTICAL COMP. comprimate efervescente</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B03AE. FIER IN ALTE COMBINATI</CodATC>
        <Producator>:EIPICO</Producator>
        <Compozitie>Vitamina A 5000 U.I.; Vitamina B1 5 mg; Vitamina B2 5 mg; Vitamina B6 2 mg; Acid ascorbic 200 mg; Vitamina D2 400 U.I.; Carbonat de calciu 500 mg; Vitamina E 10 mg; Pantotenat de calciu 10 mg; Nicotinamide 20 mg; Fier gluconic 20 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Tub cu 12 comprimate efervescente</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Vitaminele sunt necesare mentinerii functiilor metabolice. Optical comp. este un preparat nou care asociaza vitaminelor esentiale calciu si fier, intr-o forma efervescenta care asigura absorbtia completa, usoara si rapida</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Optical comp. este indicat in carentele vitaminice asociate sarcinii, lactatiei si pubertatii. Diabetului zaharat. Ulcerului gastric si duodenal. Malnutritiei. Anemiilor carentiale de orice tip. Senilitatii (varsta a 3-a). Aterosclerozei. Altor conditii de avitaminoza.Mod de administrare1-2 comprimate efervescente dizolvate in jumatate pahar cu apa, de 3 ori pe zi sau conform indicatiilor medicului.    </Indicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ORGAMETRIL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G03AC. PROGESTOGEN</CodATC>
        <Producator>:Organon</Producator>
        <Compozitie>Fiecare tableta contine: 5 mg Iynestrenol</Compozitie>
        <IndicatiiSiDozaj>Datorita activitatii sale progestogenice, Orgametril poate fi folosit intr-o gama larga de afectiuni ginecologice, in care este necesara o dominanta progestogenica. In text, prima zi a ciclului menstrual este considerata prima zi a sangerarii menstruale. Hemoragii uterine disfunctionale: Polimenoree: O tableta zilnic in zilele 14-25 a ciclului menstrual. Menoragie si metroragie: 2 tablete zilnic timp de 10 zile. In mod normal sangerarea se va opri la cateva zile dupa inceperea tratamentului. Tratamentul se repeta la urmatoarele trei cicluri menstruale cu doza de 1 tableta pe zi, in zilele 14-25 ale fiecarui ciclu. Daca acuzele nu dispar in timpul sau dupa acest tratament, sunt necesare proceduri diagnostice suplimentare. Cazuri selectionate de amenoree si oligomenoree primara si secundara: Tratamentul trebuie sa inceapa cu administrarea unui estrogen, de exemplu 0,02-0,05 mg etinilestradiol pe zi, timp de 25 de zile. Odata cu acesta se administreaza si Orgametril - 1 tableta zilnic in zilele 14-25 ale ciclului menstrual. Dupa oprirea tratamentului va aparea hemoragia de privatie in aproximativ 3 zile. Tratamentul se continua (al doilea ciclu menstrual) incepand din ziua a 5-a de la declansarea sangerarii, cu estrogenul administrat in zilele 5-25 ale ciclului menstrual si din nou cu Orgametril, 1 tableta zilnic in zilele 14-25. Acest tratament va fi repetat pentru cel putin un alt ciclu. Sindrom premenstrual: O tableta pe zi, in zilele 14-25 ale ciclului menstrual. Endometrioza: Endometrioza poate fi tratata chirurgical, medicamentos sau combinat. Pentru cazurile usoare, tratamentul medical este deseori suficient. Pentru cazurile moderate pana la severe este indicat tratamentul chirurgical cu terapia hormonala preoperatorie. Avantajul terapiei hormonale preoperatorii consta in reducerea vascularizatiei si inflamatiei pelviene, ceea ce faciliteaza abordarea chirurgicala si reduce riscul aderentelor postoperatorii. Doza de Orgametril recomandata este 1-2 tablete pe zi timp de cel putin 6 luni. Cazuri selectionate de carcinom endometrial: 6-10 tablete pe zi pe perioade prelungite. Patologia benigna a sanului: O tableta pe zi in zilele 14-25 ale ciclului menstrual pentru cel putin 3-4 luni. Suprimarea menstruatiei, ovulatiei si a durerii satelite ovulatiei; dismenoree: Tratamentul cu o tableta pe zi incepe in ziua 1 a ciclului menstrual, dar nu mai tarziu de a 5-a zi a ciclului. Se poate continua timp de mai multe luni (fara zile de pauza). Aparitia unor sangerari nedorite pe durata tratamentului impune marirea dozelor la 2-3 tablete pe zi de 3-5 zile. Amanarea menstruatiei: Tratamentul cu o tableta pe zi va incepe cu 2 sampamani inainte de data presupusa a menstruatiei. Daca tratamentul incepe cu mai putin de o saptamana inainte de data presupusa, doza va fi de 2-3 tablete pe zi. In acest caz o intarziere mai mare de o saptamana este nedorita. Daca tratamentul incepe mai tarziu creste riscul de sangerare. De aceea, tratamentul nu trebuie inceput mai tarziu de 3 zile inainte de data presupusa a mestruatiei. Ca adjuvant al terapiei estrogenice in peri-postmenopauza, pentru evitarea hiperplaziei endometriale: 1/2-1 tableta pe zi timp de 12-15 zile pe luna, de exemplu pentru primele doua saptamani ale fiecarei luni calendaristice; estrogenul poate fi administrat zilnic, fara perioade de pauza, cu cea mai mica doza eficienta</IndicatiiSiDozaj>
        <Contraindicatii>Sarcina sau suspiciune de sarcina; patologie hepatica severa, cum ar fi icterul colestatic sau hepatita (sau istoric de patologie hepatica severa, in cazul in care testele functiei hepatice nu au valori normale), metastaze hepatice, sindrom Rotor sau sindrom Dubin-Johnson; sangerarea vaginala nediagnosticata; patologie rara ce poate fi influentata de hormonii steroizi sexuali sau istoric de astfel de stari (o asemenea patologie poate sa apara pentru prima data sau sa fie agravata in cursul sarcinii sau in timpul administrarii de hormoni sexuali), de exemplu: herpesul gestational, icterul de sarcina, otoscleroza, pruritul sever sau porfiria</Contraindicatii>
        <AdministrareaInTimpulSarciniiSiAlaptarii>Acest medicament este contraindicat in timpul sarcinii. Datele disponibile sunt insuficiente in ceea ce priveste administrarea acestui medicament in timpul alaptarii</AdministrareaInTimpulSarciniiSiAlaptarii>
        <Precautii>Cloasma apare ocazional in timpul administrarii de preparate ce contin estrogen si progestogen, in special la femeile cu istoric de cloasma, expunerea pielii la lumina naturala sau artificiala poate induce sau agrava aceasta stare: Pot aparea ocazional schimbari in parametrii functiilor hepatice, metabolismului hidrocarbonat si hemostazei. Daca rezultatul testelor relevante devine anormal, tratamentul trebuie intrerupt. In timpul tratamentului cu Orgametril poate aparea o crestere a LHD-colesterol si o scadere a HDL-colesterol. In cazul unui tratament prelungit cu progestageni este necesara examinarea medicala periodica: Datorita efectelor asupra SHBG, Iynestrenol are o activitate androgenica foarte slaba. Acest fapt este confirmat de semne foarte slabe de virilizare (hirsutism si acnee) observate la cateva paciente. Pacientele cu una din urmatoarele afectiuni vor trebui tinute sub stricta supraveghere medicala: afectiuni circulatorii (sau istoric de afectiuni circulatorii) deoarece la preparatele contraceptive orale cu continut estro-progestagenic a fost suportat un usor risc pentru afectiuni cardiovasculare; unele forme de depresie severa care pot fi agravate de steroizii sexuali</Precautii>
        <Interactiuni>Exista cateva rezultate obtinute in special cu preparate care contin alti progestogeni, conform carora carbunele activat, barbituricele (inclusiv primidon), hidantoina si rifampicina ar putea sadea eficacitatea la Orgametril. Orgametril poate creste eficacitatea la blocantii beta adrenergici, cefalosporine si, posibil, poate scadea eficacitatea insulinei</Interactiuni>
        <ReactiiAdverse>In timpul tratamentelor continue cu Orgametril, sangerarile intermenstruale sau spotingurile pot aparea in primele doua saptamani de tratament (10%). Frecventa acestora descreste pe parcursul tratamentului. In timpul tratamentelor ciclice, ocazional pot sa apara sangerari intermenstruale si spotinguri (patari) (1-10%). Temporar, cresterea dozei va controla sangerarea in cele mai multe cazuri. Alte reactii adverse care pot aparea frecvent (aproape 10%) sunt: modificari ale libidoului (atat crestere cat si descrestere), greata sau alte tulburari gastrointestinale si cresterea greutatii corporale. Mai pot fi observate ocazional (1-10%) sau rar (mai putin de 1%) efecte ca: dureri de cap sau migrene, ameteli, nervozitate, depresie, transpiratii, acnee, hirsutism, cloasma, rash cutanat, prurit, icter, modificari in profilul lipoproteic, alterarea testelor functionale hepatice, amenoree, ciclu menstrual neregulat, toleranta la glucoza redusa, mastodinie, edeme. Cele mai multe din aceste efecte sunt tranzitorii si de importanta minora in multe cazuri</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Toxicitatea Iynestrenolului este foarte scazuta. De aceea nu sunt de asteptat efecte toxice la Orgametril in cazul in care copiii inghit simultan cateva tablete. In acest caz simptomele care pot aparea sunt greata si voma. Daca este necesar, se va institui un tratament simptomatic</Supradozare>
        <Farmacodinamica>Orgametril este un preparat oral al progestagenului sintetic - Iynestrenol care exercita o serie de efecte analoge cu ale hormonului natural - progesteron. Lynestrenol are o puternica influenta progestationala pe endometru. Aditional, suprima ovulatia si menstruatia atata timp cat se administreaza zilnic fara intrerupere. Orgametril poate fi folosit in situatiile ce necesita un efect progestagenic pronuntat</Farmacodinamica>
        <Farmacocinetica>Dupa administrarea orala, Iynestrenol este absorbit usor si, consecutiv, convertit in norethisteron farmacologic activ, prin care sunt exercitate efectele sale biologice majore. Dupa ingestia de Orgametril, nivele plasmatice maxime de norethisteron sunt atinse in 2-4 ore. Lynestrenol si metabolitii sai sunt excretati predominant prin urina si numai o mica parte prim materiile fecale.    </Farmacocinetica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ORGAMETRIL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G03DC. ESTRENOL DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:Organon</Producator>
        <Compozitie>Fiecare tableta contine: 5 mg Iynestrenol</Compozitie>
        <IndicatiiSiDozaj>Datorita activitatii sale progestogenice, Orgametril poate fi folosit intr-o gama larga de afectiuni ginecologice, in care este necesara o dominanta progestogenica. In text, prima zi a ciclului menstrual este considerata prima zi a sangerarii menstruale. Hemoragii uterine disfunctionale: Polimenoree: O tableta zilnic in zilele 14-25 a ciclului menstrual. Menoragie si metroragie: 2 tablete zilnic timp de 10 zile. In mod normal sangerarea se va opri la cateva zile dupa inceperea tratamentului. Tratamentul se repeta la urmatoarele trei cicluri menstruale cu doza de 1 tableta pe zi, in zilele 14-25 ale fiecarui ciclu. Daca acuzele nu dispar in timpul sau dupa acest tratament, sunt necesare proceduri diagnostice suplimentare. Cazuri selectionate de amenoree si oligomenoree primara si secundara: Tratamentul trebuie sa inceapa cu administrarea unui estrogen, de exemplu 0,02-0,05 mg etinilestradiol pe zi, timp de 25 de zile. Odata cu acesta se administreaza si Orgametril - 1 tableta zilnic in zilele 14-25 ale ciclului menstrual. Dupa oprirea tratamentului va aparea hemoragia de privatie in aproximativ 3 zile. Tratamentul se continua (al doilea ciclu menstrual) incepand din ziua a 5-a de la declansarea sangerarii, cu estrogenul administrat in zilele 5-25 ale ciclului menstrual si din nou cu Orgametril, 1 tableta zilnic in zilele 14-25. Acest tratament va fi repetat pentru cel putin un alt ciclu. Sindrom premenstrual: O tableta pe zi, in zilele 14-25 ale ciclului menstrual. Endometrioza: Endometrioza poate fi tratata chirurgical, medicamentos sau combinat. Pentru cazurile usoare, tratamentul medical este deseori suficient. Pentru cazurile moderate pana la severe este indicat tratamentul chirurgical cu terapia hormonala preoperatorie. Avantajul terapiei hormonale preoperatorii consta in reducerea vascularizatiei si inflamatiei pelviene, ceea ce faciliteaza abordarea chirurgicala si reduce riscul aderentelor postoperatorii. Doza de Orgametril recomandata este 1-2 tablete pe zi timp de cel putin 6 luni. Cazuri selectionate de carcinom endometrial: 6-10 tablete pe zi pe perioade prelungite. Patologia benigna a sanului: O tableta pe zi in zilele 14-25 ale ciclului menstrual pentru cel putin 3-4 luni. Suprimarea menstruatiei, ovulatiei si a durerii satelite ovulatiei; dismenoree: Tratamentul cu o tableta pe zi incepe in ziua 1 a ciclului menstrual, dar nu mai tarziu de a 5-a zi a ciclului. Se poate continua timp de mai multe luni (fara zile de pauza). Aparitia unor sangerari nedorite pe durata tratamentului impune marirea dozelor la 2-3 tablete pe zi de 3-5 zile. Amanarea menstruatiei: Tratamentul cu o tableta pe zi va incepe cu 2 sampamani inainte de data presupusa a menstruatiei. Daca tratamentul incepe cu mai putin de o saptamana inainte de data presupusa, doza va fi de 2-3 tablete pe zi. In acest caz o intarziere mai mare de o saptamana este nedorita. Daca tratamentul incepe mai tarziu creste riscul de sangerare. De aceea, tratamentul nu trebuie inceput mai tarziu de 3 zile inainte de data presupusa a mestruatiei. Ca adjuvant al terapiei estrogenice in peri-postmenopauza, pentru evitarea hiperplaziei endometriale: 1/2-1 tableta pe zi timp de 12-15 zile pe luna, de exemplu pentru primele doua saptamani ale fiecarei luni calendaristice; estrogenul poate fi administrat zilnic, fara perioade de pauza, cu cea mai mica doza eficienta</IndicatiiSiDozaj>
        <Contraindicatii>Sarcina sau suspiciune de sarcina; patologie hepatica severa, cum ar fi icterul colestatic sau hepatita (sau istoric de patologie hepatica severa, in cazul in care testele functiei hepatice nu au valori normale), metastaze hepatice, sindrom Rotor sau sindrom Dubin-Johnson; sangerarea vaginala nediagnosticata; patologie rara ce poate fi influentata de hormonii steroizi sexuali sau istoric de astfel de stari (o asemenea patologie poate sa apara pentru prima data sau sa fie agravata in cursul sarcinii sau in timpul administrarii de hormoni sexuali), de exemplu: herpesul gestational, icterul de sarcina, otoscleroza, pruritul sever sau porfiria</Contraindicatii>
        <AdministrareaInTimpulSarciniiSiAlaptarii>Acest medicament este contraindicat in timpul sarcinii. Datele disponibile sunt insuficiente in ceea ce priveste administrarea acestui medicament in timpul alaptarii</AdministrareaInTimpulSarciniiSiAlaptarii>
        <Precautii>Cloasma apare ocazional in timpul administrarii de preparate ce contin estrogen si progestogen, in special la femeile cu istoric de cloasma, expunerea pielii la lumina naturala sau artificiala poate induce sau agrava aceasta stare: Pot aparea ocazional schimbari in parametrii functiilor hepatice, metabolismului hidrocarbonat si hemostazei. Daca rezultatul testelor relevante devine anormal, tratamentul trebuie intrerupt. In timpul tratamentului cu Orgametril poate aparea o crestere a LHD-colesterol si o scadere a HDL-colesterol. In cazul unui tratament prelungit cu progestageni este necesara examinarea medicala periodica: Datorita efectelor asupra SHBG, Iynestrenol are o activitate androgenica foarte slaba. Acest fapt este confirmat de semne foarte slabe de virilizare (hirsutism si acnee) observate la cateva paciente. Pacientele cu una din urmatoarele afectiuni vor trebui tinute sub stricta supraveghere medicala: afectiuni circulatorii (sau istoric de afectiuni circulatorii) deoarece la preparatele contraceptive orale cu continut estro-progestagenic a fost suportat un usor risc pentru afectiuni cardiovasculare; unele forme de depresie severa care pot fi agravate de steroizii sexuali</Precautii>
        <Interactiuni>Exista cateva rezultate obtinute in special cu preparate care contin alti progestogeni, conform carora carbunele activat, barbituricele (inclusiv primidon), hidantoina si rifampicina ar putea sadea eficacitatea la Orgametril. Orgametril poate creste eficacitatea la blocantii beta adrenergici, cefalosporine si, posibil, poate scadea eficacitatea insulinei</Interactiuni>
        <ReactiiAdverse>In timpul tratamentelor continue cu Orgametril, sangerarile intermenstruale sau spotingurile pot aparea in primele doua saptamani de tratament (10%). Frecventa acestora descreste pe parcursul tratamentului. In timpul tratamentelor ciclice, ocazional pot sa apara sangerari intermenstruale si spotinguri (patari) (1-10%). Temporar, cresterea dozei va controla sangerarea in cele mai multe cazuri. Alte reactii adverse care pot aparea frecvent (aproape 10%) sunt: modificari ale libidoului (atat crestere cat si descrestere), greata sau alte tulburari gastrointestinale si cresterea greutatii corporale. Mai pot fi observate ocazional (1-10%) sau rar (mai putin de 1%) efecte ca: dureri de cap sau migrene, ameteli, nervozitate, depresie, transpiratii, acnee, hirsutism, cloasma, rash cutanat, prurit, icter, modificari in profilul lipoproteic, alterarea testelor functionale hepatice, amenoree, ciclu menstrual neregulat, toleranta la glucoza redusa, mastodinie, edeme. Cele mai multe din aceste efecte sunt tranzitorii si de importanta minora in multe cazuri</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Toxicitatea Iynestrenolului este foarte scazuta. De aceea nu sunt de asteptat efecte toxice la Orgametril in cazul in care copiii inghit simultan cateva tablete. In acest caz simptomele care pot aparea sunt greata si voma. Daca este necesar, se va institui un tratament simptomatic</Supradozare>
        <Farmacodinamica>Orgametril este un preparat oral al progestagenului sintetic - Iynestrenol care exercita o serie de efecte analoge cu ale hormonului natural - progesteron. Lynestrenol are o puternica influenta progestationala pe endometru. Aditional, suprima ovulatia si menstruatia atata timp cat se administreaza zilnic fara intrerupere. Orgametril poate fi folosit in situatiile ce necesita un efect progestagenic pronuntat</Farmacodinamica>
        <Farmacocinetica>Dupa administrarea orala, Iynestrenol este absorbit usor si, consecutiv, convertit in norethisteron farmacologic activ, prin care sunt exercitate efectele sale biologice majore. Dupa ingestia de Orgametril, nivele plasmatice maxime de norethisteron sunt atinse in 2-4 ore. Lynestrenol si metabolitii sai sunt excretati predominant prin urina si numai o mica parte prim materiile fecale.    </Farmacocinetica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ORGASEL  capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A12CE. SELENI</CodATC>
        <Producator>:Hipocrate</Producator>
        <Compozitie>O capsula contine: Drojdie seleniata 0,050 grame (echivalent a 50 mcg seleniu); Excipiens q.s. pentru o capsula 0,450 grame</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>: Cutii cu 30 capsule operculate a 0,050 g drojdie seleniata</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Tratamentul cu seleniu este indicat in combaterea stresului oxidativ provocat de radicalii liberi, anume la: Boli cardiovasculare (sindromul de reperfuzie postischemic, ischemie cardiaca, infarct miocardic, cardiopatie ischemica, miocardiopatie alcoolica). Geriatrie: tratamentul fenomenelor de imbatranire accelerata (reumatism evolutiv, cataracta, dementa senila, psihopatie senila). Boala cronica de ficat si pancreas (hepatita cronica de natura toxica, hepatita cronica virala, ciroze, pancreatita cronica). Boala de iradiere. Hipotiroidie insotita de tulburari cardiace. Distrofii musculare. Tratamentul cu Orgasel este indicat in stari de deficit fiziologic (eforturi fizice mari la sportivi, convalescenti, astenici). Intoxicatii cronice (alcoolism cronic, tabagism, intoxicatii cu ozon, otraviri cu metale grele, pesticide si diversi poluanti); Emfizem pulmonar; Depresii imunologice. Orgasel se mai recomanda si ca aditiv alimentar la omul sanatos pentru prevenirea aterosclerozei si imbatranirii precoce</Indicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Doza zilnica este de 1-3 capsule timp de 30-90 zile. Dupa o pauza de 30 zile se poate repeta. Efectul este imbunatatit daca tratamentul se asociaza cu vitaminele din grupul C si E</PosologieSiModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Nu au fost semnalate reactii adverse, totusi literatura de specialitate semnaleaza intoxicatii la doze de peste 10 ori mai mari decat cele optime (caderea parului, tremor, slabiciune musculara). Nu se recomanda la copii si gravide</ReactiiAdverse>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Seleniul este un microelement esential organismului uman. El intervine ca antioxidant major in protectia celulara fata de actiunea stresului oxidativ. Seleniul are actiune antitoxica si antiinfectioasa. Participa la activarea hormonilor tiroidieni si in procesele de fertilitate. Este implicat in metabolismul prostaglandinelor si in modelarea raspunsului imun. Rolul terapeutic esential il exercita prin intermediul glutation-peroxidazei selenodependente, enzima-cheie in neutralizarea radicalilor liberi</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>Se pastreaza la racoare, ferit de lumina.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>OROFAR tablete</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A01AB. ANTIINFECTIOASE LOCAL</CodATC>
        <Producator>:Zyma Compozitie1 tableta contine: Principiu activ: clorura de benzoxon 1 mg, lidocaina clorhidrat 1 mg.</Producator>
        <Excipienti>: sorbitol 1 g, zaharina, aromatizanti. O tableta contine 1 g sorbitol ca inducitor, corespunzand la aproximativ 17 kJ (4 kcal.) si are gust de portocale. Pentru diabetici: 10 tablete sunt echivalente unei ratii de fructe. 1 ml de spray bucal contine: Principiu activ: clorura de benzoxon 1 mg, lidocaina clorhidrat 1,5 mg. Excipienti: etanol 94 mg, eter de menta, levomentol. 10 ml solutie contin: Principiu activ: clorura de benzoxon 5 mg, lidocaina clorhidrat 5 mg. Excipienti: etanol 940 mg, eter de menta, levomentol</Excipienti>
        <PrezentareFarmaceutica>Tablete: cutii cu 24 de tablete; Spray bucal de 30 ml; solutie: flacon de 200 ml</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Clorura de benzoxon are activitate bactericida in vitro asupra bacteriilor grampozitive si, intr-o mai mica masura, asupra celor gramnegative. De asemenea, are proprietati antifungice si antivirale prin actiune pe membrana virusurilor (Influenza, Parainfluenza si Herpes hominis). Structura cationica ii confera clorurii de benzoxon activitate de suprafata si penetratie bune. Studiile clinice releva eficacitatea Orofar-ului in tratamentul durerilor de gat si al gingivitei (prin capacitatea sa de inhibare a formarii placii dentare). Lidocaina este un anestezic local care diminueaza durerea si inflamatia faringiana. Administrarea Orofar-ului nu creste riscul incidentei cariei dentare</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Infectii orofaringiene (dezinfectant si analgezic local): faringite, laringite, stomatite, ulceratii, gingivite. Adjuvant in tonsilite</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Tablete: Infectii usoare: 1 tableta la 2-3 ore. Infectii acute: 1 tableta la 1-2 ore. Se lasa tableta sa se dizolve lent in gura. Se recomanda a nu se depasi 10 tablete pe zi. Spray bucal: 3-6 aplicatii zilnic. Nebulizatorul se mentine vertical si se aplica circa 4 pufuri la fiecare administrare. Aceasta doza este echivalenta cu aproximativ 0,5 ml si contine aceeasi cantitate de substanta activa ca si o tableta. Solutie: Se clateste gura sau se face gargara timp de 30-60 secunde dimineata si seara dupa mese cu 15-20 ml (o lingura) de solutie. Daca se recomanda continuarea tratamentului, solutia se poate folosi mai frecvent sau se poate inlocui cu spray sau tablete in cursul zilei. Copii: Orofar-ul se poate administra copiilor peste 4 ani, insa in doze mai mici, fara a depasi doza zilnica maxima de 6 tablete. La fiecare aplicare cu spray-ul se folosesc doar 2-3 pufuri, iar gargara sau clatirea gurii cu solutie se face cu o lingurita (10-15 ml)</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la compusi cuaternari de amoniu sau lidocaina</Contraindicatii>
        <Precautii>Nu se recomanda copiilor sub 4 ani</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Nu s-au constatat reactii adverse in studiile pe animale, insa datele umane lipsesc. Astfel, se recomanda evitarea folosirii Orofar-ului in timpul sarcinii si in special al primului trimestru. Datorita absentei datelor in legatura cu eliminarea substantelor active prin laptele matern, se recomanda sa nu se foloseasca Orofar-ul in perioada de alaptare.Reactii adversePot aparea uneori iritatii locale usoare, tranzitorii. Reactiile alergice cutanate sunt rare. La folosirea Orofar-ului pe o perioada de peste 2 saptamani poate aparea colorarea bruna tranzitorie a limbii si/sau a dintilor</SarcinaSiAlaptare>
        <Interactiuni>Ca orice compus cuaternar de amoniu, eficienta clorurii de benzoxon continuta de Orofar poate diminua in prezenta agentilor tensioactivi (de exemplu, pasta de dinti)</Interactiuni>
        <Supradozare>Ingestia accidentala a unei cantitati mari de Orofar poate produce greata si varsaturi, ca orice compus cuaternar de amoniu. Laptele sau albusul de ou batut in apa trebuie administrat imediat. Alcoolul potenteaza absorbtia, motiv pentru care trebuie evitat. Concentratia lidocainei in Orofar este mult prea mica pentru a produce supradozare</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacocinetice>Clorura de benzoxon are actiune exclusiv locala, doar 1% din doza administrata de absoarbe si se elimina prin urina. Concentratia plasmatica este, practic, nedetectabila. Studiile arata ca peste 95% din doza se elimina prin fecale, neexistand, astfel, nici un fel de acumulare. Lidocaina se absoarbe prin mucoasa bucala, trece prin pasajul hepatic unde este rapid metabolizata. Biodisponibilitatea lidocainei este de aproximativ 35%, iar eliminarea acesteia se face predominant prin urina, intr-o proportie de mai putin de 10% sub forma nemodificata</ProprietatiFarmacocinetice>
        <ConditiiDePastrare>Tabletele trebuie protejate de caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>OROFAR spray</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A01AB. ANTIINFECTIOASE LOCAL</CodATC>
        <Producator>:Zyma Compozitie1 tableta contine: Principiu activ: clorura de benzoxon 1 mg, lidocaina clorhidrat 1 mg.</Producator>
        <Excipienti>: sorbitol 1 g, zaharina, aromatizanti. O tableta contine 1 g sorbitol ca inducitor, corespunzand la aproximativ 17 kJ (4 kcal.) si are gust de portocale. Pentru diabetici: 10 tablete sunt echivalente unei ratii de fructe. 1 ml de spray bucal contine: Principiu activ: clorura de benzoxon 1 mg, lidocaina clorhidrat 1,5 mg. Excipienti: etanol 94 mg, eter de menta, levomentol. 10 ml solutie contin: Principiu activ: clorura de benzoxon 5 mg, lidocaina clorhidrat 5 mg. Excipienti: etanol 940 mg, eter de menta, levomentol</Excipienti>
        <PrezentareFarmaceutica>Tablete: cutii cu 24 de tablete; Spray bucal de 30 ml; solutie: flacon de 200 ml</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Clorura de benzoxon are activitate bactericida in vitro asupra bacteriilor grampozitive si, intr-o mai mica masura, asupra celor gramnegative. De asemenea, are proprietati antifungice si antivirale prin actiune pe membrana virusurilor (Influenza, Parainfluenza si Herpes hominis). Structura cationica ii confera clorurii de benzoxon activitate de suprafata si penetratie bune. Studiile clinice releva eficacitatea Orofar-ului in tratamentul durerilor de gat si al gingivitei (prin capacitatea sa de inhibare a formarii placii dentare). Lidocaina este un anestezic local care diminueaza durerea si inflamatia faringiana. Administrarea Orofar-ului nu creste riscul incidentei cariei dentare</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Infectii orofaringiene (dezinfectant si analgezic local): faringite, laringite, stomatite, ulceratii, gingivite. Adjuvant in tonsilite</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Tablete: Infectii usoare: 1 tableta la 2-3 ore. Infectii acute: 1 tableta la 1-2 ore. Se lasa tableta sa se dizolve lent in gura. Se recomanda a nu se depasi 10 tablete pe zi. Spray bucal: 3-6 aplicatii zilnic. Nebulizatorul se mentine vertical si se aplica circa 4 pufuri la fiecare administrare. Aceasta doza este echivalenta cu aproximativ 0,5 ml si contine aceeasi cantitate de substanta activa ca si o tableta. Solutie: Se clateste gura sau se face gargara timp de 30-60 secunde dimineata si seara dupa mese cu 15-20 ml (o lingura) de solutie. Daca se recomanda continuarea tratamentului, solutia se poate folosi mai frecvent sau se poate inlocui cu spray sau tablete in cursul zilei. Copii: Orofar-ul se poate administra copiilor peste 4 ani, insa in doze mai mici, fara a depasi doza zilnica maxima de 6 tablete. La fiecare aplicare cu spray-ul se folosesc doar 2-3 pufuri, iar gargara sau clatirea gurii cu solutie se face cu o lingurita (10-15 ml)</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la compusi cuaternari de amoniu sau lidocaina</Contraindicatii>
        <Precautii>Nu se recomanda copiilor sub 4 ani</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Nu s-au constatat reactii adverse in studiile pe animale, insa datele umane lipsesc. Astfel, se recomanda evitarea folosirii Orofar-ului in timpul sarcinii si in special al primului trimestru. Datorita absentei datelor in legatura cu eliminarea substantelor active prin laptele matern, se recomanda sa nu se foloseasca Orofar-ul in perioada de alaptare.Reactii adversePot aparea uneori iritatii locale usoare, tranzitorii. Reactiile alergice cutanate sunt rare. La folosirea Orofar-ului pe o perioada de peste 2 saptamani poate aparea colorarea bruna tranzitorie a limbii si/sau a dintilor</SarcinaSiAlaptare>
        <Interactiuni>Ca orice compus cuaternar de amoniu, eficienta clorurii de benzoxon continuta de Orofar poate diminua in prezenta agentilor tensioactivi (de exemplu, pasta de dinti)</Interactiuni>
        <Supradozare>Ingestia accidentala a unei cantitati mari de Orofar poate produce greata si varsaturi, ca orice compus cuaternar de amoniu. Laptele sau albusul de ou batut in apa trebuie administrat imediat. Alcoolul potenteaza absorbtia, motiv pentru care trebuie evitat. Concentratia lidocainei in Orofar este mult prea mica pentru a produce supradozare</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacocinetice>Clorura de benzoxon are actiune exclusiv locala, doar 1% din doza administrata de absoarbe si se elimina prin urina. Concentratia plasmatica este, practic, nedetectabila. Studiile arata ca peste 95% din doza se elimina prin fecale, neexistand, astfel, nici un fel de acumulare. Lidocaina se absoarbe prin mucoasa bucala, trece prin pasajul hepatic unde este rapid metabolizata. Biodisponibilitatea lidocainei este de aproximativ 35%, iar eliminarea acesteia se face predominant prin urina, intr-o proportie de mai putin de 10% sub forma nemodificata</ProprietatiFarmacocinetice>
        <ConditiiDePastrare>Tabletele trebuie protejate de caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>OROFAR solutie pentru uz extern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A01AB. ANTIINFECTIOASE LOCAL</CodATC>
        <Producator>:Zyma Compozitie1 tableta contine: Principiu activ: clorura de benzoxon 1 mg, lidocaina clorhidrat 1 mg.</Producator>
        <Excipienti>: sorbitol 1 g, zaharina, aromatizanti. O tableta contine 1 g sorbitol ca inducitor, corespunzand la aproximativ 17 kJ (4 kcal.) si are gust de portocale. Pentru diabetici: 10 tablete sunt echivalente unei ratii de fructe. 1 ml de spray bucal contine: Principiu activ: clorura de benzoxon 1 mg, lidocaina clorhidrat 1,5 mg. Excipienti: etanol 94 mg, eter de menta, levomentol. 10 ml solutie contin: Principiu activ: clorura de benzoxon 5 mg, lidocaina clorhidrat 5 mg. Excipienti: etanol 940 mg, eter de menta, levomentol</Excipienti>
        <PrezentareFarmaceutica>Tablete: cutii cu 24 de tablete; Spray bucal de 30 ml; solutie: flacon de 200 ml</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Clorura de benzoxon are activitate bactericida in vitro asupra bacteriilor grampozitive si, intr-o mai mica masura, asupra celor gramnegative. De asemenea, are proprietati antifungice si antivirale prin actiune pe membrana virusurilor (Influenza, Parainfluenza si Herpes hominis). Structura cationica ii confera clorurii de benzoxon activitate de suprafata si penetratie bune. Studiile clinice releva eficacitatea Orofar-ului in tratamentul durerilor de gat si al gingivitei (prin capacitatea sa de inhibare a formarii placii dentare). Lidocaina este un anestezic local care diminueaza durerea si inflamatia faringiana. Administrarea Orofar-ului nu creste riscul incidentei cariei dentare</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Infectii orofaringiene (dezinfectant si analgezic local): faringite, laringite, stomatite, ulceratii, gingivite. Adjuvant in tonsilite</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Tablete: Infectii usoare: 1 tableta la 2-3 ore. Infectii acute: 1 tableta la 1-2 ore. Se lasa tableta sa se dizolve lent in gura. Se recomanda a nu se depasi 10 tablete pe zi. Spray bucal: 3-6 aplicatii zilnic. Nebulizatorul se mentine vertical si se aplica circa 4 pufuri la fiecare administrare. Aceasta doza este echivalenta cu aproximativ 0,5 ml si contine aceeasi cantitate de substanta activa ca si o tableta. Solutie: Se clateste gura sau se face gargara timp de 30-60 secunde dimineata si seara dupa mese cu 15-20 ml (o lingura) de solutie. Daca se recomanda continuarea tratamentului, solutia se poate folosi mai frecvent sau se poate inlocui cu spray sau tablete in cursul zilei. Copii: Orofar-ul se poate administra copiilor peste 4 ani, insa in doze mai mici, fara a depasi doza zilnica maxima de 6 tablete. La fiecare aplicare cu spray-ul se folosesc doar 2-3 pufuri, iar gargara sau clatirea gurii cu solutie se face cu o lingurita (10-15 ml)</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la compusi cuaternari de amoniu sau lidocaina</Contraindicatii>
        <Precautii>Nu se recomanda copiilor sub 4 ani</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Nu s-au constatat reactii adverse in studiile pe animale, insa datele umane lipsesc. Astfel, se recomanda evitarea folosirii Orofar-ului in timpul sarcinii si in special al primului trimestru. Datorita absentei datelor in legatura cu eliminarea substantelor active prin laptele matern, se recomanda sa nu se foloseasca Orofar-ul in perioada de alaptare.Reactii adversePot aparea uneori iritatii locale usoare, tranzitorii. Reactiile alergice cutanate sunt rare. La folosirea Orofar-ului pe o perioada de peste 2 saptamani poate aparea colorarea bruna tranzitorie a limbii si/sau a dintilor</SarcinaSiAlaptare>
        <Interactiuni>Ca orice compus cuaternar de amoniu, eficienta clorurii de benzoxon continuta de Orofar poate diminua in prezenta agentilor tensioactivi (de exemplu, pasta de dinti)</Interactiuni>
        <Supradozare>Ingestia accidentala a unei cantitati mari de Orofar poate produce greata si varsaturi, ca orice compus cuaternar de amoniu. Laptele sau albusul de ou batut in apa trebuie administrat imediat. Alcoolul potenteaza absorbtia, motiv pentru care trebuie evitat. Concentratia lidocainei in Orofar este mult prea mica pentru a produce supradozare</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacocinetice>Clorura de benzoxon are actiune exclusiv locala, doar 1% din doza administrata de absoarbe si se elimina prin urina. Concentratia plasmatica este, practic, nedetectabila. Studiile arata ca peste 95% din doza se elimina prin fecale, neexistand, astfel, nici un fel de acumulare. Lidocaina se absoarbe prin mucoasa bucala, trece prin pasajul hepatic unde este rapid metabolizata. Biodisponibilitatea lidocainei este de aproximativ 35%, iar eliminarea acesteia se face predominant prin urina, intr-o proportie de mai putin de 10% sub forma nemodificata</ProprietatiFarmacocinetice>
        <ConditiiDePastrare>Tabletele trebuie protejate de caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>OSPAMOX comprimate filmate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01CA. PENICILINE CU SPECTRU EXTIN</CodATC>
        <Producator>:Biochemie</Producator>
        <Compozitie>Ospamox 125 mg/5 ml: 5 ml (o lingurita de masura) contin: Amoxicilina 125 mg; Benzonat de sodiu 25 mg; Zaharina sodica 3,3 mg; Zaharoza, aprox. 1,2 mg. Ospamox 250 mg/5 ml: 5 ml (o lingu-rita de masura) contin: Amoxicilina 250 mg; Benzonat de sodiu 25 mg; Zaharina sodica 3,3 mg; Zaharoza, aprox. 1,6 g. Ospamox 375 mg/5 ml: 5 ml (o lingurita de masura) contin: Amoxicilina 375 mg; Benzonat de sodiu 25 mg; Zaharina sodica 3,3 mg; Zaharoza, aprox. 2,0 g. Ospamox 250 mg: 1 capsula contine: Amoxicilina 250 mg. Ospamox 500 mg: 1 capsula contine: Amoxicilina 500 mg. Ospamox 500 mg: 1 tableta contine: Amoxicilina 500 mg. Ospamox 1000 mg: 1 tableta contine: Amoxicilina 1000 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Ospamox 125 mg/250 mg/375 mg/5 ml granule; Flacon pentru 60 ml suspensie orala, ambalaj clinic; Ospamox 250 mg/ 500 mg capsule: cutie cu 12 capsule, ambalaj clinic; Ospamox: 500 mg/ 1000 mg comprimate filmate: cutie cu 12 comprimate, ambalaj clinic. Prepararea si stabilitatea suspensiei: Se umple flaconul pana la jumatate cu apa de baut, se agita puternic, si se umple pana la semn. Se agita bine inainte de folosire. Pastrata la o temperatura sub 25 grade Celsius, suspensia este stabila 14 zile</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Infectii provocate de germeni sensibili la amoxicilina. Infectii ale tractului respirator: (in particular cele provocate de Haemophilus influezae). Infectii si infectii mixte ale tractului respirator superior cat si ale urechii, nasului si gatului (ex. sinuzita, otita medie). Infectii ale tractului respirator inferior ca: bronsita acuta si cronica, pneumonie, pertussis. Infectii ale tractului urogenital: Forme acute si cronice de pielonefrita, pielita, cistita uretrita, prostatita, etc. Gonoree. Infectii ginecologice: (ex. infectii postabortum, anexita, endometrita, etc. Infectii ale tractului grastrointestinal: diaree provocata de bacterii ca Salmonelae, Shigellae, (febra tifoida, paratifoida, etc.), infectii ale sistemului biliar (colangiolite, colangite, colecistite). Infectii ale pielii si tesuturilor moi: Leptospiroze: Listerioze acute si latente: Ospamoxul mai este activ si in urmatoarele boli (in masura in care nu este indicat un tratament parenteral, de ex. cu ampicilina): Tratamentul preventiv de scurta durata (24-48 de ore) in interventii de mica chirurgie (ex. cavitatea bucala). Endocardite (ex. de origine enterococica), in combinatie cu un aminoglicozid. Meningita bacteriana. Septicemie provocata de patogeni sensibili la amoxicilina. In cazul sensibilitatii cunoscute a germenului la penicilina G, se va prefera aceasta</Indicatii>
        <ModDeIntrebuintare>Se va lua medicamentul cu multa apa</ModDeIntrebuintare>
        <Posologie>Dozele sunt in functie de sensibilitatea germenilor si de locul infectiei. In general este recomandabil sa se imparta doza zilnica in 2 (3-4) prize. Dozele pentru copii, calculate pe baza indicatiilor, kg corp, nu trebuie sa depaseasca dozele maxime indicate pentru adulti. Posologie medie pentru: Copii: 30-60 mg/kg corp/zi. Adolescenti si adulti: 1500-2000 mg/zi.</Posologie>
        <IndicatiiSpeciale>: Copii: 1 an: 2x1 lingurita - masura pe zi: 125 mg/5 ml; 1-6 ani: 2x1 1/2 lingurite - masura pe zi: 250 mg/ 5 ml; 6-10 ani: 2x1 1/2 lingurite - masura pe zi: 375 mg/ 5 ml; 10-14 ani: 2x1 comprimate pe zi: 500 mg. Adolescenti: 2x1 comprimate pe zi: 750 mg. Adultii: 2x1 comprimate pe zi 1000 mg. In locul granulelor pentru suspensie orala de 250 mg/375 mg se pot folosi capsulele corespunzatoare, si in locul comprimatelor de 500 mg, capsule de 500 mg. Activitatea puternica si buna resorbtie a Ospamox permit de asemenea tratarea infectiilor grave pe cale orala. In infectii severe doza zilnica se va creste: Copii: 100 mg/Kg corp/zi. Adulti: pana la 6000 mg zilnic. Doze de 200 mg/kg corp/zi la copii si de 8000 mg pe zi la adulti au fost bine tolerate. Pentru infectii acute, febrile ale tractului gastrointestinal (febra tifoida, paratifos) si ale tractului biliar cat si in infectii ginecologice adulti vor primi doze de 3x1500-2000 mg/zi sau 4x1000-1500 mg/zi. Leptospiroze: Adultii: 4x500-750 mg/zi (6-12 zile). Purtatori cronici de Salmonella: Adulti: 3x1500-2000 mg/zi (2-4 saptamani). Prevenirea endocarditei dupa extractii dentare: Adultii primesc 3000-4000 mg, o ora inaintea interventiei si la 8-9 ore dupa interventie, daca este cazul. Copiii primesc jumatate din aceasta doza. Tratamentul trebuie continuat 2-5 zile de la disparitia simptomelor pentru prevenirea sechelelor. Infectiile cu streptococi se vor trata cel putin 10 zile (recomandare OMS). Doze pentru pacienti cu excretie redusa: La pacientii cu functii renale reduse sau creatinina plasmatica peste 4 mg (clearance de creatinina sub 30 ml/min.) cat si la prematuri si nou-nascuti, dozarea medicamentului si/sau intervale de administrare, se vor adapta la gradul de eliminare renala. Daca clearance-ul de creatinina este intre 15 si 40 ml/min, amoxicilina trebuie administrata la intervale de aproximativ 12 ore. Pacientilor cu anurie nu li se va administra mai mult de 2 000 mg in 24 ore. Infectiile tractului urinar necesita doze normale</IndicatiiSpeciale>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate cunoscuta sau banuita la penicilina. La pacientii sensibili la cefalosporine, atentia trebuie indreptata catre eventuale cross-alergii. Amoxicilina nu se va administra la pacientii cu mononucleoza infectioasa (febra glandulara Pfeiffer) sau leucemie limfatica, deoarece reactiile tind sa devina si mai frecvente. Infectiile gastrointestinale grave cu diaree si voma persistenta nu se vor trata cu amoxicilina orala, datorita riscului de malabsorbtie. Infectiile dermato-venerice nu se vor trata cu amoxicilina orala. O atentie speciala se va acorda pacientilor cu diateza algerica si astm bronsic</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Nu exista dovada unui efect embriotoxic, teratogen sau mutagen al medicamentului in timpul sarcinii sau alaptarii; este cunoscuta trecerea penicilinei in laptele de matern</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteSecundare>Cele mai obisnuite efecte secundare ce pot aparea in timpul administrarii de amoxicilina, simptomele grastrointestinale (greturi, varsaturi), sunt mult mai rare decat la ampicilina, datorita bunei absorbtii a amoxicilinei. S-au observat rar reactii de hipersensibilitate ca: urticarie, febra, dureri in incheieturi, eriteme multiforme, edeme angioneurotice, probleme hematologice (trombocitopenie, agranulocitoza, leucopenie, eozinofilie). Acestea au de obicei o evolutie blanda si dispar in cateva zile. Ca si penicilinele, Ospamoxul poate cauza, in mod exceptional, soc anafilactic. Au fost descrise, la cateva cazuri, dermatite exfoliative si eriteme multiforme. Ca si penicilinele, amoxicilina poate produce dureri de cap, oboseala, glosite, stomatite, febra, dureri in incheieturi, edem angioneurotic sau nefrita interstitiala. Pacientii tratati pentru febra tifoida, leptospiroza sau sifilis pot dezvolta o reactie Jarisch-Herxheimer, secundara la bacterioliza. Pacientii cu epilepsie sau meningita si insuficienta renala, prezinta un risc inalt de manifestari neurotoxice. Au fost observate cresteri ocazionale minore ale GOT si GPT</EfecteSecundare>
        <Interactiuni>Datorita actiunii sale asupra proliferii microorganismelor, amoxicilina nu trebuie combinata cu antibiotice cu efect bacteriostatic (ex. tetraciclina, cloramfenicol). Asocierea cu alte antibiotice (cefalosporine, aminoglicozide), se va face numai in cazul in care este de asteptat o actiune sinergica sau cel putin aditiva. In cazul administrarii concomitente, probenecidul (ex. 4x0,5 g pe cale orala; contraindicat la copii sub 2 ani) poate conduce la niveluri plasmatice inalte si sustinute de amoxicilina reducand eliminarea renala. Ca rezultate, probenecidul poate reduce distribuirea si difuzia Ospamoxului in tesuturi. Pacientii carora li se administreaza simultan alopurinol prezinta un risc mai accentuat de aparitie al eruptiilor. In cazuri rare, amoxicilina, ca si alte antibiotice, poate reduce eficienta anticonceptionalelor orale. Luarea simultana de antiacide, poate reduce absorbtia amoxicilinei. Dozarea glicozuriei este fals pozitivata; la fel dozarea urobiligenului</Interactiuni>
        <AtentionariSpecialeSiPrecautiiLaUtilizare>La pacientii care prezinta reactii algerice, tratamentul se va opri si se va institui un tratament cu epinefrina, antihistaminice si corticosteroizi. Antibioticele singure nu sunt potrivite in tratarea colangitei sau colecistitei, in afara cazurilor blande fara colestaza majora. La eczeme maculopapulare, tratamentul se continua numai in caz de indicatie vitala, iar pacientul va fi monitorizat cu multa grija. In caz de tratament prelungit cu doze mai este recomandabil un control complet si diferentiat hematologic si al functiilor hepatice si renale; de asemenea se va supraveghea aparitia de germeni si ciuperci rezistente. Infectiile secundare se vor trata ca de obicei. Aparitia diareei severe si persistente poate sugera o enterocolita mucomembranoasa (diaree, muco-hemoragii, dureri abdominale difuze, colici abdominali, febra), putand pune in dubiu pronosticul vital. In astfel de cazuri se opreste imediat tratamentul cu Ospamox si se instituie un tratament adecvat germenului pus in evidenta (de exemplu vancomicina pe cale orala). Preparatele antiperistaltice sunt contraindicate. La pacientii cu gonoree care sunt suspectati de sifilis primar, tratamentul va fi precedat de o examinare microscopica in camp intunecat. Toti pacientii suspectati de sifilis vor fi urmariti serologic timp de 4 saptamani. Nota pentru diabetici: Trebuie avut in vedere continutul in zahar (vezi "Compozitie")</AtentionariSpecialeSiPrecautiiLaUtilizare>
        <Farmacocinetica>Absorbtia amoxicilinei este neafectata de ingestia de alimente. Medicamentul este absorbit aproape in intregime in intestinul subtire. NIvelul maxim in ser este atins la 1-2 ore dupa ingestie. Medicamentul difuzeaza imediat in tesuturi si fluide, inclusiv in sputa si secretii bronhiale purulente. La pacientii cu functii hepatice intacte se ating concentratii biliare inalte. Eliminarea are loc in principal pe caile renale. Timpul de injumatatire prin eliminare este de 1-2 ore. Mai mult de jumatate din doza orala este eliminata prin urina sub forma terapeutica activa</Farmacocinetica>
        <Incompatibilitati>Nu se cunosc</Incompatibilitati>
        <Conservare>Se va pastra la loc intunecat si uscat la o temperatura sub 25 grade Celsius</Conservare>
        <Proprietati>Amoxicilina este o penicilina cu spectru larg si actiune rapida. Ca si alte peniciline, amoxicilina actioneaza ca inhibitor al sintezei peretelui celular al agentilor patogeni. Amoxicilina are un spectru larg de actiune care cuprinde atat germeni gramnegativi cat si grampozitivi. Intre gramnegativi, sensibili la amoxicilina sunt inclusi. Escherichia coli, Proteus mirabilis, Salmonellae, Shigellae, Campilobacter, Haemophilus influenzae, Bordetella pertussis cat si Leptospira si Chlamidia. Alti germeni sensibili la amoxicilina sunt cei cuprinsi in spectrul penicilinei G, de ex. streptococii din grupele A, B, C, G, H, L si M, Streptococcus pneumoniae, streptococii neproducatori de penicilinaza, Neisseria, Erysipelothrix thusiopathiae, corynebacteria, Bacillus anthracis, actinomycetes, streptobacili, Spirillum minus, Pasteurella multocida, Listeria si spirochete ca Leptospira, Treponema, Borrelia si altele, cat si numeroase organisme anaerobe incluzand peptococci, clostridii, fusobacterii, etc.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>OSPAMOX suspensie orala</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01CA. PENICILINE CU SPECTRU EXTIN</CodATC>
        <Producator>:Biochemie</Producator>
        <Compozitie>Ospamox 125 mg/5 ml: 5 ml (o lingurita de masura) contin: Amoxicilina 125 mg; Benzonat de sodiu 25 mg; Zaharina sodica 3,3 mg; Zaharoza, aprox. 1,2 mg. Ospamox 250 mg/5 ml: 5 ml (o lingu-rita de masura) contin: Amoxicilina 250 mg; Benzonat de sodiu 25 mg; Zaharina sodica 3,3 mg; Zaharoza, aprox. 1,6 g. Ospamox 375 mg/5 ml: 5 ml (o lingurita de masura) contin: Amoxicilina 375 mg; Benzonat de sodiu 25 mg; Zaharina sodica 3,3 mg; Zaharoza, aprox. 2,0 g. Ospamox 250 mg: 1 capsula contine: Amoxicilina 250 mg. Ospamox 500 mg: 1 capsula contine: Amoxicilina 500 mg. Ospamox 500 mg: 1 tableta contine: Amoxicilina 500 mg. Ospamox 1000 mg: 1 tableta contine: Amoxicilina 1000 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Ospamox 125 mg/250 mg/375 mg/5 ml granule; Flacon pentru 60 ml suspensie orala, ambalaj clinic; Ospamox 250 mg/ 500 mg capsule: cutie cu 12 capsule, ambalaj clinic; Ospamox: 500 mg/ 1000 mg comprimate filmate: cutie cu 12 comprimate, ambalaj clinic. Prepararea si stabilitatea suspensiei: Se umple flaconul pana la jumatate cu apa de baut, se agita puternic, si se umple pana la semn. Se agita bine inainte de folosire. Pastrata la o temperatura sub 25 grade Celsius, suspensia este stabila 14 zile</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Infectii provocate de germeni sensibili la amoxicilina. Infectii ale tractului respirator: (in particular cele provocate de Haemophilus influezae). Infectii si infectii mixte ale tractului respirator superior cat si ale urechii, nasului si gatului (ex. sinuzita, otita medie). Infectii ale tractului respirator inferior ca: bronsita acuta si cronica, pneumonie, pertussis. Infectii ale tractului urogenital: Forme acute si cronice de pielonefrita, pielita, cistita uretrita, prostatita, etc. Gonoree. Infectii ginecologice: (ex. infectii postabortum, anexita, endometrita, etc. Infectii ale tractului grastrointestinal: diaree provocata de bacterii ca Salmonelae, Shigellae, (febra tifoida, paratifoida, etc.), infectii ale sistemului biliar (colangiolite, colangite, colecistite). Infectii ale pielii si tesuturilor moi: Leptospiroze: Listerioze acute si latente: Ospamoxul mai este activ si in urmatoarele boli (in masura in care nu este indicat un tratament parenteral, de ex. cu ampicilina): Tratamentul preventiv de scurta durata (24-48 de ore) in interventii de mica chirurgie (ex. cavitatea bucala). Endocardite (ex. de origine enterococica), in combinatie cu un aminoglicozid. Meningita bacteriana. Septicemie provocata de patogeni sensibili la amoxicilina. In cazul sensibilitatii cunoscute a germenului la penicilina G, se va prefera aceasta</Indicatii>
        <ModDeIntrebuintare>Se va lua medicamentul cu multa apa</ModDeIntrebuintare>
        <Posologie>Dozele sunt in functie de sensibilitatea germenilor si de locul infectiei. In general este recomandabil sa se imparta doza zilnica in 2 (3-4) prize. Dozele pentru copii, calculate pe baza indicatiilor, kg corp, nu trebuie sa depaseasca dozele maxime indicate pentru adulti. Posologie medie pentru: Copii: 30-60 mg/kg corp/zi. Adolescenti si adulti: 1500-2000 mg/zi.</Posologie>
        <IndicatiiSpeciale>: Copii: 1 an: 2x1 lingurita - masura pe zi: 125 mg/5 ml; 1-6 ani: 2x1 1/2 lingurite - masura pe zi: 250 mg/ 5 ml; 6-10 ani: 2x1 1/2 lingurite - masura pe zi: 375 mg/ 5 ml; 10-14 ani: 2x1 comprimate pe zi: 500 mg. Adolescenti: 2x1 comprimate pe zi: 750 mg. Adultii: 2x1 comprimate pe zi 1000 mg. In locul granulelor pentru suspensie orala de 250 mg/375 mg se pot folosi capsulele corespunzatoare, si in locul comprimatelor de 500 mg, capsule de 500 mg. Activitatea puternica si buna resorbtie a Ospamox permit de asemenea tratarea infectiilor grave pe cale orala. In infectii severe doza zilnica se va creste: Copii: 100 mg/Kg corp/zi. Adulti: pana la 6000 mg zilnic. Doze de 200 mg/kg corp/zi la copii si de 8000 mg pe zi la adulti au fost bine tolerate. Pentru infectii acute, febrile ale tractului gastrointestinal (febra tifoida, paratifos) si ale tractului biliar cat si in infectii ginecologice adulti vor primi doze de 3x1500-2000 mg/zi sau 4x1000-1500 mg/zi. Leptospiroze: Adultii: 4x500-750 mg/zi (6-12 zile). Purtatori cronici de Salmonella: Adulti: 3x1500-2000 mg/zi (2-4 saptamani). Prevenirea endocarditei dupa extractii dentare: Adultii primesc 3000-4000 mg, o ora inaintea interventiei si la 8-9 ore dupa interventie, daca este cazul. Copiii primesc jumatate din aceasta doza. Tratamentul trebuie continuat 2-5 zile de la disparitia simptomelor pentru prevenirea sechelelor. Infectiile cu streptococi se vor trata cel putin 10 zile (recomandare OMS). Doze pentru pacienti cu excretie redusa: La pacientii cu functii renale reduse sau creatinina plasmatica peste 4 mg (clearance de creatinina sub 30 ml/min.) cat si la prematuri si nou-nascuti, dozarea medicamentului si/sau intervale de administrare, se vor adapta la gradul de eliminare renala. Daca clearance-ul de creatinina este intre 15 si 40 ml/min, amoxicilina trebuie administrata la intervale de aproximativ 12 ore. Pacientilor cu anurie nu li se va administra mai mult de 2 000 mg in 24 ore. Infectiile tractului urinar necesita doze normale</IndicatiiSpeciale>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate cunoscuta sau banuita la penicilina. La pacientii sensibili la cefalosporine, atentia trebuie indreptata catre eventuale cross-alergii. Amoxicilina nu se va administra la pacientii cu mononucleoza infectioasa (febra glandulara Pfeiffer) sau leucemie limfatica, deoarece reactiile tind sa devina si mai frecvente. Infectiile gastrointestinale grave cu diaree si voma persistenta nu se vor trata cu amoxicilina orala, datorita riscului de malabsorbtie. Infectiile dermato-venerice nu se vor trata cu amoxicilina orala. O atentie speciala se va acorda pacientilor cu diateza algerica si astm bronsic</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Nu exista dovada unui efect embriotoxic, teratogen sau mutagen al medicamentului in timpul sarcinii sau alaptarii; este cunoscuta trecerea penicilinei in laptele de matern</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteSecundare>Cele mai obisnuite efecte secundare ce pot aparea in timpul administrarii de amoxicilina, simptomele grastrointestinale (greturi, varsaturi), sunt mult mai rare decat la ampicilina, datorita bunei absorbtii a amoxicilinei. S-au observat rar reactii de hipersensibilitate ca: urticarie, febra, dureri in incheieturi, eriteme multiforme, edeme angioneurotice, probleme hematologice (trombocitopenie, agranulocitoza, leucopenie, eozinofilie). Acestea au de obicei o evolutie blanda si dispar in cateva zile. Ca si penicilinele, Ospamoxul poate cauza, in mod exceptional, soc anafilactic. Au fost descrise, la cateva cazuri, dermatite exfoliative si eriteme multiforme. Ca si penicilinele, amoxicilina poate produce dureri de cap, oboseala, glosite, stomatite, febra, dureri in incheieturi, edem angioneurotic sau nefrita interstitiala. Pacientii tratati pentru febra tifoida, leptospiroza sau sifilis pot dezvolta o reactie Jarisch-Herxheimer, secundara la bacterioliza. Pacientii cu epilepsie sau meningita si insuficienta renala, prezinta un risc inalt de manifestari neurotoxice. Au fost observate cresteri ocazionale minore ale GOT si GPT</EfecteSecundare>
        <Interactiuni>Datorita actiunii sale asupra proliferii microorganismelor, amoxicilina nu trebuie combinata cu antibiotice cu efect bacteriostatic (ex. tetraciclina, cloramfenicol). Asocierea cu alte antibiotice (cefalosporine, aminoglicozide), se va face numai in cazul in care este de asteptat o actiune sinergica sau cel putin aditiva. In cazul administrarii concomitente, probenecidul (ex. 4x0,5 g pe cale orala; contraindicat la copii sub 2 ani) poate conduce la niveluri plasmatice inalte si sustinute de amoxicilina reducand eliminarea renala. Ca rezultate, probenecidul poate reduce distribuirea si difuzia Ospamoxului in tesuturi. Pacientii carora li se administreaza simultan alopurinol prezinta un risc mai accentuat de aparitie al eruptiilor. In cazuri rare, amoxicilina, ca si alte antibiotice, poate reduce eficienta anticonceptionalelor orale. Luarea simultana de antiacide, poate reduce absorbtia amoxicilinei. Dozarea glicozuriei este fals pozitivata; la fel dozarea urobiligenului</Interactiuni>
        <AtentionariSpecialeSiPrecautiiLaUtilizare>La pacientii care prezinta reactii algerice, tratamentul se va opri si se va institui un tratament cu epinefrina, antihistaminice si corticosteroizi. Antibioticele singure nu sunt potrivite in tratarea colangitei sau colecistitei, in afara cazurilor blande fara colestaza majora. La eczeme maculopapulare, tratamentul se continua numai in caz de indicatie vitala, iar pacientul va fi monitorizat cu multa grija. In caz de tratament prelungit cu doze mai este recomandabil un control complet si diferentiat hematologic si al functiilor hepatice si renale; de asemenea se va supraveghea aparitia de germeni si ciuperci rezistente. Infectiile secundare se vor trata ca de obicei. Aparitia diareei severe si persistente poate sugera o enterocolita mucomembranoasa (diaree, muco-hemoragii, dureri abdominale difuze, colici abdominali, febra), putand pune in dubiu pronosticul vital. In astfel de cazuri se opreste imediat tratamentul cu Ospamox si se instituie un tratament adecvat germenului pus in evidenta (de exemplu vancomicina pe cale orala). Preparatele antiperistaltice sunt contraindicate. La pacientii cu gonoree care sunt suspectati de sifilis primar, tratamentul va fi precedat de o examinare microscopica in camp intunecat. Toti pacientii suspectati de sifilis vor fi urmariti serologic timp de 4 saptamani. Nota pentru diabetici: Trebuie avut in vedere continutul in zahar (vezi "Compozitie")</AtentionariSpecialeSiPrecautiiLaUtilizare>
        <Farmacocinetica>Absorbtia amoxicilinei este neafectata de ingestia de alimente. Medicamentul este absorbit aproape in intregime in intestinul subtire. NIvelul maxim in ser este atins la 1-2 ore dupa ingestie. Medicamentul difuzeaza imediat in tesuturi si fluide, inclusiv in sputa si secretii bronhiale purulente. La pacientii cu functii hepatice intacte se ating concentratii biliare inalte. Eliminarea are loc in principal pe caile renale. Timpul de injumatatire prin eliminare este de 1-2 ore. Mai mult de jumatate din doza orala este eliminata prin urina sub forma terapeutica activa</Farmacocinetica>
        <Incompatibilitati>Nu se cunosc</Incompatibilitati>
        <Conservare>Se va pastra la loc intunecat si uscat la o temperatura sub 25 grade Celsius</Conservare>
        <Proprietati>Amoxicilina este o penicilina cu spectru larg si actiune rapida. Ca si alte peniciline, amoxicilina actioneaza ca inhibitor al sintezei peretelui celular al agentilor patogeni. Amoxicilina are un spectru larg de actiune care cuprinde atat germeni gramnegativi cat si grampozitivi. Intre gramnegativi, sensibili la amoxicilina sunt inclusi. Escherichia coli, Proteus mirabilis, Salmonellae, Shigellae, Campilobacter, Haemophilus influenzae, Bordetella pertussis cat si Leptospira si Chlamidia. Alti germeni sensibili la amoxicilina sunt cei cuprinsi in spectrul penicilinei G, de ex. streptococii din grupele A, B, C, G, H, L si M, Streptococcus pneumoniae, streptococii neproducatori de penicilinaza, Neisseria, Erysipelothrix thusiopathiae, corynebacteria, Bacillus anthracis, actinomycetes, streptobacili, Spirillum minus, Pasteurella multocida, Listeria si spirochete ca Leptospira, Treponema, Borrelia si altele, cat si numeroase organisme anaerobe incluzand peptococci, clostridii, fusobacterii, etc.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>OSPAMOX granule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01CA. PENICILINE CU SPECTRU EXTIN</CodATC>
        <Producator>:Biochemie</Producator>
        <Compozitie>Ospamox 125 mg/5 ml: 5 ml (o lingurita de masura) contin: Amoxicilina 125 mg; Benzonat de sodiu 25 mg; Zaharina sodica 3,3 mg; Zaharoza, aprox. 1,2 mg. Ospamox 250 mg/5 ml: 5 ml (o lingu-rita de masura) contin: Amoxicilina 250 mg; Benzonat de sodiu 25 mg; Zaharina sodica 3,3 mg; Zaharoza, aprox. 1,6 g. Ospamox 375 mg/5 ml: 5 ml (o lingurita de masura) contin: Amoxicilina 375 mg; Benzonat de sodiu 25 mg; Zaharina sodica 3,3 mg; Zaharoza, aprox. 2,0 g. Ospamox 250 mg: 1 capsula contine: Amoxicilina 250 mg. Ospamox 500 mg: 1 capsula contine: Amoxicilina 500 mg. Ospamox 500 mg: 1 tableta contine: Amoxicilina 500 mg. Ospamox 1000 mg: 1 tableta contine: Amoxicilina 1000 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Ospamox 125 mg/250 mg/375 mg/5 ml granule; Flacon pentru 60 ml suspensie orala, ambalaj clinic; Ospamox 250 mg/ 500 mg capsule: cutie cu 12 capsule, ambalaj clinic; Ospamox: 500 mg/ 1000 mg comprimate filmate: cutie cu 12 comprimate, ambalaj clinic. Prepararea si stabilitatea suspensiei: Se umple flaconul pana la jumatate cu apa de baut, se agita puternic, si se umple pana la semn. Se agita bine inainte de folosire. Pastrata la o temperatura sub 25 grade Celsius, suspensia este stabila 14 zile</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Infectii provocate de germeni sensibili la amoxicilina. Infectii ale tractului respirator: (in particular cele provocate de Haemophilus influezae). Infectii si infectii mixte ale tractului respirator superior cat si ale urechii, nasului si gatului (ex. sinuzita, otita medie). Infectii ale tractului respirator inferior ca: bronsita acuta si cronica, pneumonie, pertussis. Infectii ale tractului urogenital: Forme acute si cronice de pielonefrita, pielita, cistita uretrita, prostatita, etc. Gonoree. Infectii ginecologice: (ex. infectii postabortum, anexita, endometrita, etc. Infectii ale tractului grastrointestinal: diaree provocata de bacterii ca Salmonelae, Shigellae, (febra tifoida, paratifoida, etc.), infectii ale sistemului biliar (colangiolite, colangite, colecistite). Infectii ale pielii si tesuturilor moi: Leptospiroze: Listerioze acute si latente: Ospamoxul mai este activ si in urmatoarele boli (in masura in care nu este indicat un tratament parenteral, de ex. cu ampicilina): Tratamentul preventiv de scurta durata (24-48 de ore) in interventii de mica chirurgie (ex. cavitatea bucala). Endocardite (ex. de origine enterococica), in combinatie cu un aminoglicozid. Meningita bacteriana. Septicemie provocata de patogeni sensibili la amoxicilina. In cazul sensibilitatii cunoscute a germenului la penicilina G, se va prefera aceasta</Indicatii>
        <ModDeIntrebuintare>Se va lua medicamentul cu multa apa</ModDeIntrebuintare>
        <Posologie>Dozele sunt in functie de sensibilitatea germenilor si de locul infectiei. In general este recomandabil sa se imparta doza zilnica in 2 (3-4) prize. Dozele pentru copii, calculate pe baza indicatiilor, kg corp, nu trebuie sa depaseasca dozele maxime indicate pentru adulti. Posologie medie pentru: Copii: 30-60 mg/kg corp/zi. Adolescenti si adulti: 1500-2000 mg/zi.</Posologie>
        <IndicatiiSpeciale>: Copii: 1 an: 2x1 lingurita - masura pe zi: 125 mg/5 ml; 1-6 ani: 2x1 1/2 lingurite - masura pe zi: 250 mg/ 5 ml; 6-10 ani: 2x1 1/2 lingurite - masura pe zi: 375 mg/ 5 ml; 10-14 ani: 2x1 comprimate pe zi: 500 mg. Adolescenti: 2x1 comprimate pe zi: 750 mg. Adultii: 2x1 comprimate pe zi 1000 mg. In locul granulelor pentru suspensie orala de 250 mg/375 mg se pot folosi capsulele corespunzatoare, si in locul comprimatelor de 500 mg, capsule de 500 mg. Activitatea puternica si buna resorbtie a Ospamox permit de asemenea tratarea infectiilor grave pe cale orala. In infectii severe doza zilnica se va creste: Copii: 100 mg/Kg corp/zi. Adulti: pana la 6000 mg zilnic. Doze de 200 mg/kg corp/zi la copii si de 8000 mg pe zi la adulti au fost bine tolerate. Pentru infectii acute, febrile ale tractului gastrointestinal (febra tifoida, paratifos) si ale tractului biliar cat si in infectii ginecologice adulti vor primi doze de 3x1500-2000 mg/zi sau 4x1000-1500 mg/zi. Leptospiroze: Adultii: 4x500-750 mg/zi (6-12 zile). Purtatori cronici de Salmonella: Adulti: 3x1500-2000 mg/zi (2-4 saptamani). Prevenirea endocarditei dupa extractii dentare: Adultii primesc 3000-4000 mg, o ora inaintea interventiei si la 8-9 ore dupa interventie, daca este cazul. Copiii primesc jumatate din aceasta doza. Tratamentul trebuie continuat 2-5 zile de la disparitia simptomelor pentru prevenirea sechelelor. Infectiile cu streptococi se vor trata cel putin 10 zile (recomandare OMS). Doze pentru pacienti cu excretie redusa: La pacientii cu functii renale reduse sau creatinina plasmatica peste 4 mg (clearance de creatinina sub 30 ml/min.) cat si la prematuri si nou-nascuti, dozarea medicamentului si/sau intervale de administrare, se vor adapta la gradul de eliminare renala. Daca clearance-ul de creatinina este intre 15 si 40 ml/min, amoxicilina trebuie administrata la intervale de aproximativ 12 ore. Pacientilor cu anurie nu li se va administra mai mult de 2 000 mg in 24 ore. Infectiile tractului urinar necesita doze normale</IndicatiiSpeciale>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate cunoscuta sau banuita la penicilina. La pacientii sensibili la cefalosporine, atentia trebuie indreptata catre eventuale cross-alergii. Amoxicilina nu se va administra la pacientii cu mononucleoza infectioasa (febra glandulara Pfeiffer) sau leucemie limfatica, deoarece reactiile tind sa devina si mai frecvente. Infectiile gastrointestinale grave cu diaree si voma persistenta nu se vor trata cu amoxicilina orala, datorita riscului de malabsorbtie. Infectiile dermato-venerice nu se vor trata cu amoxicilina orala. O atentie speciala se va acorda pacientilor cu diateza algerica si astm bronsic</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Nu exista dovada unui efect embriotoxic, teratogen sau mutagen al medicamentului in timpul sarcinii sau alaptarii; este cunoscuta trecerea penicilinei in laptele de matern</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteSecundare>Cele mai obisnuite efecte secundare ce pot aparea in timpul administrarii de amoxicilina, simptomele grastrointestinale (greturi, varsaturi), sunt mult mai rare decat la ampicilina, datorita bunei absorbtii a amoxicilinei. S-au observat rar reactii de hipersensibilitate ca: urticarie, febra, dureri in incheieturi, eriteme multiforme, edeme angioneurotice, probleme hematologice (trombocitopenie, agranulocitoza, leucopenie, eozinofilie). Acestea au de obicei o evolutie blanda si dispar in cateva zile. Ca si penicilinele, Ospamoxul poate cauza, in mod exceptional, soc anafilactic. Au fost descrise, la cateva cazuri, dermatite exfoliative si eriteme multiforme. Ca si penicilinele, amoxicilina poate produce dureri de cap, oboseala, glosite, stomatite, febra, dureri in incheieturi, edem angioneurotic sau nefrita interstitiala. Pacientii tratati pentru febra tifoida, leptospiroza sau sifilis pot dezvolta o reactie Jarisch-Herxheimer, secundara la bacterioliza. Pacientii cu epilepsie sau meningita si insuficienta renala, prezinta un risc inalt de manifestari neurotoxice. Au fost observate cresteri ocazionale minore ale GOT si GPT</EfecteSecundare>
        <Interactiuni>Datorita actiunii sale asupra proliferii microorganismelor, amoxicilina nu trebuie combinata cu antibiotice cu efect bacteriostatic (ex. tetraciclina, cloramfenicol). Asocierea cu alte antibiotice (cefalosporine, aminoglicozide), se va face numai in cazul in care este de asteptat o actiune sinergica sau cel putin aditiva. In cazul administrarii concomitente, probenecidul (ex. 4x0,5 g pe cale orala; contraindicat la copii sub 2 ani) poate conduce la niveluri plasmatice inalte si sustinute de amoxicilina reducand eliminarea renala. Ca rezultate, probenecidul poate reduce distribuirea si difuzia Ospamoxului in tesuturi. Pacientii carora li se administreaza simultan alopurinol prezinta un risc mai accentuat de aparitie al eruptiilor. In cazuri rare, amoxicilina, ca si alte antibiotice, poate reduce eficienta anticonceptionalelor orale. Luarea simultana de antiacide, poate reduce absorbtia amoxicilinei. Dozarea glicozuriei este fals pozitivata; la fel dozarea urobiligenului</Interactiuni>
        <AtentionariSpecialeSiPrecautiiLaUtilizare>La pacientii care prezinta reactii algerice, tratamentul se va opri si se va institui un tratament cu epinefrina, antihistaminice si corticosteroizi. Antibioticele singure nu sunt potrivite in tratarea colangitei sau colecistitei, in afara cazurilor blande fara colestaza majora. La eczeme maculopapulare, tratamentul se continua numai in caz de indicatie vitala, iar pacientul va fi monitorizat cu multa grija. In caz de tratament prelungit cu doze mai este recomandabil un control complet si diferentiat hematologic si al functiilor hepatice si renale; de asemenea se va supraveghea aparitia de germeni si ciuperci rezistente. Infectiile secundare se vor trata ca de obicei. Aparitia diareei severe si persistente poate sugera o enterocolita mucomembranoasa (diaree, muco-hemoragii, dureri abdominale difuze, colici abdominali, febra), putand pune in dubiu pronosticul vital. In astfel de cazuri se opreste imediat tratamentul cu Ospamox si se instituie un tratament adecvat germenului pus in evidenta (de exemplu vancomicina pe cale orala). Preparatele antiperistaltice sunt contraindicate. La pacientii cu gonoree care sunt suspectati de sifilis primar, tratamentul va fi precedat de o examinare microscopica in camp intunecat. Toti pacientii suspectati de sifilis vor fi urmariti serologic timp de 4 saptamani. Nota pentru diabetici: Trebuie avut in vedere continutul in zahar (vezi "Compozitie")</AtentionariSpecialeSiPrecautiiLaUtilizare>
        <Farmacocinetica>Absorbtia amoxicilinei este neafectata de ingestia de alimente. Medicamentul este absorbit aproape in intregime in intestinul subtire. NIvelul maxim in ser este atins la 1-2 ore dupa ingestie. Medicamentul difuzeaza imediat in tesuturi si fluide, inclusiv in sputa si secretii bronhiale purulente. La pacientii cu functii hepatice intacte se ating concentratii biliare inalte. Eliminarea are loc in principal pe caile renale. Timpul de injumatatire prin eliminare este de 1-2 ore. Mai mult de jumatate din doza orala este eliminata prin urina sub forma terapeutica activa</Farmacocinetica>
        <Incompatibilitati>Nu se cunosc</Incompatibilitati>
        <Conservare>Se va pastra la loc intunecat si uscat la o temperatura sub 25 grade Celsius</Conservare>
        <Proprietati>Amoxicilina este o penicilina cu spectru larg si actiune rapida. Ca si alte peniciline, amoxicilina actioneaza ca inhibitor al sintezei peretelui celular al agentilor patogeni. Amoxicilina are un spectru larg de actiune care cuprinde atat germeni gramnegativi cat si grampozitivi. Intre gramnegativi, sensibili la amoxicilina sunt inclusi. Escherichia coli, Proteus mirabilis, Salmonellae, Shigellae, Campilobacter, Haemophilus influenzae, Bordetella pertussis cat si Leptospira si Chlamidia. Alti germeni sensibili la amoxicilina sunt cei cuprinsi in spectrul penicilinei G, de ex. streptococii din grupele A, B, C, G, H, L si M, Streptococcus pneumoniae, streptococii neproducatori de penicilinaza, Neisseria, Erysipelothrix thusiopathiae, corynebacteria, Bacillus anthracis, actinomycetes, streptobacili, Spirillum minus, Pasteurella multocida, Listeria si spirochete ca Leptospira, Treponema, Borrelia si altele, cat si numeroase organisme anaerobe incluzand peptococci, clostridii, fusobacterii, etc.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>OSPEN comprimate filmate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01CE. PENICILINE SENSIBILE LA BETALACTAMAZ</CodATC>
        <Producator>:Biochemie</Producator>
        <Compozitie>Ospen 500 comprimate filmate: 1 comprimat contine: Fenoximetilpenicilina sub forma de sare de potasiu: 500000 UI ( 0,3 g); Ospen 1000 comprimate filmate: 1 comprimat contine: Fenoxi-metilpenicilina sub forma de sare de potasiu Zaharina Na: 10000000 UI ( 0,6 g); Ospen 1500 comprimate filmate: 1 comprimat contine: Fenoximetilpenicilina sub forma de sare de potasiu Zaharina Na: 1500000 UI( 0,9 g) 0,15 mg; Ospen 400 sirop: 5 ml (= o lingurita de masura) contine: 400000 UI fenoximetilpenicilina sub forma de benzatinfenoxipenicilin</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Ospen 500/1000/1500 - comprimate filmate: cutii cu 12 si 30 comprimate filmate; cutii pentru spitale. Ospen 400 sirop - flacon a 60 ml</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Ospenul este indicat in tratarea si prevenirea infectiilor usoare si semisevere, provocate de microorganisme sensibile la penicilina: Infectii O.R.L.: boli cu streptococi (scarlatina, angina tonsilara, angina Vincent, faringite, tonsilo-faringita, rinofaringita purulenta), otita medie acuta, sinuzita. Infectii ale cailor respiratorii: Bronsita bacteriana, pneumonie bacteriana, bronhopneumonii (cu exceptia celor care presupun un tratament parenteral). Infectii ale pielii: Erizipel, erizipeloid, piodermite (impetigo contagios, furunculoze), abcese, flegmoane, eritem cronic migrator si alte manifestari ale bolii Lyme. Alte infectii: rani provocate de muscaturi sau taieturi (ex. raniri ale fetei sau rani profunde ale mainilor), arsuri. Tratament preventiv: infectii cu streptococi cat si complicatiile acestora, ex. febra reumatoida si coreea minor, poliartrite, endocardite, glomerulonefrite, endocardita bacteriana la bolnavii atinsi de cardiopatie congenitala sau reumatica inainte si dupa interventii de mica chirurgie, ex. amigdalectomie, extractii dentare etc., infectii cu pneumococi la copiii cu anemie (hemato-falciforma). In cazurile de pneumonie severa, empiem, septicemie, pericardita, endocardita, meningita, artrita si osteomielita in stadiul acut, se va aplica o terapie cu penicilina pe cale parenterala</Indicatii>
        <ModDeIntrebuintare>Medicamentul se va lua cu apa, nemestecat, cu o ora inaintea meselor principale.Posologie (dozare)La copii: 50000-100000 UI de fenoximetil-penicilina per kg corp pe zi. La adolescenti si adulti: 3,0-4,5 mil UI. In general se recomanda sa se imparta doza zilnice in doua-trei doze. Atat la copii cat si la adulti, doza zilnica de fenoxi-metilpenicilina, sa nu fie mai mica de 25000 UI per kg corp. Adultii pot tolera fara complicatii doze pana la 6,0 mega UI de fenoximetilpenicilina.</ModDeIntrebuintare>
        <RecomandariGenerale>: Copii peste 6 ani: 1-1,5 mil. UI pe zi. Adolescenti (&gt; 40 kg) si adulti (&gt; 60 kg): 1 tableta de Ospen 1000 o data la 8 ore. Adulti obezi si batrani, femei gravide: de 3 ori cate 1 1/2 comprimate de Ospen 1000 sau de 3 ori cate 1 comprimat de Ospen 1500. La nevoie doza zilnica se poate mari. Tratamentul se va aplica inca 3 zile de la disparitia semnelor clinice. Pentru a se preveni eventuale complicatii, pacientii cu infectii streptococice vor urma un tratament de cel putin 10 zile. Recomandari speciale de administrare in scopuri profilactice: Afectiuni streptococice (ex. angina, scarlatina): La subiectii care au intrat in contact cu boala, terapia orala de 10 zile cu penicilina (conform cu posologia indicata) va prevenii instalarea bolii. Febra reumatica, coreea minor si anemia cu hematii falciforme: Copii cu o greutate corporala sub 30 kg: de 2 ori pe zi cate 1/2 de Ospen 500. Copii cu o greutate corporala peste 30 kg si adultii cel putin de 2 ori pe zi cate 1 comprimat de Ospen 500 sau de 2 ori pe zi cate 1/2 comprimat de Ospen 1000. Prevenirea endocarditei (inaintea interventiilor de mica chirurgie: amigdalectomie, extractii dentare etc.). Copii cu o greutate corporala sub 30 kg primesc cu o ora inaintea operatiei 3 comprimate de Ospen 500 si 1 comprimat la 6 ore dupa interventia chirurgicala. Adolescentii (&gt; 30 kg) si adultii: 6 comprimate de Ospen 500 sau 3 comprimate de Ospen 1000 sau 2 comprimate de Ospen 1500 cu o ora inaintea operatiei si 3 comprimate de Ospen 500 sau 1 1/2 comprimate de Ospen 1000 sau 1 comprimat de Ospen 1500 la 6 ore dupa operatie. Posologie in caz de eliminare insuficienta: Avand in vedere toxicitatea redusa a fenoxipenicilinei, in general, nu este necesara o reducere a dozelor in cazul insuficientelor hepatice si/sau renale. Necesitatea reducerii dozajului medicamentului se va stabili de la caz la caz. In cazurile de anurie se va reduce dozajul medicamentului; alternativ se poate mari intervalul de timp intre doze</RecomandariGenerale>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la penicilina in antecedente. Se va avea in vedere eventualitatea unei reactii alergice incrucisate la cefalosporine. Folosirea penicilinei cu administrare orala nu este indicata in cazul bolilor digestive insotite de diaree si varsaturi, in aceste cazuri existand riscul unei insuficiente absorbtii a medicamentului. O atentie deosebita se va acorda pacientilor alergici si cu astm bronsic</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Pana in prezent nu exista nici un indiciu de actiune embriotoxica, teratogena sau mutagena a fenoximetilpenicilinei administrate in timpul sarcinii; nu trebuie uitat insa ca fenoximetilpenicilina apare in laptele mamei (ca urmare a administrarii in timpul alaptatului)</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteSecundare>Reactii de hipersensibilitate: Reactii alergice posibile: urticarie, edeme angioneurotice, eriteme polimorfe, dermatite exfoliative, febra, dureri in articulatii, soc anafilactic cu colaps si reactii anafilactoide (astm, purpura, manifestari digestive). Manifestarile alergice sunt in orice caz mai putin frecvente si prezinta o evolutie mult mai putin dramatica in cazul administrarii orale decat cel al administrarii pe cale parenterala. Aparatul digestiv: Sunt cunoscute rare cazuri de diaree, senzatie de greata, voma, stomatite, glosite. Daca in timpul tratamentului apare diareea, trebuie avuta in vedere posibilitatea unei enterocolite muco-membranoase (vezi "Atentionari speciale si precautii la utilizare"). Manifestari hematologice: Se pot observa extrem de rar aparitia eozinofiliei, pozitivarea testului Coombs, anemiei hemolitice, leucopeniei, trombocitopeniei, agranulocitozei</EfecteSecundare>
        <Interactiuni>Datorita actiunii sale antiproliferative asupra microorganismelor, fenoximetilpenicilina nu trebuie combinata cu antibiotice cu efect bacteriostatic. Asocierea cu alte antibiotice se va face numai in cazul in care este de asteptat o actiune sinergica sau cel putin aditiva. Administrarea constituentilor in cazul unei asocieri se va face in dozele eficace (Exceptie: In cazul unei actiuni sinergice dovedite se poate reduce doza constituentului cu toxicitatea cea mai mare). In cazul administrarii simultane de antiinflamatoare, antireumatismale, antipiretice (in special indometacin, fenilbutazona, salicilat in doze mari), probenecid, se va tine cont de inhibarea competitiva eliminarii medicamentului. In timpul tratamentului cu fenoximetilpenicilina testele de glucoza urinara (prin metode ne-enzimatice) si de urobilinogen pot fi (in mod fals) pozitive. Dozarea aminoacizilor urinari cu ninhidrina poate fi fals pozitivata. Ca si alte antibiotice, poate reduce eficienta anticonceptionalelor orale</Interactiuni>
        <AtentionariSpecialePrecautiiLaUtilizare>La pacientii care prezinta reactii alergice, tratamentul se va opri si se va institui un tratament cu adrenalina, antihistaminice si corticosteroizi. In cazul prezumtiei unei infectii stafilococice se va efectua o antibiograma. In vederea asigurarii unei profilaxii preoperatorii, in cazul unei eventuale interventii chirurgicale (amigdalectomie, extractii dentare), la pacientii cu febra reumatoida recurenta ce necesita un tratament preventiv cu penicilina, se recomanda dublarea dozei. In caz de tratament prelungit este recomandabil un control hematologic complet si diferentiat precum si functiile hepatice si renale; de asemenea se va supraveghea aparitia de germeni si ciuperci rezistente. Aparitia diareei severe si persistente poate sugera o enterocolita mucomembranoasa (diaree, muco-hemoragii, dureri abdominale difuze, colici abdominale, febra) putand pune in dubiu prognosticul vital. In astfel de cazuri se opreste imediat tratamentul cu Ospen si se instituie un tratament adecvat germenului pus in evidenta (de exemplu vancomicina pe cale orala de 4 ori/zi cate 250 mg). Preparatele antiperistaltice sunt contraindicate</AtentionariSpecialePrecautiiLaUtilizare>
        <Farmacocinetica>Fenoximetilpenicilina nu este inactiva in prezenta acidului gastric. Buna si rapida absorbtie conduce la un maxim de concentratie sanguina si tisulara intr-un interval de 30-60 min asigurand astfel eficacitatea tratamentului. Timpul de injumatatire plasmatic este de 30-45 min si legarea de proteinele plasmatice de ordinul 55%. Difuziunea tisulara in rinichi, plamani, ficat, piele, muschi si in majoritatea lichidelor organismului (in special in prezenta proceselor inflamatorii), este buna, dar mult mai slaba in oase. Fenoximetilpenicilina potasica este eliminata in principal pe cale renala fara a suferi modificari de structura; o mica parte este eliminata prin caile biliare</Farmacocinetica>
        <Incompatibilitati>Nu se cunoaste nici o forma de incompatibilitate la penicilinele orale</Incompatibilitati>
        <ConditiiDePastrare>Se va pastra la loc intunecat si uscat la o temperatura sub 25 grade Celsius. Stabilitate: In conditii adecvate de pastrare Ospenul comprimate filmate ramane stabil pana la data de expirare indicata pe ambalaj</ConditiiDePastrare>
        <Proprietati>Fenoximetilpenicilina potasica este o penicilina cu administrare orala dotata cu o puternica activitate antibacteriana. Ea exercita o actiune bactericida asupra microorganismelor sensibile, inhiband sinteza peretelui celular in faza de multiplicare. Spectrul de actiune al fenoximetilpenicilinei este practic identic cu cel al benzilpenicilinei ingloband streptococii din grupele A, C, G, H, L si M, Streptococcus pneumoniae, stafilococii neproducatori de penicilinaza, Neisseria; alti germeni sensibili sunt Erysipelothrix rhusiopatiae, Listeria, Corynebacteria, Bacillus anthracis, Actinomycetes, Streptobacilles, Pasteurella multocida, Spirillum minus, specii de spirochete (Leptospira, Treponema, Borrelia s.a.), precum si numerosi agenti anaerobi (peptococi, peptostreptococi, fusobacterii, clostridia etc.); enterococi (streptococi din grupa D) nu sunt decat partial sensibili.    </Proprietati>
      </Medicament>
</Medicamente>