<Medicamente>
    <Medicament>
        <DenumireMedicament>UBRETID comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N07AA. ANTICOLINESTERAZIC</CodATC>
        <Producator>:Nycomed Amersham</Producator>
        <Compozitie>Fiecare comprimat contine 5 mg bromura de distigmina.Forma de prezentare20, 50 comprimate</Compozitie>
        <ProprietatiSiEfecte>Ubretid creste activitatea musculaturii tractului gastrointestinal si tonicitatea vezicii urinare, a sfincterului, a ureterului si a muschilor scheletali</ProprietatiSiEfecte>
        <Indicatii>Atonie intestinala postoperatorie. Atonie postoperatorie a musculaturii vezicii urinare si a ureterelor. Tulburare neurogena a mictiunii. Incontinenta urinara. Constipatie cronica. Dilatari substantiale ale unor portiuni mari ale intestinului. Astenie musculara severa (miastenia gravis pseudoparalitica)</Indicatii>
        <ModDeAdministrareSiDozare>In lipsa altei prescriptii din partea medicului, urmati strict doza recomandata. Initial, 1 comprimat pe zi. Dupa o saptamana de tratament, in functie de reactie, se pot lua 1 sau 2 comprimate la fiecare 2 sau 3 zile. Totusi, daca o doza mare de Ubretid nu are efect datorita consumului anterior de alimente, nu trebuie in nici un caz sa se compenseze prin repetarea administrarii medicamentului pe o perioada de cateva ore. Aceasta poate produce o acumulare necontrolabila. Doza intreaga pe o zi trebuie luata dimineata, pe stomacul gol, cu putin lichid, cu o jumatate de ora inainte de micul dejun</ModDeAdministrareSiDozare>
        <Contraindicatii>Ubretid nu trebuie folosit in: vagotonie severa (dominanta placii parasimpatice a sistemului nervos autonom vegetativ), insotita de tensiune arteriala scazuta, frecventa cardiaca scazuta, hiperaciditate, hiperperistaltism intestinal si gastric, hipersalivatie, tulburari circulatorii periferice, spasme ale tractului intestinal, ale cailor biliare si urinare, ulcere gastrice, enterite; presiune sanguina foarte scazuta, tonus muscular foarte crescut, spasme musculare (tetanie), epilepsie, boala Parkinson, soc postoperator si insuficiente circulatorii; insuficienta cardiaca netratata, infarct miocardic, astm bronsic</Contraindicatii>
        <SarcinaAlaptare>: Folositi Ubretid numai la recomandarea medicului</SarcinaAlaptare>
        <EfecteSecundare>Greturi, varsaturi, diaree, enterospasme, activitate scazuta a stomacului, intestinelor si ureterelor, hipersalivatie si cresterea secretiei lacrimale, astm episodic, scaderea alurii ventriculare (sub 60 batai pe minut), mioza, transpiratii, spasme musculare, tremor muscular, hipotonie musculara, disfagie. In cazuri de amenoree temporara, Ubretid poate cauza sangerari</EfecteSecundare>
        <Interactiuni>Ubretid poate interactiona cu cateva medicamente. Anticolinergicele, ca atropina, substantele care influenteaza starea psihica (psihofarmaceuticele), medicamentele pentru tratamentul reactiilor de hipersensibilitate (alergii) si anumite medicamente (tip curara) care produc atonie musculara produc anularea efectului Ubretid-ului. Altele (ex. suxametoniu) ii prelungesc efectul. Cateva antibiotice (neomicina, streptomicina, kanamicina) au un efect minor de blocaj asupra muschilor si nervilor si astfel scade efectul Ubretid-ului.</Interactiuni>
        <EfecteDeDependenta>: Nu se cunosc pana in prezent</EfecteDeDependenta>
        <PrecautiiSpeciale>Daca exista contraindicatii sau apar efecte secundare, informati imediat medicul. Informati medicul daca ramaneti insarcinata pe durata tratamentului. Acest medicament poate diminua atentia si reflexele necesare in conducerea auto si manevrarea aparatelor. Atentie la data de expirare! Nu lasati la indemana copiilor</PrecautiiSpeciale>
        <ConditiiDePastrare>A se feri de lumina, a se pastra in ambalajul original! Daca aveti nelamuriri consultati un cadru medical!    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UBRETID fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N07AA. ANTICOLINESTERAZIC</CodATC>
        <Producator>:Nycomed Amersham</Producator>
        <Compozitie>Fiecare fiola de 1 ml contine 0,5 mg distigmina bromida in ser fiziologic</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii de 3 x 1 ml, 5 x 1 ml, 5 x 5 x 1 ml (pachet multiplu)</FormaDePrezentare>
        <FormaFarmaceutica>Solutie</FormaFarmaceutica>
        <ProprietatiSiEfecte>Ubretid este un inhibitor al colinesterazei. Acetilcolina serveste ca substanta de transport pentru transmiterea influxului nervos la organul tinta pentru aproape toti nervii parasimpatici, cativa nervi simpatici (ex. nervi autonomi ai glandelor sudoripare) ca si pentru nervii senzitivomotori ai musculaturii scheletale. Imediat dupa eliberarea acesteia la nivelul terminatiilor nervoase, acetilcolina este descompusa de colinesteraza specifica (acetilcolinesteraza) si astfel inactivata. Ubretid creste eficacitatea acetilcolinei prin formarea de complexe reversibile cu colinesteraza. Astfel se obtin o crestere a tonicitatii si a peristalticii tractului gastro-intestinal, o crestere a tonicitatii vezicii urinare, a sfincterelor si a muschilor striati</ProprietatiSiEfecte>
        <Indicatii>Tratament postoperator si profilaxia atoniei intestinale, ileusului paralitic, atoniei ureterale si a vezicii urinare. Insuficienta functionala a sfincterului vezical si hipotonia vezicii urinare. Constipatie cronica hipotona si megacolon. In diferite indicatii neurologice (paralizie periferica a muschilor striati, miastenia gravis pseudoparalitica) pot fi realizate ameliorari functionale</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Intramuscular. Fiole OPC: Nu necesita taiere. Instructiuni pentru folosirea fiolelor OPC (taiate ntr-un punct): 1. Tineti fiola cu punctul colorat in sus! Permiteti solutiei sa alunece de la varf in jos, scuturand si lovind incet fiola. 2. Tineti fiola cu punctul colorat in sus</ModDeAdministrare>
        <Dozare>Rupeti varful. Cand recurgeti la Ubretid, observati debutul lent al activitatii lui, efectul lui indelungat si reactia individuala a pacientului la substanta. Indrumari generale pentru dozaj: La adulti, doza medie initiala este de 0,5 mg. Urmatoarea injectie poate fi data numai dupa 24 de ore, adica atunci cand este clar ca a trecut efectul maxim. Daca efectul Ubretid-ului este indicat pentru mai multe zile, aceeasi doza poate fi data din nou la intervale de 2 pana la 3 zile. Daca este necesar, aceasta doza poate fi crescuta la 0,1 mg/ kg corp. Astfel este obtinut un efect constant. Date referitoare la indicatiile de folosire: Atonie intestinala postoperatorie, ileus paralitic postoperator: in general, in functie de severitatea interventiei chirurgicale sau ginecologice, se injecteaza 0,5 mg la 24 pana la 72 de ore dupa operatie. Daca este necesar, aceasta doza poate fi marita pana la 0,1 mg/10 kg corp. Aceasta doza este repetata la intervale de 1 la 3 zile. Atonie postoperatorie ureterala si a vezicii urinare: in dimineata celei de a doua zile postoperatorii (dupa 36 pana la 48 ore), se administreaza 0,5 mg. Aceasta doza poate fi crescuta pana la 0,1 mg/10 kg corp si este administrata tot la 3 zile, pana in a 27-a zi postoperatorie. In cazul iradierii cu raze X postoperatorii, tratamentul cu Ubretid va fi continuat cu tablete a 5 mg pana la terminarea iradierii. Insuficienta functionala a sfincterului vezical: la inceputul tratamentului se administreaza 0,5 mg. Aceeasi doza, care poate fi crescuta pana la 0,1 mg/10 kg corp daca este necesar, se repeta la fiecare a 3-a sau a 4-a zi, pana la obtinerea actiunii. Cand s-a realizat efectul dorit, tratamentul poate fi continuat cu Ubretid comprimate de 5 mg. In constipatia cronica si megacolon: 0,5 mg de 2 ori pe saptamana. In miastenia gravis pseudoparalitica: 0,5 mg pana la 0,75 mg la interval de 2 zile</Dozare>
        <Contraindicatii>Vagotonie severa, spasm intestinal, canalicular si ureteral, ulcere gastrice, enterite; hipotonie severa, miotonie, tetanie, epilepsie, boala Parkinson, soc postoperator si colaps circulator; insuficienta cardiaca, infarct miocardic, astm bronsic</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Ubretid-ul se va folosi numai in cazurile cu indicatie urgenta</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteSecundare>Apar numai in cazul supradozarii si constau in efecte asemanatoare intoxicatiei cu muscarina si nicotina. Efecte muscarinice: greata, varsaturi, diaree, enterospasm sau bronhospasm, bradicardie, mioza, diaforeza. Efecte nicotinice: spasme musculare, fasciculatii, astenie musculara, dificultati in deglutitie. In cazul amenoreei functionale temporare, Ubretid-ul poate produce sangerari. Ca toate celelalte colinergice, supradozarea excesiva cu Ubretid poate provoca o "criza colinergica". Aceasta consta in astenie musculara marcata si paralizia musculaturii respiratorii; in acest caz se impune tratamentul pacientului in sectiile de terapie intensiva</EfecteSecundare>
        <Interactiuni>Anticolinergicele ca: atropina, unele antipsihotice si antihistaminicele sunt antagonice efectelor muscarinice induse de Ubretid. Ubretid-ul este antagonic curarei (Se va intrerupe tratamentul cu Ubretid preoperator!). Efectele relaxantelor musculare (de ex. suxametoniul) pot fi prelungite de Ubretid. Unele antibiotice, in special neomicina, streptomicina si kanamicina, pot scadea eficienta Ubretid- ului</Interactiuni>
        <PrecautiiSpeciale>Pentru tratamentul paraliziei neurogene a vezicii urinare, asociata cu spasm al sfincterului vezical (dissinergie), Ubretid se va administra in asociatie cu un blocant alfa-adrenergic. Tratamentul efectelor secundare: Efectele muscarinice se vor trata cu atropina. Datorita efectelor de durata ale Ubretid-ului, atropina poate fi administrata repetat, pana la disparitia efectelor de supradozare. Notati durata mai lunga a efectului Ubretid-ului in comparatie cu atropina! 0,5 pana la 1 mg (pana la 2 mg) de sulfat de atropina este administrat intravenos, sau poate subcutanat. Un tratament cu doza mare de Ubretid a miasteniei cere adesea o combinare cu atropina administrata oral. De asemenea, in cazuri de criza colinergica, se recomanda administrarea atropinei. In cazuri de urgenta trebuie oricum initiata respiratia artificiala. Reactivatorii colinesterazici ca obidoxim (Toxogonin) nu sunt antagonisti atat de puternici ai inhibitorilor de tipul Ubretid ca si colinesteraza serica</PrecautiiSpeciale>
        <Farmacocinetica>Ca si alti inhibitori ai colinesterazei, Ubretid este un compus cu grupari cuaternare de amoniu. Este dificil pentru aceste substante sa strabata membrana celulara, ele nu strabat bariera hematoencefalica si astfel nu afecteaza eficacitatea acetilcolinei ca substanta de transport al stimulilor in sistemul nervos central. De asemenea, nu exista o actiune semnificativa asupra transmiterii ganglionare in sistemul nervos autonom. Deoarece Ubretid are doua grupari cuaternare de amoniu, legarea sa de acetilcolinesteraza este mai puternica decat cea a inhibitorilor colinesterazei, care au doar o grupare de amoniu. Dupa descompunerea lui hidrolitica de catre enzime, eliminarea Ubretid-ului prin urina este mult mai intensa decat cea a inhibitorilor colinesterazei cu o singura grupare de amoniu</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>A se proteja de lumina.</ConditiiDePastrare>
        <Valabilitate>: 60 luni.    </Valabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ULCERAN comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02BA. ANTAGONISTI AI RECEPTORILOR H</CodATC>
        <Producator>:Medochemie</Producator>
        <Compozitie>Substanta activa famotidina. Comprimate continand 40 mg famotidina. Comprimate continand 20 mg famotidina</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 20, 60, 120 comprimate (Ulceran 20). Cutii cu 10, 30, 60 comprimate (Ulceran 40)</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Ulceran este un nou antagonist H2 (anti-H2) cu actiune puternica si cu o inalta selectivitate pentru H2-receptori. Famotidina inhiba secretia gastrica acida bazala si stimulata si reduce secretia de pepsina. Experimentele clinice au demonstrat ca famotidina amelioreaza de obicei pe durata primei saptamani a tratamentului durerile datorate ulcerelor gastroduodenale si inhiba secretia gastrica de acid dupa 12 ore, cand se ia o singura doza zilnica (inainte de culcare)</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Ulceran este indicat in tratamentul ulcerului gastric benign si duodenal. Alte situatii in care reducerea secretiei gastrice de acid este indicata: sangerarea la nivelul tractului gastrointestinal superior (hemoragii digestive superioare); sindromul Zollinger-Ellison; profilaxia ulceratiilor duodenale recurente</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Pentru tratamentul unui ulcer duodenal acut, doza recomandata este un comprimat (40 mg) inainte de culcare. Durata tratamentului este de 4-8 saptamani. Aceasta perioada poate fi scurtata daca vindecarea ulcerului este confirmata prin endoscopie. Vindecarea ulcerului are loc, in marea majoritate a cazurilor, in timp de 4 saptamani. Daca dupa 4 saptamani nu s-a produs vindecarea, se recomanda o perioada suplimentara de 4 saptamani. Pentru profilaxia ulcerului duodenal recurent, doza recomandata este de 20 mg, inainte de culcare. In ulcerul gastric benign, doza recomandata este de un comprimat (40 mg), inainte de culcare. Durata tratamentului este de 6-8 saptamani. Aceasta perioada poate fi scurtata daca vindecarea ulcerului este confirmata prin endoscopie. La pacientii cu hipersecretie acida gastrica foarte pronuntata (sindromul Zollinger-Ellison), doza initiala este un comprimat (20 mg), la fiecare 6 ore. Doza ulterioara trebuie ajustata in functie de raspunsul clinic al pacientului. Doza de 40 mg/zi poate fi utilizata timp de un an fara efecte secundare semnificative sau pierderea eficacitatii. Pacientii care au primit deja un alt antiH2 pot recurge la Ulceran intr-o doza initiala superioara celei recomandate mai sus</ModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Administrarea medicamentului in caz de sarcina este mai putin indicata. Inca nu este cunoscut daca famotidina se elimina in lapte. Mamele care alapteaza trebuie sa stopeze fie tratamentul fie alaptarea. Medicamentatia la copii este foarte limitata</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Famotidina este foarte bine tolerata de organism. Au fost semnalate: diaree, cefalee, stare de oboseala. Alte efecte secundare, mai rar semnalate, au inclus: uscaciunea gurii, constipatie, varsaturi, inrosirea pielii, tulburari gastrointestinale si anorexie</ReactiiAdverse>
        <Interactiuni>Nu au fost semnalate efecte clinice semnificative la interactiunea cu diverse medicamente, ca: warfarin, propranolol, teofilina, diazepam</Interactiuni>
        <Farmacocinetica>Famotidina este rapid absorbita pe cale orala si realizeaza cele mai inalte nivele ale concentratiei plasmatice dupa 2 - 4 ore. Biodisponibilitatea sa ramane nemodificata chiar si dupa ingestia de alimente sau in cazul folosirii simultane a antacidelor. Legarea de proteinele plasmatice este de 15-20%. Datorita metabolizarii la primul pasaj hepatic biodisponibilitatea este in jur de 45%. Semiviata plasmatica a famotidinei este de 3 ore. Medicamentul este metabolizat in ficat. Principalul metabolit este sulfoxidul inactivat. Famotidina este eliminata sub forma nemodificata si numai intr-o proportie foarte mica sub forma de sulfoxid in urina. 90-95% din eliminarea in urina este completata in timp de 24 de ore de la administrare</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>Se pastreaza la loc racoros, ferit de lumina si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ULCEROTRAT comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02AH. ANTIACIDE CU BICARBONAT DE SODI</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Comprimate continand nitrat bazic de bismut 350 mg; carbonat bazic de magneziu 300 mg; bicarbonat de sodiu 200 mg. Rizom de acorus calamis 25 mg</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 2 folii a 10 comprimate. Cutii cu 100 folii x 10 comprimate</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Ulcer gastroduodenal, ulcer peptic, gastrita cronica hiperacida</Indicatii>
        <Contraindicatii>Abdomen acut, gastrita hipoacida, complicatiile ulcerului (hemoragii, perforatii), insuficienta renala severa (risc de efecte toxice produse de magneziu). Nu se administreaza la copii sub 7 ani</Contraindicatii>
        <Precautii>Prudenta in folosirea dozelor mari in caz de obstacol la nivelul intestinului si la copii (risc de efecte toxice ale magneziului si bismutului subnitric)</Precautii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Compusii de magneziu scad absorbtia intestinala a tetracilcinei, digoxinei si altor medicamente</InteractiuniMedicamentoase>
        <ModDeAdministrare>Adulti: 2 comprimate de 3-4 ori pe zi, imediat dupa mesele principale; tratamentul poate dura de la 3 la 6 saptamani pana la 3 luni. Copii 7-15 ani: 1/2-1 comprimat de 3 ori pe zi. Nu se administreaza copiilor sub 7 ani</ModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Antiacid si protector al mucoasei, favorizand epitelizarea si vindecarea ulceratiilor gastroduodenale</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>La adapost de lumina, caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ULCORAN capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02BA. ANTAGONISTI AI RECEPTORILOR H</CodATC>
        <Producator>:Europharm</Producator>
        <FormaDePrezentare>Blistere continand 10 capsule. Cutie plianta de carton cu 2 blistere</FormaDePrezentare>
        <Compozitie>Clorhidrat de ranitidina corespunzator la 150 mg ranitidina/capsula</Compozitie>
        <Indicatii>Tratamentul ulcerului gastric si duodenal, inclusiv ulcerele consecutive unui tratament medicamentos cu antiinflamatoare nesteroidiene, dupa intreruperea administrarii acestora. Esofagita de reflux. Sindromul Zollinger-Ellison. Prevenirea recaderilor la pacientii cu ulcer recidivant. Prevenirea hemoragiilor in cazul unui ulcer provocat de stres la pacientii cu risc. Prevenirea hemoragiilor recidivante la bolnavii prezentand deja episoade hemoragice datorate unui ulcer sau unei eroziuni esofagiene, gastrice sau duodenale</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la ranitidina</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Au fost raportate in decursul tratamentului cu ranitidina urmatoarele reactii adverse: cefalee, vertij, eruptii cutanate, reactii de hipersensibilitate (urticarie, edem angioneurotic, febra, bronhospasm, hipotensiune, soc anafilactic), uneori chiar la prima administrare. Modificari tranzitorii si reversibile ale functiei hepatice. S-au semnalat si cazuri rare de hepatita colestatica, hepatocelulara sau mixta; pancreatita acuta, confuzie, depresie si halucinatii. Ca si celelalte antihistaminice H2, ranitidina poate sa provoace bradicardie sau bloc atrio-ventricular. La barbati apar uneori o tensiune mamara, artralgie sau mialgie. Modificari ale formulei sanguine: leucopenie, trombocitopenie, cazuri foarte rare de agranulocitoza si pancitopenie acompaniata de hipoplazie medulara sau aplazie. Nu s-a putut evidentia o diferenta intre pacientii varstnici si cei tineri in ceea ce priveste rata vindecarilor si frecventa reactiilor adverse</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>Adulti: In general dozele variaza intre 150 si 300 mg/zi. Capsulele se adminisreaza cu o cantitate mica de lichide. Ulcerul gastric si duodenal: 150 mg de 2 ori/zi - dimineata si seara inainte de culcare, independent de mese, timp de 4 saptamani. In ulcerul duodenal se poate folosi o singura priza de 300 mg (doua capsule) la culcare. In majoritatea cazurilor vindecarea apare dupa 4 saptamani de tratament. Acesta poate fi prelungit pana la 8 saptamani in caz de nevoie. Pentru un ulcer consecutiv unui tratament cu antiinflamatoare, durata terapiei cu ranitidina este in general de 8 saptamani. La pacientii cu antecedente de ulcer recidivant se impune un tratament de intretinere de 150 mg/zi, dupa masa de seara, timp de 12 luni. Esofagita de reflux: 150 mg de 2 ori /zi (dimineata si seara) timp de 8-12 saptamani. Sindromul Zollinger Ellison: tratamentul se va incepe cu 150 mg de 3 ori/zi. In continuare dozele pot fi crescute la 600-900 mg /zi, in 4 -6 prize. Copii: Experienta clinica fiind limitata in cazul copiilor, tratamentul va fi efectuat sub stricta supraveghere medicala. Se recomanda pentru ulcerul gastric si cel duodenal 2mg/kg corp/zi, cu o doza maxima de 300 mg/zi. In caz de insuficienta renala: Ranitidina fiind excretata pe cale renala, o insuficienta renala severa cu clearance creatininic mai mic de 50 ml/min duce la o crestere a nivelului seric al acesteia. Se recomanda ca dozele zilnice sa nu depaseasca 150 mg. In cazuri de dializa peritoneala sau hemodializa, o doza suplimentara de 150 mg de ranitidina va fi administrata imediat dupa dializa</ModDeAdministrare>
        <Precautii>Tratamentul cu un antagonist H2 al histaminei poate masca simptomele unui cancer gastric, intarziind diagnosticarea acestuia. Inainte de a incepe tratamentul cu Ulcoran, posibilitatea unui cancer gastric trebuie exclusa. In caz de insuficienta renala dozele vor fi adaptate in functie de clearance-ul creatininic. Experienta clinica a aratat o incidenta foarte scazuta a efectelor secundare provocate de ranitidina. Se recomanda totusi un control periodic al bolnavilor aflati sub tratament de intretinere cu Ulcoran. Administrarea simultana a unor doze mari de sucralfat (2 g) poate diminua absorbtia antihistaminicului. Nu s-a observat acest efect daca se pastreaza un interval de 2 ore intre prize</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Se va folosi doar in caz de stricta necesitate. Ranitidina traverseaza bariera placentara si este excretata in laptele matern. Semnificatia clinica a acestor efecte nu a fost complet evaluata pana in momentul de fata</SarcinaSiAlaptare>
        <Interactiuni>Asocierea cu antiacide cu putere slaba sau moderata de neutralizare nu influenteaza in mod semnificativ biodisponibilitatea ranitidinei. Se va evita insa administrarea simultana cu antiacide puternice. Acestea se vor folosi la un interval de 1,5-2 ore dupa Ulcoran. In sindromul Zollinger Ellison se recomanda pentru anumiti pacienti asocierea ranitidinei cu un anticolinergic (pirenzepina). Ranitidina nu influenteaza semnificativ din punct de vedere clinic metabolizarea altor medicamente prin intermediul citocromului P450. Nu s-au observat interactiuni importante cu anticoagulante cumarinice, diazepam, fenitoina, propranolol sau teofilina</Interactiuni>
        <Supradozare>Se va recurge la un tratament simptomatic. Daca este necesar, nivelul plasmatic poate fi redus prin hemodializa</Supradozare>
        <Farmacocinetica>Ranitidina este rapid absorbita dupa administrare orala. Capsulele contribuie la obtinerea unei absorbtii mai rapide si, ca atare, a unui efect mai rapid. Picul concentratiei plasmatice este atins dupa 2 ore. Biodisponibilitatea variaza in limite destul de largi: 39-81%. Se leaga de proteinele plasmatice intr-o proportie redusa: 15%. Timpul de injumatatire biologica este de 2,5 ore, dar poate sa ajunga la valori de 8-9 ore daca clearance-ul creatininic este cuprins intre 20 si 30 ml/min. Este excretata in mare parte sub forma neschimbata in urina; doar o mica fractiune se excreta sub forma de metaboliti. Cei mai importanti sunt N-oxidul, S-oxidul si demetilranitidina. Dupa administrare per os, 40 % din doza se regaseste in urina de 24 ore</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>La temperatura ambianta, ferit de lumina si umezeala</ConditiiDePastrare>
        <Proprietati>Ranitidina este un antagonist al receptorilor H2 - histamin-ergici. Inhiba atat secretia acida bazala, cat si secretia nocturna, reducand volumul secretiilor si continutul in acid si pepsina. Este inhibata secretia de acid gastric provocata atat de histamina, cat si de pentagastrina, insulina, cofeina sau alimente. Ranitidina administrata oral are o actiune destul de lunga, o singura doza de 150 mg inhiba secretia gastrica timp de cel putin 12 ore.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ULEI DE PESTE CU VITAMINELE A SI D2 capsule gelatinoase</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A11CB. VITAMINA A SI D IN COMBINATI</CodATC>
        <Producator>:Biofarm</Producator>
        <FormaDePrezentare>Flacoane a 30 capsule gelatinoase.</FormaDePrezentare>
        <Atentie> A nu se lasa la indemana copiilor</Atentie>
        <PrezentareFarmaceutica>Capsule gelatinoase continand: Ulei de peste 0,30 g vitamina A 330 U.I. vitamina D2 1000 U.I. si excipienti</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Produsul asigura un aport de cantitati bine cunoscute de vitamina A si D2 (330 U.I. si respectiv 1000 U.I./capsula) cu o foarte buna absorbtie digestiva si efecte terapeutice corespunzatoare. Vitamina D2 intervine in metabolismul calciului si fosforului favorizand absorbtia intestinala a acestora si diminuandu-le excretia prin fecale; influenteaza metabolismul celular si activeaza procesele respiratorii celulare; stimuleaza depunerea sarurilor minerale in oase in conditii de carenta dar la normali produce o mobilizare a calciului osos. Vitamina A intervine in elaborarea rodopsinei. In functia tiroidei si a glandelor sexuale, in reglarea troficitatii mucoaselor si tegumentelor, in reglarea multiplicarii celulare</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Profilaxia si tratamentul rahitismului, carente vitaminice A si D la adulti si copii, femei in ultimul trimestru de sarcina si in perioada alaptarii, osteomalacie, osteoporoza, spasmofilie, convalescenta bolilor infectioase, tuberculoza cutanata si osoasa</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipercalcemie, nefrite, litiaza renala, procese degenerative cardio-vasculare, ateroscleroza</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Pot aparea varsaturi si diaree in special la copiii mici la care se administreaza numai continutul capsulei. Atentie! Administrarea prelungita si/sau de cantitati mari de produs poate induce hipervitaminoza D2 si mai putin A cu tulburari in metabolismul calciului. Hidrocefalie. Agitatie. Insomnie</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>Copii pentru tratamentul rahitismului: 4 capsule pe zi, 3-4 saptamani cu asociere de calciterapie: (pentru sugari si copiii mici se utilizeaza numai continutul capsulei obtinut prin inteparea cu un ac si evacuarea acestuia). Pentru profilaxia rahitismului: 1 capsula pe zi in special in perioada cu mai putine radiatii solare (septembrie-aprilie). Adulti: 1-2 capsule pe zi. Se recomanda ca doza zilnica sa fie administrata in priza unica intre mese.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ULFAMID comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02BA. ANTAGONISTI AI RECEPTORILOR H</CodATC>
        <Producator>:KRKA</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate continand famotidina 20 mg sau 40 mg (cutie cu 10 sau 20 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antiulceros, inhiba marcat secretia gastrica acida prin blocarea receptorilor H2; efectul se instaleaza repede si este de durata relativ lunga - apare la circa o ora de la administrarea orala, este maxim dupa 1 - 3 ore si se mentine, obisnuit, 10 ore (sau mai mult)</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul ulcerului duodenal sau gastric evolutiv, profilaxia bolii ulceroase (mai ales ulcer duodenal cu recidive frecvente sau risc mare de complicatii); sindrom Zollinger-Ellison</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Oral, pentru tratamentul ulcerului evolutiv, cate 1 comprimat de 40 mg seara, zilnic 4-8 saptamani; pentru profilaxia ulcerului, cate 1 comprimat de 20 mg seara, zilnic, timp indelungat; in sindromul Zollinger-Ellison se incepe cu 1 comprimat de 20 mg la fiecare 6 ore si se creste dupa nevoie - obisnuit 1 comprimat a 40 mg de 4 ori/zi. In insuficienta renala avansata doza utila pentru tratamentul ulcerului este de 1 comprimat a 20 mg/zi</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>In general bine suportat; rareori cefalee, ameteli, constipatie sau diaree; foarte rar astenie, uscaciunea gurii, greata, voma, eruptii cutanate, prurit, cresterea enzimelor hepatice, icter colestatic, edem angioneurotic, urticarie si alte reactii alergice de tip anafilactic; au fost semnalate cateva cazuri de confuzie mintala (atribuite incert medicamentului)</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergie la famotidina; este necesara excluderea posibilitatii cancerului gastric (famotidina poate masca simptomele si intarzia diagnosticul); prudenta la bolnavii cu insuficienta renala (doze mici); prudenta in timpul sarcinii, se evita in primul trimestru.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ULTRACAIN DS/DS forte fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N01BB. AMID</CodATC>
        <Producator>:Hoechst Marion Roussel</Producator>
        <FormaDePrezentare>Fiole de 1,7ml, 2 ml si flacoane de 20 ml pentru utilizari multiple continand 40 mg Articainhidroclorid + 0,006 mg Epinefrinhidroclorid + 0,5 mg Nadisulfit (pentru Ultracain DS) si 40 mg Articaina + 0, 012 mg Epinefrina + 0, 5 mg Na disulfit (pentru Ultracain DS Forte)</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Pentru Ultracain DS: interventii de rutina ca extractii unice/multiple necomplicate, prepararea cavitatilor si a bonturilor dentare pentru aplicarea de coroana, mai ales la pacientii cu afectiuni sistemice severe. Pentru Ultracain DS Forte: interventii chirurgicale la nivelul mucoasei sau a tesutului osos care necesita o ischemie mai puternica; interventii pulpare (amputari/extirpari), extractii desmodontotice, dinti fracturati (osteotomie), interventii chirurgicale de mai lunga durata (interventii Caldwell-Luc, osteosinteza percutanta, chistectomie, interventii mucogingivale, rezectii de rest radicular)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la articaina si epinefrina. Datorita continutului de epinefrina este contraindicat in: tahicardie paroxistica, tahiaritmii cu frecventa inalta, glaucom. Utilizarea intravenoasa este contraindicata. Injectarea in tesut inflamat trebuie evitata. Nu se va administra la pacientii astmatici cu hipersensibilitate la sulfiti</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Functie de doza pot aparea tulburari nervoase centrale ca: toropeala pina la pierderea cunostintei, tulburari respiratorii pana la stop respirator, fasciculatii musculare, contractura musculara, greata, varsaturi. Tulburari circulatorii precum caderea tensionala, tahicardie sau bradicardie apar foarte rar in cazul folosirii acestui preparat; socul (ex.: anafilactic) sau stopul cardiac pot fi uneori provocate si de anestezia locala. Reactiile alergice nu pot fi excluse. Datorita concentratiei scazute de epinefrina, reactii adverse datorate acesteia apar rarisim. Datorita continutului in Na disulfit poate determina in cazuri rare, mai ales la pacientii cu astm bronsic reactii de hipersensibilitate, care se pot manifesta prin varsaturi, diaree, respiratie dificila, criza astmatica acuta, tulburari ale cunostintei, soc</ReactiiAdverse>
        <Posologie>Pentru extractiile necomplicate, fara inflamatie, ale dintilor superiori este de obicei suficient un depozit vestibular de 1,7 ml Ultracain pro dinte. In rare cazuri e necesara o a doua injectie de 1,7 ml. Cand este necesara o incizie/sutura la nivelul palatului este suficient un depozit palatinal de 0,1 ml propunct de sutura. In cazul extractiilor multiple ale dintilor invecinati numarul depozitelor vestibulare poate fi mai mic decat al dintilor de extras. Pentru extractiile simple ale premolarilor inferiori, in stadiul neinflamator, anestezia mandibulara nu e imperios necesara, fiind suficienta o anestezie terminala cu 1,7 ml Ultracain pro dinte. Pentru interventiile chirurgicale se va folosi Ultracain DS Forte. La adulti se vor administra maxim 7 mg Ultracain/kg corp</Posologie>
        <ActiuneFarmacologica>Anestezic local pentru anestezie terminala si de conducere. Actiunea se instaleaza rapid (timp de latenta 1 - 3 min) cu un puternic efect analgezic si foarte buna compatibilitate tisulara. Durata anesteziei este de 45 minute pentru Ultracain DS si de 75 minute pentru Ultracain DS Forte. Datorita concentratiei neobisnuit de mici de epinefrina (adrenalina) si actiunii sale intense, preparatul poate fi folosit si la asa-numitii "pacienti cu risc"</ActiuneFarmacologica>
        <Farmacocinetica>Legare proteica in ser 95%. Dupa administrarea intraorala-submucoasa timpul de injumatatire este de 25+/-3min. Ultracain este un asa-numit "high clearance drog". Este eliminat preponderent pe cale renala</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>Protejat de lumina la temperaturi sub 25 grade Celsius .    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ULTRACAIN DS/DS forte fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N01BB. AMID</CodATC>
        <Producator>:Hoechst Marion Roussel</Producator>
        <FormaDePrezentare>Fiole de 1,7ml, 2 ml si flacoane de 20 ml pentru utilizari multiple continand 40 mg Articainhidroclorid + 0,006 mg Epinefrinhidroclorid + 0,5 mg Nadisulfit (pentru Ultracain DS) si 40 mg Articaina + 0, 012 mg Epinefrina + 0, 5 mg Na disulfit (pentru Ultracain DS Forte)</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Pentru Ultracain DS: interventii de rutina ca extractii unice/multiple necomplicate, prepararea cavitatilor si a bonturilor dentare pentru aplicarea de coroana, mai ales la pacientii cu afectiuni sistemice severe. Pentru Ultracain DS Forte: interventii chirurgicale la nivelul mucoasei sau a tesutului osos care necesita o ischemie mai puternica; interventii pulpare (amputari/extirpari), extractii desmodontotice, dinti fracturati (osteotomie), interventii chirurgicale de mai lunga durata (interventii Caldwell-Luc, osteosinteza percutanta, chistectomie, interventii mucogingivale, rezectii de rest radicular)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la articaina si epinefrina. Datorita continutului de epinefrina este contraindicat in: tahicardie paroxistica, tahiaritmii cu frecventa inalta, glaucom. Utilizarea intravenoasa este contraindicata. Injectarea in tesut inflamat trebuie evitata. Nu se va administra la pacientii astmatici cu hipersensibilitate la sulfiti</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Functie de doza pot aparea tulburari nervoase centrale ca: toropeala pina la pierderea cunostintei, tulburari respiratorii pana la stop respirator, fasciculatii musculare, contractura musculara, greata, varsaturi. Tulburari circulatorii precum caderea tensionala, tahicardie sau bradicardie apar foarte rar in cazul folosirii acestui preparat; socul (ex.: anafilactic) sau stopul cardiac pot fi uneori provocate si de anestezia locala. Reactiile alergice nu pot fi excluse. Datorita concentratiei scazute de epinefrina, reactii adverse datorate acesteia apar rarisim. Datorita continutului in Na disulfit poate determina in cazuri rare, mai ales la pacientii cu astm bronsic reactii de hipersensibilitate, care se pot manifesta prin varsaturi, diaree, respiratie dificila, criza astmatica acuta, tulburari ale cunostintei, soc</ReactiiAdverse>
        <Posologie>Pentru extractiile necomplicate, fara inflamatie, ale dintilor superiori este de obicei suficient un depozit vestibular de 1,7 ml Ultracain pro dinte. In rare cazuri e necesara o a doua injectie de 1,7 ml. Cand este necesara o incizie/sutura la nivelul palatului este suficient un depozit palatinal de 0,1 ml propunct de sutura. In cazul extractiilor multiple ale dintilor invecinati numarul depozitelor vestibulare poate fi mai mic decat al dintilor de extras. Pentru extractiile simple ale premolarilor inferiori, in stadiul neinflamator, anestezia mandibulara nu e imperios necesara, fiind suficienta o anestezie terminala cu 1,7 ml Ultracain pro dinte. Pentru interventiile chirurgicale se va folosi Ultracain DS Forte. La adulti se vor administra maxim 7 mg Ultracain/kg corp</Posologie>
        <ActiuneFarmacologica>Anestezic local pentru anestezie terminala si de conducere. Actiunea se instaleaza rapid (timp de latenta 1 - 3 min) cu un puternic efect analgezic si foarte buna compatibilitate tisulara. Durata anesteziei este de 45 minute pentru Ultracain DS si de 75 minute pentru Ultracain DS Forte. Datorita concentratiei neobisnuit de mici de epinefrina (adrenalina) si actiunii sale intense, preparatul poate fi folosit si la asa-numitii "pacienti cu risc"</ActiuneFarmacologica>
        <Farmacocinetica>Legare proteica in ser 95%. Dupa administrarea intraorala-submucoasa timpul de injumatatire este de 25+/-3min. Ultracain este un asa-numit "high clearance drog". Este eliminat preponderent pe cale renala</Farmacocinetica>
        <ConditiiDePastrare>Protejat de lumina la temperaturi sub 25 grade Celsius .    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ULTRALAN unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D07AC. CORTICOSTEROIZI PUTERNIC</CodATC>
        <Producator>:Schering AG</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Unguent continand fluocortolona 0,5% (0,25% sub forma de alcool, 0,25% sub forma de caproat)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Fluocortolona este un glucocorticoid pentru uz dermatologic, cu actiune antiinflamatorie, antialergica si antipruriginoasa intense; asocierea formei alcool cu caproatul asigura o actiune rapida si indelungata</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Dermatoze inflamatorii, alergice si pruriginoase: eczeme, dermatite diverse, neurodermite, prurigo, psoriazis, lichen plan, lupus eritematos discoid netuberculos; prurit anal si vulvar. Este avantajos in prezenta unei componente alergice si atunci cand exista pericol de infectie</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Local, pe piele, la inceput de 2-3 ori/zi, apoi o data/zi</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Rareori iritatie locala, prurit, hipertricoza, foliculite, eruptii acneiforme, dermatita periorala; aplicarea prelungita poate provoca atrofia locala a pielii, telangiectazii, purpura, vergeturi; dozele mari, aplicate pe suprafete intinse, pot fi cauza de fenomene cortizonice sistemice (mai ales la copii); rareori suprainfectii cu germeni rezistenti</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Tuberculoza cutanata, dermatoze sifilitice, varicela, vaccina, zona zoster, herpes simplex, dermatita periorala, rozacee, acnee; se va evita sau prudenta in timpul sarcinii (indicatii stricte, doze mici, tratament de scurta durata); se va evita aplicarea pe fata timp indelungat (mai mult de 4 saptamani).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ULTRAPROCT supozitoare supozitor</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C05AA. PREPARATE CONTINAND CORTICOSTEROIZ</CodATC>
        <Producator>:Schering AG Compozitie1 supozitor contine 0,61 mg fluocortolon-21-privalat, 0,63 mg fluocortolon-21-hexanoat si 1 mg cinchocainhidrochlorid</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 10 supozitoare</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Hemoroizi, fisuri anale superficiale, inflamatii rectale</Indicatii>
        <Contraindicatii>Ultraproct nu trebuie utilizat in cazul unor infectii specifice ale pielii (sifilis, tuberculoza), varicela si reactii ale vaccinului antivaricelic in zona de tratament. In afectiuni micotice este necesara o terapie antimicotica concomitenta. In primele trei luni de sarcina nu se recomanda nici un fel de tratament local cu produse continand corticoizi</Contraindicatii>
        <EfecteSecundare>In cazuri rare pot aparea reactii alergice locale. La o folosire indelungata (peste 4 saptamani), nu se exclud modificari locale ale tegumentului (ex. atrofia tegumentului)</EfecteSecundare>
        <ModDeAdministrare>Ultraproct se va aplica de preferinta dupa scaun si in urma unei atente toalete locale. Ameliorarea, de cele mai multe ori rapida, nu trebuie sa determine intreruperea precoce a tratamentului. Pentru a se evita recidivele, chiar si dupa disparitia totala a simptomelor, se vor utiliza Ultraproct supozitoare inca cel putin 1 saptamana, dar la intervale mai mari (la fiecare doua zile, 1 supozitor), fara ca tratamentul sa depaseasca in total 4 saptamani. Daca nu exista alte indicatii, se va introduce zilnic 1 supozitor adanc in anus. In cazul simptomelor grave se vor putea folosi in prima zi de 2-3 ori cate 1 supozitor. Recomandari suplimentare: Incercati sa adoptati un mod de viata care sa va permita luarea unor masuri de evitare si calmare a afectiunilor descrise anterior.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ULTRAPROCT unguent unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C05AA. PREPARATE CONTINAND CORTICOSTEROIZ</CodATC>
        <Producator>:Schering AG Compozitie1 g unguent contine 0,92 mg fluocortolon-21-pivalat, 0,95 mg fluocortolon-21-hexanoat si 5 mg cinchocainhidrochlorid</Producator>
        <FormaDePrezentare>Tuburi cu 15 g unguent</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Hemoroizi, fisuri anale superficiale, inflamatii rectale</Indicatii>
        <Contraindicatii>Ultraproct nu va fi indicat in infectii specifice ale pielii (sifilis, tuberculoza), varicela si reactii ale vaccinului antivaricelic in zona de tratament. In afectiuni micotice este necesara o terapie antimicotica concomitenta. In primele trei luni de sarcina, nu se recomanda nici un fel de tratament local cu produse continand corticoizi</Contraindicatii>
        <EfecteSecundare>In cazuri rare pot aparea reactii alergice locale. La o folosire indelungata (peste 4 saptamani), nu se exclud modificari locale ale tegumentului (cum ar fi atrofia tegumentului)</EfecteSecundare>
        <ModDeAdministrare>Ultraproct se va aplica de preferinta dupa scaun si in urma unei atente toalete locale. Ameliorarea de cele mai multe ori rapida nu trebuie sa determine intreruperea precoce a tratamentului. Pentru a se evita recidivele, chiar si dupa disparitia simptomelor, trebuie continuat tratamentul cel putin 1 saptamana, dar la intervale mai rare, numai 1 data pe zi, fara a se depasi insa o perioada totala a tratamentului de 4 saptamani. Daca nu exista o alta indicatie, se va administra unguentul de doua ori pe zi, iar in prima zi, pentru o mai rapida calmare a simptomelor, pana la 4 ori. Recomandari suplimentare: Incercati sa adoptati un mod de viata care sa va permita luarea unor masuri de evitare si calmare a afectiunilor descrise anterior.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ULTRATARD HM solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A10AA. INSULIN</CodATC>
        <Producator>:Novo Nordisk</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Flacoane de 10 ml, de 40 si respectiv 100 UI/ml. Ultratard HM este o suspensie neutra de zinc insulina biosintetica umana</PrezentareFarmaceutica>
        <DozajSiAdministrare>Urmati instructiunile primite de la medicul dumneavoastra privind tipul de insulina, doza si momentul injectarii si asigurati-va ca aveti tipul si concentratia de insulina prescrise. Nu schimbati doza sau preparatul de insulina decat la indicatia medicului</DozajSiAdministrare>
        <Precautii>Daca luati prea multa insulina, pierdeti o masa, sau faceti efort fizic mai mult decat de obicei, poate apare o reactie la insulina (hipoglicemie). Primele simptome ale unei reactii la insulina pot aparea brusc si includ: transpiratie rece, batai rapide ale inimii, nervozitate sau tremuraturi. Aceste simptome pot fi inlaturate daca luati imediat zahar sau un produs indulcit cu zahar. Deci, purtati intotdeauna la dumneavoastra cateva bucatele de zahar sau dulciuri. Rudele si colegii dumneavoastra de munca apropiati trebuie sa stie ca sunteti diabetic si cum va pot ajuta daca aveti o reactie severa la insulina. Ei trebuie sa stie ca unei persoane inconstiente nu trebuie sa i se dea nimic de mancat sau de baut (deoarece este posibila innecarea), ci trebuie intoarsa pe o parte si solicitat imediat ajutor medical. Revenirea din starea de inconstienta poate fi grabita prin injectarea de glucagon care poate fi administrat de catre o ruda sau un prieten care a fost instruit(a) sa-l foloseasca. Daca vi se injecteaza glucagon, trebuie deasemenea sa vi se dea zahar sau glucoza pe gura de indata ce v-ati recapatat constienta. In cazul unei supradoze de insulina, pe langa glucagon vi se poate administra glucoza intravenos de catre medicul dumneavoastra. Consultati-va medicul daca ati avut reactii repetate la insulina, sau o reactie care a dus la inconstienta, deoarece poate fi necesara o modificare a dozei de insulina. Daca hipoglicemia severa nu este tratata, poate cauza afectiune cerebrala temporara sau permanenta si moarte. Cetoacidoza diabetica este o stare in care zaharul din sange este de obicei foarte crescut. Aceasta este o afectiune foarte serioasa care poate apare daca luati mai putina insulina decat aveti nevoie. Aceasta se poate intampla datorita unui necesar de insulina crescut in timpul unei boli sau infectii, neglijarii dietei, omiterii dozelor de insulina sau injectarii unei doze mai mici de insulina decat cea prescrisa de medicul dumneavoastra. O cetoacidoza in curs de dezvoltare va fi evidentiata de testele de urina care arata mari cantitati de zahar si cetone. Simptomele ca sete, cantitati mari de urina, pierderea apetitului, oboseala, piele uscata, si respiratie adanca si rapida apar in mod gradat, de obicei de-a lungul unei perioade de cateva ore sau zile. Daca recunoasteti aceste simptome, consultati-va imediat medicul. Daca aceste simptome nu sunt tratate, ele pot duce la coma diabetica si moarte</Precautii>
        <Interactiuni>Unele medicamente influenteaza necesarul de insulina. De aceea, daca luati orice alta medicatie, va rugam sa va consultati medicul</Interactiuni>
        <ConditiiDePastrare>Flacoanele de insulina trebuie depozitate in ambalajul lor de carton la o temperatura cuprinsa intre 2 - 8 grade Celsius, de preferat in frigider (nu langa compartimentul de congelare). Nu trebuie expuse la lumina soarelui sau la temperaturi extreme. Flaconul in curs de folosire poate fi tinut la temperatura camerei (max 25 grade Celsius), timp de 6 saptamani.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ULTRAVIST solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: V08AB. SUBSTANTE CONTRAST RX NEFROTROPICE OSMOLARITATE JOAS</CodATC>
        <Producator>:Schering AG</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Flacoane a 50 ml solutie injectabila apoasa, continand iopromid 0,499 g/ml, 0,623 g/ml si, respectiv, 0,769 g/ml</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Substanta de contrast care nu disociaza in solutii apoase si, deci, nu determina in organism modificari ale presiunii osmotice si nici tulburari ale echilibrului electrolitic. Dupa administrarea intravasculara, produsul difuzeaza in spatiul extracelular, patrunde in cantitati foarte mici in celule. Concentratiile cele mai mari se realizeaza in sange, ficat, rinichi, iar cele mai mici in muschi si tesuturi moi. Iopromidul nu trece prin bariera hemato-encefalica, iar prin placenta strabat numai cantitati foarte mici. Timpul de injumatatire este de aproximativ 2 ore la pacientii cu functie renala normala. Substanta trece in cantitati foarte mici in laptele matern si este foarte putin absorbita din acest lapte in tubul digestiv al sugarului</ActiuneTerapeutica>
        <ModDeAdministrare>In functie de scopul urmarit, dozajul si modul de administrare variaza. In general, solutia trebuie sa stea cat mai putin in seringa, iar din flacon trebuie scoasa cantitatea necesara o data (nu se va practica mai mult de o prelevare de substanta dintr-un flacon). Inainte de administrarea produsului trebuie asigurate conditiile necesare interventiei in caz de accident: reactii alergice, tulburari circulatorii, fibrilatie ventriculara, edem pulmonar sau tulburari ale circulatiei cerebrale. In general, se administreaza astfel</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Pot aparea greata, varsaturi, eritem, senzatie generala de caldura, senzatii care sunt mai reduse daca ritmul de administrare este mai lent. Reactii alergice de diferite intensitati (este necesara asigurarea in prealabil a trusei de urgenta pentru asemenea accidente). Tulburari ale S.N.C., in cursul angiografiilor cerebrale, crize epileptice, confuzie, somnolenta, tulburari de vedere</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Hipertiroidism. Nu se recomanda pentru mielografii, ventriculografii. Nu se va face histerosalpingografie in cursul sarcinii sau in caz de inflamatii la nivelul pelvisului.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UNASYN comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01CR. PENICILINE IN COMBINATII INCLUSIV INHIBITORI DE BETALACTAMAZ</CodATC>
        <Producator>:Pfizer International Corporation</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Sultamicilina este un ester dublu in care ampicilina si sulbactamul inhibitor al beta-lactamazelor sunt legate printr-o grupare metilen. Din punct de vedere chimic, sultamicilina este esterul oximetilpenicilin-sulfonic al ampicilinei si are greutate moleculara 594,7. Unasyn Oral se prezinta sub forma de comprimate filmate continand 375 mg sultamicilina sub forma de tosilat care este o combinatie de sulbactam si ampicilina si care elibereaza echivalentul a 147 mg sulbactam si 220 mg ampicilina. Unasyn Oral se prezinta de asemenea ca o pulbere pentru suspensie orala ce contine sultamicilina baza care, dupa reconstituire cu apa, asigura o concentratie de 250 mg sultamicilina/5 ml</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Dupa administrare orala, la oameni, sultamicilina este hidrolizata in timpul absorbtiei furnizand sulbactam si ampicilina intr-un raport molar de 1:1 in circulatia sistemica. Biodisponibilitatea unei doze orale este 80% dintr-o doza egala administrata intravenos. Administrarea in timpul mesei nu afecteaza biodisponibilitatea sistemica a sultamicilinei. Nivelurile serice de varf ale ampicilinei administrata ca sultamicilina sunt de aproximativ de doua ori mai mari decat acelea ale unei doze egale de ampicilina administrata pe cale orala. Timpii de injumatatire sunt de circa 0,75 si 1 ora pentru sulbactam, respectiv ampicilina la voluntari sanatosi, 50-75% din fiecare agent fiind excretat nemodificat in urina. Timpii de injumatatire sunt crescuti la varstnici si la pacienti cu insuficienta renala. Probenecidul scade excretia tubulara renala a ampicilinei si sulbactamului. Folosirea concomitenta de probenecid cu sultamicilina determina cresterea si prelungirea nivelurilor plasmatice de sulbactam. Studii biochimice pe sisteme bacteriene au dovedit ca sulbactamul este un inhibitor ireversibil al celor mai multe beta-lactamaze importante care apar in microorganismele penicilino-rezistente. El poseda o activitate antibacteriana semnificativa numai fata de Neisseriacee, Acinetobacter calcoaceticus, Bacteroides spp., Branhamella catarrhalis si Pseudomonas cepacia. Potentialul sulbactamului sodic de a impiedica inactivarea penicilinelor si a cefalosporinelor de catre microorganisme rezistente a fost confirmat prin studii care au folosit tulpini rezistente si in care sulbactamul sodic a prezentat efecte sinergice cu penicilinele si cefalosporinele. Deoarece sulbactamul se leaga si de unele proteine care fixeaza penicilinele, unele tulpini sensibile devin mai susceptibile la combinatie decat la antibioticul beta-lactamic singur. Componentul bactericid al acestui medicament este ampicilina care, ca si benzilpenicilina, actioneaza impotriva microorganismelor sensibile, in timpul stadiului de multiplicare activa, prin inhibarea biosintezei mucopeptidelor peretelui celular. Unasyn Oral este eficace fata de o gama larga de bacterii grampozitive si gramnegative cuprinzand: Staphylococcus aureus si epidermidis (incluzand tulpini penicilino-rezistente si meticilino-rezistente); Streptococcus pneumoniae, Streptococcus faecalis, si alte specii de Streptococcus; Haemophilus influenzae si parainfluenzae (tulpini beta-lactamazo pozitive si negative); Branhamella catarrhalis; anaerobi incluzand Bacteroides fragilis si specii inrudite; Escherichia coli; specii de Proteus (indol-pozitive si indol-negative); specii de Enterobacter; Morganella morganii; specii de Citrobacter; Neisseria meningitidis si Neisseria gonorrhoeae</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Unasyn Oral este indicat in infectii produse de microorganisme sensibile. Indicatiile tipice sunt infectii ale cailor respiratorii superioare incluzand sinuzite, otite medii si tonsilite; infectii ale cailor respiratorii inferioare incluzand pneumonii bacteriene si bronsite; infectii ale tractului urinar si pielonefrite; infectii cutanate, ale tesuturilor moi si infectii gonococice. Sultamicilina poate fi indicata, de asemenea, la pacientii care necesita continuarea tratamentului cu sulbactam/ampicilina, dupa administrarea initiala de Unasyn i.m./i.v</Indicatii>
        <Contraindicatii>Folosirea acestui medicament este contraindicata la persoanele cu reactii alergice la peniciline in antecedente</Contraindicatii>
        <Avertismente>Reactii de hipersensibilizare severe si uneori fatale (anafilactice) s-au observat la pacienti in tratament cu peniciline. La aceste reactii sunt mai predispuse persoanele cu antecedente de hipersensibilizare la peniciline si/sau la alergeni multipli. Se cunosc cazuri de persoane cu antecedente de hipersensibilizare la peniciline, care au prezentat reactii severe cand au fost tratati cu cefalosporine. Inainte de a se initia un tratament cu o penicilina, trebuie sa se faca o anamneza atenta, pentru a depista reactii anterioare de hipersensibilizare la peniciline, cefalosporine sau alti alergeni. Daca apare o reactie alergica, medicamentul trebuie intrerupt si se instituie terapia corespunzatoare. Reactii grave anafilactice necesita tratament de urgenta cu adrenalina. Se va administra oxigen, steroizi intravenos si se va asigura permeabilitatea cailor respiratorii, incluzand intubatia, in functie de necesitate</Avertismente>
        <Precautii>Ca si in cazul altor antibiotice este importanta observarea permanenta pentru a descoperi semne de inmultire a unor germeni insensibili la tratament, inclusiv a fungilor. Aparitia unei suprainfectii impune intreruperea tratamentului si/sau instituirea terapiei corespunzatoare. In cazul tratamentelor prelungite, se recomanda sa se verifice periodic disfunctiile sistemelor: renal, hepatic si hematopoietic</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Studii de reproducere pe animale nu au evidentiat scaderea fertilitatii sau afectarea fatului datorita sultamicilinei. Totusi, nu s-a stabilit inocuitatea medicamentului in timpul sarcinii la oameni. Concentratii scazute de ampicilina si sulbactam sunt excretate in laptele matern; deci se va administra cu precautie la mamele care alapteaza</SarcinaSiAlaptare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Administrarea concomitenta de alopurinol si ampicilina creste substantial incidenta aparitiei rash-ului la pacientii care primesc ambele medicamente comparativ cu cei care primesc doar ampicilina. Nu exista date referitoare la administrarea concomitenta de sultamicilina si alopurinol</InteractiuniMedicamentoase>
        <ReactiiAdverse>Sultamicilina este, in general, bine tolerata. Majoritatea efectelor secundare au fost usoare sau moderate si au fost bine tolerate la continuarea tratamentului. Reactii adverse gastrointestinale: Cel mai frecvent efect secundar observat a fost diareea/scaune moi. Au mai fost observate greata, varsaturi, disconfort abdominal si dureri/crampe abdominale. Ca si la alte antibiotice din clasa ampicilinei, rar pot apare enterocolite si colite pseudomembranoase. Reactii adverse cutanate: S-au observat rareori rash si prurit. Reacti adverse diverse: Rareori s-au observat somnolenta /sedare,oboseala/, indispozitie si cefalee. Deoarece mononucleoza infectioasa este de origine virala, nu trebuie folosita ampicilina in tratamentul ei. Un procent ridicat de pacienti cu mononucleoza tratati cu ampicilina au prezentat rash cutanat. Ocazional, pot apare reactii adverse datorate ampicilinei</ReactiiAdverse>
        <DozajSiAdministrare>Doza de sultamicilina recomandata la adulti (inclusiv varstnici) este de 375-750 mg de doua ori pe zi. Doza pentru cele mai multe infectii la copii cu greutate sub 30 kg este de 25-50 mg/kg corp/zi in doua prize, in functie de gravitatea infectiei si de aprecierea medicului. Pentru copii in greutate de 30 kg sau peste, se administreaza doza obisnuita pentru adult. Si la adulti si la copii, tratamentul se continua, de obicei, inca 48 de ore dupa disparitia febrei si a celorlalte semne de boala. Tratamentul se aplica, in mod obisnuit, 5-14 zile, dar perioada poate fi prelungita daca este necesar. In tratamentul gonoreei necomplicate se poate administra sultamicilina oral in doza unica de 2,25 g (sase comprimate de 375 mg). Se recomanda o administrare concomitenta de 1 g probenecid, pentru a prelungi concentratiile plasmatice de sulbactam si ampicilina. Cazurile de gonoree cu leziuni suspectate a fi sifilitice se vor examina la microscopul cu camp intunecat inainte de a primi sultamicilina si se vor efectua teste serologice timp de minimum patru luni. Infectiile produse de streptococi hemolitici se vor trata cel putin 10 zile, pentru a preveni aparitia reumatismului poliarticular acut si a glomerulonefritei. La pacientii cu functia renala grav alterata (clearance-ul creatininei 30 ml/min), cinetica eliminarii sulbactamului si ampicilinei este afectata in mod similar si astfel raportul plasmatic al uneia fata de cealalta ramane constant. Administrarea de sultamicilina la astfel de pacienti trebuie facuta mai rar, in concordanta cu practica obisnuita pentru ampicilina. Suspensia orala reconstituita trebuie pastrata la frigider si aruncata dupa 14 zile.    </DozajSiAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UNASYN flacon injectabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01CR. PENICILINE IN COMBINATII INCLUSIV INHIBITORI DE BETALACTAMAZ</CodATC>
        <Producator>:Pfizer International Corporation</Producator>
        <FormaDePrezentare>Unasyn i.m./i.v. este o pulbere uscata pentru reconstituire, disponibila in fiole continand echivalentul a 500 mg + 1.000 mg de sulbactam si respectiv ampicilina</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Studiile biochimice au aratat ca sulbactam-ul este un inhibitor ireversibil al celor mai importante beta-lactamaze care apar in organismele penicilino-rezistente. El poseda o activitate antibacteriana semnificativa doar asupra germenilor din grupele: Neisseria, Acinetobacter, Acinetobacter calcoaceticus, Bacteroides sp, Branhamella cataralis si Pseudomonas cepacia. Actiunea sulbactamului in prevenirea distrugerii penicilinelor si cefalosporinelor de catre organismele rezistente a fost confirmata prin studii in care s-au folosit tulpini rezistente si in care subactamul s-a dovedit a avea efecte sinergice cu penicilinele si cefalosporinele. Deoarece sulbactamul se leaga de asemenea si de unele proteine care fixeaza penicilina, unele tulpini sensibile devin mai susceptibile la combinatie decat la antibioticul beta-lactaminic singur. Componenta bactericida a combinatiei este ampicilina care, ca si benzil-penicilina actioneaza impotriva organismelor sensibile in stadiul de multiplicare activa prin inhibarea biosintezei mucopeptidelor peretelui celular. Unasyn i.m./i.v. este eficace impotriva unui spectru larg de bacterii grampozitive si gramnegative: Staphylococcus aureus si epidermidis (inclusiv tulpinile penicilino-rezistente si unele tulpini meticilino-rezistente); Strepto-coccus pneumoniae, Streptococcus faecalis si alte specii de Strepto-coccus; Haemophilus influenzae si parainfluenzae (atat tulpinile beta-lactamazo pozitive cat si negative); Branhamella catarrhalis; Anaerobi incluzand si Bacteroides fragilis si specii inrudite; Escherichia coli; Klebsiella; Proteus (atat indol pozitiv cat si indol negativ); Morganelli morganii; Citrobacter; Enterobacter; Neisseria meningitidis si Neisseria gonorrhoeae. Combinatia sulbactam-ampicilina difuzeaza cu usurinta in majoritatea tesuturilor si fluidelor din organismul uman. Patrunderea in creier si lichidul cefalo-rahidian este redusa cu exceptia cazurilor cu meninge inflamat. Concentratii crescute de sulbactam si ampicilina se realizeaza in sange dupa administrarea intravenoasa sau intramusculara, amandoua componentele avand un timp de injumatatire de aproximativ o ora. Majoritatea sulbactamului si ampicilinei se excreta nemodificate in urina</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Unasyn i.m./i.v. este indicat in infectiile cauzate de microorganismele sensibile la aceasta combinatie. Indicatiile clasice sunt: infectii ale cailor respiratorii superioare si inferioare inclusv sinuzite, otite medii si epiglotite; pneumonii bacteriene; infectii urinare si pielonefrite; infectiii intraabdominale inclusv peritonite; colecistite; endometrite si celulite pelviene; septicemii bacteriene; infectii ale pielii tesuturilor moi, oaselor si articulatiilor si infectii gonococice. Unasyin i.m./i.v. poate fi de asemenea administrat pre-operator pentru a reduce frecventa infectiilor post-operator la pacientii supusi operatiilor abdominale sau pelviene (in care exista riscul contaminarii peritoneale). In cazul nasterilor normale sau prin cezariana se poate folosi profilactic Unasyn i.m./i.v. pentru a reduce infectiile post-operatorii</Indicatii>
        <Contraindicatii>Folosirea acestei combinatii este contraindicata la pacientii care au prezentat in antecedente reactii alergice la orice tip de penicilina</Contraindicatii>
        <Avertismente>S-au citat reactii de hipersensibilitate severe si uneori fatale (reactii anafilactice), la pacientii ce primeau tratament cu penicilina. Aceste reactii apar mai frecvent la indivizi cu istoric de hipersensibilizare la penicilina si/sau reactii de hipersensibilizare la alergeni multipli. S-au citat de asemenea cazuri de indivizi cu istoric de hipersensibilizare la penicilina care au dezvoltat reactii severe la tratamentul cu cefalosporine. Inainte de a incepe tratamentul cu o penicilina, se va face o anamneza atenta in ceea ce priveste reactii anterioare de hipersensibilizare la peniciline, cefalosporine sau alti alergeni. In cazul aparitiei unei reactii alergice administrarea medicamentului se va intrerupe si se va institui tratamentul necesar. Reactiile anafilactice grave necesita tratament de urgenta cu adrenalina. Se vor administra de asemenea oxigen si steroizi intravenos si se va avea in vedere inclusiv intubatia acolo unde este cazul</Avertismente>
        <SarcinaSiAlaptare>Nu s-a stabilit siguranta folosirii in timpul sarcinii si al lactatiei</SarcinaSiAlaptare>
        <Precautii>Se vor observa in mod constant, ca si pentru orice alt antibiotic, semnele de inmultire a organismelor insensibile la tratament, inclusiv a fungilor. Daca apare suprainfectia, administrarea medicamentului va fi intrerupta si/sau se va institui tratamentul potrivit. Ca si in cazul altor agenti sistemici se vor controla periodic, in cazul terapiei prelungite, disfunctiile de organ sau sistem; aceasta include sistemele renal, hepatic si hematopoetic. Aceasta precautie este indeosebi importanta la nou-nascuti, in special prematuri, dar si la ceilalti copii</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Ca si la alte antibiotice cu administrare parenterala, principalul efect secundar observat este durerea la locul injectarii asociata in special cu calea de administrare intramusculara. Un numar mic de pacienti pot prezenta flebite dupa administrare intravenoasa. Reactii adverse gastrointestinale: cele mai frecvente au fost greata, varsaturile si diareea. Reactii adverse la nivelul pielii: cel mai frecvent au aparut rash-uri, prurit, alte reactii cutanate. Reactii adverse la nivelul sistemului limfatic si hematopoietic: anemie, trombocitopenie, eozinofilie, leucopenie; aceste reactii sunt reversibile dupa intreruperea tratamentului si sunt considerate a fi reactii de sensibilizare. Reactii adverse la nivel hepatic: cresteri tranzitorii ale transaminazelor. Reactii adverse asociate cu folosirea ampicilinei au fost ocazional observate. Deoarece mononucleoza este de origine virala, nu se va folosi ampicilina in tratamentul ei. Un procent mare din pacientii cu mononucleoza tratati cu ampicilina pot prezenta rash-uri cutanate</ReactiiAdverse>
        <DozajSiAdministrare>Unasyn i.m./i.v. poate fi administrat pe cale intravenoasa sau intramusculara. Se vor folosi urmatoarele dilutii:    </DozajSiAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UNASYN pulbere suspensie orala</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01CR. PENICILINE IN COMBINATII INCLUSIV INHIBITORI DE BETALACTAMAZ</CodATC>
        <Producator>:Pfizer International Corporation</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Sultamicilina este un ester dublu in care ampicilina si sulbactamul inhibitor al beta-lactamazelor sunt legate printr-o grupare metilen. Din punct de vedere chimic, sultamicilina este esterul oximetilpenicilin-sulfonic al ampicilinei si are greutate moleculara 594,7. Unasyn Oral se prezinta sub forma de comprimate filmate continand 375 mg sultamicilina sub forma de tosilat care este o combinatie de sulbactam si ampicilina si care elibereaza echivalentul a 147 mg sulbactam si 220 mg ampicilina. Unasyn Oral se prezinta de asemenea ca o pulbere pentru suspensie orala ce contine sultamicilina baza care, dupa reconstituire cu apa, asigura o concentratie de 250 mg sultamicilina/5 ml</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Dupa administrare orala, la oameni, sultamicilina este hidrolizata in timpul absorbtiei furnizand sulbactam si ampicilina intr-un raport molar de 1:1 in circulatia sistemica. Biodisponibilitatea unei doze orale este 80% dintr-o doza egala administrata intravenos. Administrarea in timpul mesei nu afecteaza biodisponibilitatea sistemica a sultamicilinei. Nivelurile serice de varf ale ampicilinei administrata ca sultamicilina sunt de aproximativ de doua ori mai mari decat acelea ale unei doze egale de ampicilina administrata pe cale orala. Timpii de injumatatire sunt de circa 0,75 si 1 ora pentru sulbactam, respectiv ampicilina la voluntari sanatosi, 50-75% din fiecare agent fiind excretat nemodificat in urina. Timpii de injumatatire sunt crescuti la varstnici si la pacienti cu insuficienta renala. Probenecidul scade excretia tubulara renala a ampicilinei si sulbactamului. Folosirea concomitenta de probenecid cu sultamicilina determina cresterea si prelungirea nivelurilor plasmatice de sulbactam. Studii biochimice pe sisteme bacteriene au dovedit ca sulbactamul este un inhibitor ireversibil al celor mai multe beta-lactamaze importante care apar in microorganismele penicilino-rezistente. El poseda o activitate antibacteriana semnificativa numai fata de Neisseriacee, Acinetobacter calcoaceticus, Bacteroides spp., Branhamella catarrhalis si Pseudomonas cepacia. Potentialul sulbactamului sodic de a impiedica inactivarea penicilinelor si a cefalosporinelor de catre microorganisme rezistente a fost confirmat prin studii care au folosit tulpini rezistente si in care sulbactamul sodic a prezentat efecte sinergice cu penicilinele si cefalosporinele. Deoarece sulbactamul se leaga si de unele proteine care fixeaza penicilinele, unele tulpini sensibile devin mai susceptibile la combinatie decat la antibioticul beta-lactamic singur. Componentul bactericid al acestui medicament este ampicilina care, ca si benzilpenicilina, actioneaza impotriva microorganismelor sensibile, in timpul stadiului de multiplicare activa, prin inhibarea biosintezei mucopeptidelor peretelui celular. Unasyn Oral este eficace fata de o gama larga de bacterii grampozitive si gramnegative cuprinzand: Staphylococcus aureus si epidermidis (incluzand tulpini penicilino-rezistente si meticilino-rezistente); Streptococcus pneumoniae, Streptococcus faecalis, si alte specii de Streptococcus; Haemophilus influenzae si parainfluenzae (tulpini beta-lactamazo pozitive si negative); Branhamella catarrhalis; anaerobi incluzand Bacteroides fragilis si specii inrudite; Escherichia coli; specii de Proteus (indol-pozitive si indol-negative); specii de Enterobacter; Morganella morganii; specii de Citrobacter; Neisseria meningitidis si Neisseria gonorrhoeae</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Unasyn Oral este indicat in infectii produse de microorganisme sensibile. Indicatiile tipice sunt infectii ale cailor respiratorii superioare incluzand sinuzite, otite medii si tonsilite; infectii ale cailor respiratorii inferioare incluzand pneumonii bacteriene si bronsite; infectii ale tractului urinar si pielonefrite; infectii cutanate, ale tesuturilor moi si infectii gonococice. Sultamicilina poate fi indicata, de asemenea, la pacientii care necesita continuarea tratamentului cu sulbactam/ampicilina, dupa administrarea initiala de Unasyn i.m./i.v</Indicatii>
        <Contraindicatii>Folosirea acestui medicament este contraindicata la persoanele cu reactii alergice la peniciline in antecedente</Contraindicatii>
        <Avertismente>Reactii de hipersensibilizare severe si uneori fatale (anafilactice) s-au observat la pacienti in tratament cu peniciline. La aceste reactii sunt mai predispuse persoanele cu antecedente de hipersensibilizare la peniciline si/sau la alergeni multipli. Se cunosc cazuri de persoane cu antecedente de hipersensibilizare la peniciline, care au prezentat reactii severe cand au fost tratati cu cefalosporine. Inainte de a se initia un tratament cu o penicilina, trebuie sa se faca o anamneza atenta, pentru a depista reactii anterioare de hipersensibilizare la peniciline, cefalosporine sau alti alergeni. Daca apare o reactie alergica, medicamentul trebuie intrerupt si se instituie terapia corespunzatoare. Reactii grave anafilactice necesita tratament de urgenta cu adrenalina. Se va administra oxigen, steroizi intravenos si se va asigura permeabilitatea cailor respiratorii, incluzand intubatia, in functie de necesitate</Avertismente>
        <Precautii>Ca si in cazul altor antibiotice este importanta observarea permanenta pentru a descoperi semne de inmultire a unor germeni insensibili la tratament, inclusiv a fungilor. Aparitia unei suprainfectii impune intreruperea tratamentului si/sau instituirea terapiei corespunzatoare. In cazul tratamentelor prelungite, se recomanda sa se verifice periodic disfunctiile sistemelor: renal, hepatic si hematopoietic</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Studii de reproducere pe animale nu au evidentiat scaderea fertilitatii sau afectarea fatului datorita sultamicilinei. Totusi, nu s-a stabilit inocuitatea medicamentului in timpul sarcinii la oameni. Concentratii scazute de ampicilina si sulbactam sunt excretate in laptele matern; deci se va administra cu precautie la mamele care alapteaza</SarcinaSiAlaptare>
        <InteractiuniMedicamentoase>Administrarea concomitenta de alopurinol si ampicilina creste substantial incidenta aparitiei rash-ului la pacientii care primesc ambele medicamente comparativ cu cei care primesc doar ampicilina. Nu exista date referitoare la administrarea concomitenta de sultamicilina si alopurinol</InteractiuniMedicamentoase>
        <ReactiiAdverse>Sultamicilina este, in general, bine tolerata. Majoritatea efectelor secundare au fost usoare sau moderate si au fost bine tolerate la continuarea tratamentului. Reactii adverse gastrointestinale: Cel mai frecvent efect secundar observat a fost diareea/scaune moi. Au mai fost observate greata, varsaturi, disconfort abdominal si dureri/crampe abdominale. Ca si la alte antibiotice din clasa ampicilinei, rar pot apare enterocolite si colite pseudomembranoase. Reactii adverse cutanate: S-au observat rareori rash si prurit. Reacti adverse diverse: Rareori s-au observat somnolenta /sedare,oboseala/, indispozitie si cefalee. Deoarece mononucleoza infectioasa este de origine virala, nu trebuie folosita ampicilina in tratamentul ei. Un procent ridicat de pacienti cu mononucleoza tratati cu ampicilina au prezentat rash cutanat. Ocazional, pot apare reactii adverse datorate ampicilinei</ReactiiAdverse>
        <DozajSiAdministrare>Doza de sultamicilina recomandata la adulti (inclusiv varstnici) este de 375-750 mg de doua ori pe zi. Doza pentru cele mai multe infectii la copii cu greutate sub 30 kg este de 25-50 mg/kg corp/zi in doua prize, in functie de gravitatea infectiei si de aprecierea medicului. Pentru copii in greutate de 30 kg sau peste, se administreaza doza obisnuita pentru adult. Si la adulti si la copii, tratamentul se continua, de obicei, inca 48 de ore dupa disparitia febrei si a celorlalte semne de boala. Tratamentul se aplica, in mod obisnuit, 5-14 zile, dar perioada poate fi prelungita daca este necesar. In tratamentul gonoreei necomplicate se poate administra sultamicilina oral in doza unica de 2,25 g (sase comprimate de 375 mg). Se recomanda o administrare concomitenta de 1 g probenecid, pentru a prelungi concentratiile plasmatice de sulbactam si ampicilina. Cazurile de gonoree cu leziuni suspectate a fi sifilitice se vor examina la microscopul cu camp intunecat inainte de a primi sultamicilina si se vor efectua teste serologice timp de minimum patru luni. Infectiile produse de streptococi hemolitici se vor trata cel putin 10 zile, pentru a preveni aparitia reumatismului poliarticular acut si a glomerulonefritei. La pacientii cu functia renala grav alterata (clearance-ul creatininei 30 ml/min), cinetica eliminarii sulbactamului si ampicilinei este afectata in mod similar si astfel raportul plasmatic al uneia fata de cealalta ramane constant. Administrarea de sultamicilina la astfel de pacienti trebuie facuta mai rar, in concordanta cu practica obisnuita pentru ampicilina. Suspensia orala reconstituita trebuie pastrata la frigider si aruncata dupa 14 zile.    </DozajSiAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UNGUENT unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D07AB. CORTICOSTEROIZI CU POTENTA MODERATA (GRUPA II</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <Compozitie>Unguentul contine 0,1% triamcinolon acetonid (1-dehidro-9-fluor-16,17-dihidrocorticosteron)</Compozitie>
        <PrezentareFarmaceutica>Tuburi cu 12 g de unguent</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Psoriazis lichen simplex si plan, lupus eritematos discoid cronic, eczeme si dermatite eczematiforme cronice, neurodermite cu focare de lichenificare, prurit ano-genital</Indicatii>
        <ContraindicatiiSiPrecautii>Se va evita prelungirea excesiva a tratamentului la bolnavi debilitati, gravide, copii, precum si in prezenta unor tare renale sau hepatice. Necesita o deosebita prudenta utilizarea unguentului in cazurile de diabet latent, hipertensiune arteriala, neo-plasme gastrice, osteoporoza</ContraindicatiiSiPrecautii>
        <ModDeAdministrare>Unguentul se aplica in strat subtire de 2-4 ori pe zi, timp de 2-7 zile. Pentru consolidarea rezultatelor terapeutice se recomanda aplicarea unguentului de 1-2 ori pe zi cateva zile dupa vindecarea clinica</ModDeAdministrare>
        <EfecteSecundare>Dupa tratamente prelungite cu aplicarea unguentului pe teritorii cutanate intinse pot aparea fenomene de hipocorticism reactional, oboseala, adinamie, somnolenta sau agitatie si insomnie. Se mai poate constata eozinofilie sanguina si usoara anemie, de asemenea excretie crescuta de sodiu cu retentie de potasiu. Mult mai rare sunt fenomenele de hipercorticism, prezente mai ales la bolnavi cu functie deficitara a rinichiului sau a ficatului</EfecteSecundare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Triamcinolonul acetonid este glucocor-ticoid monofluorurat cu utilizare specific topica, dotat cu actiune antiin-flamatoare si antialergica ce impiedica reactiile mezenchimale iritativ - hiperergice. Reduce hiperplazia epiteliala si normalizeaza keratini-zarea</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>La adapost de umezeala, la temperatura de 6 - 25 grade Celsius.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UNGUENT unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D06AA. TETRACICLINA SI DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Tuburi a 6 g si 12 g</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Profilactic, in leziuni cutanate superficiale susceptibile de a fi infectate cu germeni piogeni. Terapeutic, in infectii piogene superficiale ale pielii, cu germeni sensibili la tetraciclina (foliculite, eczeme si plagi infectate, piodermite, furunculoza)</Indicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Se aplica un strat de unguent nu prea gros, pe regiunea lezata. Aplicatia se poate repeta de 2 sau mai multe ori pe zi</PosologieSiModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Unguentul contine tetraciclina (sub forma de clorhidrat), antibiotic cu spectru antimicrobian asemanator cu al aureomicinei (clortetraciclina), fata de care prezinta avantajul unei mai bune tolerante</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>La adapost de caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UNGUENT ANTIHERPETIC unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D06BB. ANTIVIRAL</CodATC>
        <Producator>:Armedica</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Unguent continand: moroxidin 3%; xilina 0,1% (tub cu 40 g unguent)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antiviral si anestezic local. Moroxidina inhiba dezvoltarea virusurilor si difuzarea acestora in organism, iar xilina reduce senzatia locala de durere si prurit. Se favorizeaza astfel procesul de vindecare a tegumentelor si mucoaselor afectate de leziuni herpetice</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Herpes simplex, zona zoster, impetigo herpetiform</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Produsul se aplica de 3-4 ori/zi pe zona lezata, in strat subtire, cu masaj usor. Nu se va depasi cantitatea de 40 g unguent la 12 ore</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Pot aparea reactii alergice</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergie la unul din componentele produsului.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UNGUENT BEN unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M02AX. ALTE PRODUSE (COMBINATII</CodATC>
        <Producator>:Pfizer International Corporation</Producator>
        <IngredienteActive>Salicilat de metil 15%, Mentol 10%.Ingrediente inerteacid stearic, monostearat de gliceril, lanolina anhidra, polisorbat 85, tristearat de sorbitan, trietanolamina 85%, apa purificata</IngredienteActive>
        <ActiuneTerapeutica>Unguentul Ben-Gay Greaseless-Stainless este un analgezic. Ben-Gay amelioreaza durerea in artritele minore si redoarea articulara. Ben-Gay de asemenea produce alinarea durerilor musculare. Ben-Gay are o putere de incalzire care penetreaza in profunzime producand o alinare efectiva timp de mai multe ore</ActiuneTerapeutica>
        <Instructiuni>Aplicati generos si masati usor pana cand Ben-Gay dispare. Repetati de 3-4 ori pe zi. Alinarea dureaza cateva ore</Instructiuni>
        <Atentie>A se folosi numai conform instructiunilor. A nu se folosi cu perna electrica. A nu se lasa la indemana copiilor pentru a evita intoxicarea accidentala. A nu se inghiti. Daca este inghitit se induce voma si se cheama medicul. A nu se aplica in jurul ochilor, pe mucoase, pe tegumente iritate sau cu leziuni. Daca apare inrosirea sau iritatia tegumentului, durerea se prelungeste 10 zile sau mai mult, apar simptome asemanatoare artritei la copii sub 12 ani, nu il mai folositi si chemati medicul. Nu se pastreaza la indemana copiilor. Se pastreaza la temperatura camerei. Stabilitate: 3 ani    </Atentie>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UNGUENT CU HIDROCORTIZON unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D07AA. CORTICOSTEROIZI CU POTENTA SLAB</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Unguent (pomada), continand hidrocortizon acetat 1% (tub cu 10 g)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antiinflamator, antialergic, antipruriginos local</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Dermatite si eczeme alergice si de contact, prurit nespecific anal, vulvar, scrotal</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>In aplicatii locale pe piele, de 1-2 ori/zi</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Favorizarea dezvoltarii infectiilor microbiene si fungice; aplicarea indelungata poate provoca fenomene atrofice la nivelul pielii si acnee, dermatita periorala, hipertricoza; aplicarea de cantitati mari pe suprafete intinse de piele denudata poate fi cauza de efecte cortizonice sistemice (mai ales la copii)</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Piodermite, tuberculoza cutanata, dermatoze sifilitice, micoze cutanate, varicela, vaccina, herpes simplex, zona, dermatita periorala, rozacee, acnee; se va evita sau prudenta in timpul sarcinii (indicatii stricte, doze mici, tratament de scurta durata).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UNGUENT CU PILOCARPINA unguent oftalmic</DenumireMedicament>
        <CodATC>: S01EB. PARASIMPATOMIMETIC</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Tuburi a 6 g unguent cu continut de 2% pilocarpina nitrica</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Unguent oftalmic antiglaucomatos</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Glaucom</Indicatii>
        <EfecteSecundare>Tulburari de acomodare in sensul miopiei</EfecteSecundare>
        <Posologie>Se aplica de 3-4-5 ori pe zi pentru obtinerea efectului continuu. In mod obisnuit de 2 ori pe zi se aplica pe marginea ciliara palpebrala</Posologie>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Pilocarpina actioneaza colinergic si determina mioza prin contractia activa a sfincterului pupilar, spasm al muschilor ciliari ca si vasodilatatie. Mioza si desfasurarea irisului mareste suprafata de resorbtie, deschide spatiile Fontana din unghiurile camerelor ochiului, faciliteaza astfel mobilizarea fluidelor oculare si scade tensiunea intraoculara. In glaucomul cronic scade rezistenta la scurgerea si tensiunea oculara fara a o normaliza perfect. De asemenea, incetineste alterarea functiei vizuale, dar ca regula generala, nu opreste evolutia afectiunii; poate in unele cazuri intarzia momentul interventiei. In glaucomul congestiv, pilocarpina reuseste cateodata sa puna capat unei crize hipertensive. Ea nu previne reaparitia hipertensiunii decat daca este utilizata fara intrerupere. Actiunea sa este trecatoare, aplicatiile trebuie repetate de 3-4-5 ori pe zi daca este necesara obtinerea unui efect continuu.    </ActiuneFarmacoterapeutica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UNGUENT OFTALMIC unguent oftalmic</DenumireMedicament>
        <CodATC>: S01AA. ANTIBIOTIC</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Kanamicina, antibiotic din grupa amino-glucozidelor, are un spectru de actiune care se extinde asupra urmatoarelor categorii de germeni: coci si bacili gramnegativi (Neisseria gonorrhoeae si meningitidis, E. coli, Aerobacter aerogenes, unele brucele, H. influenzae si pertussis, unele tulpini de Proteus vulgaris, Klebsiella pneumoniae, Salmonellae, Shigella), coci si bacili grampozitivi (Diplococcus pneumoniae, Staphilococcus aureus, Corynebacterium diphteriae), bacili acidorezistenti (Mycobacterium tuberculosis si micobacterii atipice) si sporulati (B. anthracis). Rezistenta la Kanamicina se constata la majoritatea tulpinilor de Pseudomonas si de streptococi, de asemenea la clostridii si alti germeni anaerobi, fungi, virusuri si majoritatea protozoarelor.    </ActiuneFarmacoterapeutica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UNGUENT OFTALMIC unguent oftalmic</DenumireMedicament>
        <CodATC>: S01AA. ANTIBIOTIC</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <Compozitie>Sulfat de neomicina 0,5 g%, sulfat de polimixina-B 1625000 UI (cca. 0,250 g), lanolina anhidra 4 g%, ulei de parafina de uz intern 10 g%, vaselina alba - pana la 100 g</Compozitie>
        <PrezentareFarmaceutica>Tuburi de 6 g</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Infectii microbiene externe ale ochiului si anexelor sale (blefarite, blefaro- si kerato-conjunctivite, episclerite, dacriocistite) provocate de germeni sensibili la antibioticele din formula; prevenirea infectiilor microbiene oculare dupa arsuri, plagi si interventii oftalmochirurgicale, de asemenea, in cazul utilizarii unui tratament local cu corticosteroizi</Indicatii>
        <Contraindicatii>Sensibilizarea la oricare din componente.</Contraindicatii>
        <Atentie> Se va evita tratamentul de lunga durata, pentru a impiedica dezvoltarea rezistentei microbiene. Daca apar fenomene alergice tinand seama de posibilitatea unor reactii incrucisate, se vor evita in tratamentul unor eventuale infectii ulterioare: kanamicina, paromomicina, streptomicina si gentamicina</Atentie>
        <ModDeAdministrare>In functie de severitatea infectiei, se introduce o cantitate mica de unguent in sacul conjunctiv (eventual, se aplica, pe pleoape, in cazul blefaritelor externe), la 3-4 ore</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>In general unguentul este bine tolerat; nu este insa exclusa aparitia unor reactii alergice la neomicina, care impun intreruperea tratamentului</ReactiiAdverse>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Neomicina din formula unguentului include, in spectrul sau antimicrobian, numerosi germeni grampozitivi si gramnegativi, fiind activa si fata de mai multe tulpini de Proteus. Sfera de actiune a Polimixinei-B este strict limitata la microorganisme gramnegative, inclusiv numeroase tulpini de Pseudomonas aerugi-nosa</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>La adapost de caldura.</ConditiiDePastrare>
        <Valabilitate>: 2 ani.    </Valabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UNGUENT OFTALMIC unguent oftalmic</DenumireMedicament>
        <CodATC>: S01CA. CORTICOSTEROIZI SI ANTIINFECTIOASE IN COMBINATI</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi Compozitie100 g de unguent contine</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Tuburi cu 6 g de unguent</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Blefarite, eczeme palpebrale, salazion infectat, orjelet, conjunctivite alergice, estivale, foliculare. Keratite punctiforme si flictenulare; irite. In tratamentul preventiv al reactiilor inflamatoare si al complicatiilor infectioase in oftalmochirurgie. Iritatia sau infectia cavitatilor de enucleare</Indicatii>
        <Contraindicatii>Antecedente de hipersensibilitate la vreuna din componentele unguentului; afectiunile oculare de etiologie fungica sau virotica</Contraindicatii>
        <EfecteSecundare>Eventualele reactii de intoleranta locala, care de obicei nu necesita intreruperea tratamentului. Foarte rar in cazuri de iridociclita postoperatorie se semnaleaza intoleranta, caracterizata prin congestie, eczematizare palpebrala, hipersecretie seroasa</EfecteSecundare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>In formula unguentului este asociat un glucocorticoid sintetic de uz topic, dotat cu actiune antiinflamatoare, antipruritica si antialergica, superioara hidrocortizonului, cu un antibiotic cu spectru antibacterian larg. Ambele substante nu au efect sistemic si sunt, in general, bine tolerate de ochi si anexele sale</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>La adapost de caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UNGUENT OFTALMIC unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D07XB. CORTICOSTEROIZI CU POTENTA MODERATA IN ALTE COMBINATI</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi Compozitie100 g de unguent contine</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Tuburi cu 6 g de unguent</PrezentareFarmaceutica>
        <Indicatii>Blefarite, eczeme palpebrale, salazion infectat, orjelet, conjunctivite alergice, estivale, foliculare. Keratite punctiforme si flictenulare; irite. In tratamentul preventiv al reactiilor inflamatoare si al complicatiilor infectioase in oftalmochirurgie. Iritatia sau infectia cavitatilor de enucleare</Indicatii>
        <Contraindicatii>Antecedente de hipersensibilitate la vreuna din componentele unguentului; afectiunile oculare de etiologie fungica sau virotica</Contraindicatii>
        <EfecteSecundare>Eventualele reactii de intoleranta locala, care de obicei nu necesita intreruperea tratamentului. Foarte rar in cazuri de iridociclita postoperatorie se semnaleaza intoleranta, caracterizata prin congestie, eczematizare palpebrala, hipersecretie seroasa</EfecteSecundare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>In formula unguentului este asociat un glucocorticoid sintetic de uz topic, dotat cu actiune antiinflamatoare, antipruritica si antialergica, superioara hidrocortizonului, cu un antibiotic cu spectru antibacterian larg. Ambele substante nu au efect sistemic si sunt, in general, bine tolerate de ochi si anexele sale</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>La adapost de caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UNGUENT PENTRU TRATAMENTUL ACNEEI ROZACEE unguent</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D10AF. ANTIINFECTIOASE PENTRU TRATAMENTUL ACNEE</CodATC>
        <Producator>:Antibiotice Iasi</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Unguent continand sulfacetamida sodica 1 g, metronidazol 1,5 g, hidrolizat de colagen 1 g, excipienti pana la 100 g (tub cu 35 g)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Sulfacetamida are proprietati antibacterice, cu spectru larg, metronidazolul este activ fata de bacteriile anaerobe, hidrolizatul de colagen are efect trofic si favorizeaza epitelizarea</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Acnee rozacee, acnee polimorfa, dermatoze acneiforme</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>In aplicatii pe piele, local, o data/zi</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Reactii alergice</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Alergie la sulfamide, metronidazol sau substante inrudite; prudenta sau se evita in timpul sarcinii.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UNI  comprimate retard</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R03DA. DERIVATI XANTINIC</CodATC>
        <Producator>:Schering-Plough</Producator>
        <Compozitie>Teofilina anhidra</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Uni-Dur tablete retard 400 mg, cutii cu 20 tablete; Uni-Dur tablete 600 mg, cutii cu 20 tablete</FormaDePrezentare>
        <IndicatiiSiModDeFolosire>: Uni-Dur tablete retard este indicat pentru ameliorarea si/sau prevenirea simptomelor de astm si bronhospasmului reversibil, asociat cu bronsita cronica si emfizem, la adulti si copiii peste 12 ani</IndicatiiSiModDeFolosire>
        <InteractiuniMedicamentoase>S-a demonstrat ca exista un sinergism toxic cu efedrina, care poate interveni si in cazul altor bronhodilatatoare simpatominetice. Teofilina nu trebuie sa fie administrata impreuna cu alti agenti xantinici. S-au raportat nivele crescute ale teofilinei serice cand teofilina a fost administrata cu allopurinol (doza mare), cimetidina, ciprofloxacin, eritromicina, norfloxacin, troleandomicina, fluvoxamina, propranolol si contraceptive orale. Administrarea concomitenta a teofilinei si carbonatului de litiu poate determina cresterea excretiei renale a litiului. Nivelurile teofilinei cat si fenitoinei sunt scazute in timpul administrarii lor concomitente. La pacientii necesitind teofilina este mai bine sa fie evitati beta-blocantii non-selectivi din cauza activitatii farmacologice antagoniste. In plus clearance-ul la teofilina poate fi scazut. Administrarea concomitenta a teofilinei cu barbiturice, carbamazepina si alti inductori ai enzimelor microzomale hepatice poate creste metabolismul teofilinei si clearance-ul</InteractiuniMedicamentoase>
        <ReactiiAdverse>Cele mai importante reactii adverse observate in tratamentul cu Uni-Dur tablete retard sunt cele de tip cofeinic si s-au raportat de obicei la nivele serice ale teofilinei mai mari de 20 mcg/ ml. Cu o frecventa in scadere, cele mai comune reactii adverse includ durerea de cap, greata si insomnia. Printre efectele mai rar intalnite se numara dispepsia, tremorul, ameteala. Cele mai multe reactii adverse sunt minime spre moderate ca severitate si rareori sunt severe. in studiile clinice, retragerea din studiu datorita reactiilor adverse a avut o frecventa scazuta</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Acest produs este contraindicat la indivizii cu sensibilitate cunoscuta la una din componentele sale. Este de asemenea contraindicat la pacientii cu ulcer peptic activ si la cei cu epilepsie latenta</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Nu s-au facut studii pe animale cu privire la influenta teofilinei asupra functiei de reproducere. Nu se cunoaste daca teofilina poate cauza patologie fetala cand este administrata unei femei gravide sau daca poate afecta capacitatea de reproducere. Teofilina difuzeaza in laptele de mama si poate cauza iritabilitate si alte semne de toxicitate la copiii alimentati la san. Se recomanda sa se aleaga intre administrarea medicamentului si alaptare .    </SarcinaSiAlaptare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UNIPRES comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C08CA. DYHIDROPYRIDINE DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:KRKA</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate continand 10 mg nitrendipina (cutie cu 20 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antagonist de calciu, antihipertensiv, in special prin efectul vasodilatator periferic. Nitredipina blocheaza selectiv canalele de calciu si musculatura vaselor de sange si miocard. Produsul amelioreaza circulatia renala, cardiaca si periferica</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Hipertensiunea arteriala</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Per os. In general, 10 - 20 mg/zi. Tratamentul este de lunga durata si se poate asocia cu beta-blocante si diuretice</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Uneori apar: cefalee, inrosirea tegumentelor, usor edem</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Insuficienta hepatica, renala si cardiaca grava.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>URICOL granule effeverscente</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G04AK. ANTISEPTICE SI ANTIINFECTIOASE IN COMBINATII CU SULFONAMID</CodATC>
        <Producator>:Pharco Pharmaceuticals</Producator>
        <Compozitie>Fiecare 100 mg contine</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>: Cutii continand 6 pliculete (5 mg fiecare)</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>: Infectii cronice ale tractului urinar (pielite, pielonefrite, cistite) si infectii asociate cu vezica neurogena; profilaxia reinfectarii unei urini sterile la pacientii cu urina reziduala insotind unele tulburari neurologice si cu cateterizare prelungita a vezicii; spasme ale tractului urinar; pentru inlaturarea disconfortului datorat hipermotilitatii rezultand din inflamatii ca in cistite, prostatite, uretrice si uretrocistite; adjuvant in tratamentul gutei</Indicatii>
        <Contraindicatii>: Pacientii cu insuficienta renala sau hepatica</Contraindicatii>
        <Dozaj>: 1 - 2 pachete dizolvate in 1/2 pahar cu apa si luate de trei ori pe zi sau la recomandarea medicului</Dozaj>
        <ConditiiDePastrare> Locuri uscate si reci. Nu trebuie lasate la indemana copiilor</ConditiiDePastrare>
        <Proprietati>Uricol este o formula multifunctionala ce combina 3 ingrediente active cu activitati multiple pe tractul urinar. Hexamina si citratul de piperazina sunt rapid absorbite din tractul gastrointestinal si o mare parte din ele ajung in urina nemodificate. In urina acida, hexamina este incet hidrolizata in formaldehida, la care uropatogenii sunt susceptibili si nu dezvolta rezistenta in tratamentul de lunga durata. Citratul de piperazina actioneaza dizolvand acidul uric si astfel previne depozitarea lui in tractul urinar, iar prin natura sa acida potenteaza efectul antibacterian al hexaminei. Khelin, al treilea ingredient de origine vegetala, exercita o actiune antispastica directa, prelungita si puternica pe muschii netezi ai tractului urinar. Cantitatea mica de carbonat de sodiu, obtinuta prin dizolvarea bazei efervescente, contracareaza orice iritatie care poate aparea la nivelul stomacului datorita interactiunii hexaminei cu sucul gastric acid si producerii in situ de formaldehida. Aceste proprietati fac ca granulele efervescente de Uricol sa constituie un medicament preparat cu multipe actiuni.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>URINEX capsule gelatinoase</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G04BD. ANTISPASTICE URINAR</CodATC>
        <Producator>:Pharco Pharmaceuticals</Producator>
        <Compozitie>Fiecare capsula contine</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii continand 24 de capsule</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Tulburari renale si urinare; spasme dureroase si inflamatorii ale tractului urinar asociate cu urolitiaza; pentru dizolvarea si eliminarea calculilor de la nivelul tractului urinar</Indicatii>
        <Dozaj>O capsula va fi luata de 3 - 4 ori pe zi cu o jumatate de ora inainte de mese sau la recomandarea medicului</Dozaj>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra in locuri uscate si reci. A se pastra in locuri ferite de copii</ConditiiDePastrare>
        <Proprietati>Urinex este o combinatie bine tolerata de ingrediente pure naturale care produce o imbunatatire marcanta, subiectiva in tulburarile dureroase renale si litiaza urinara. Urinex este eliminat din corp prin urina sub forma de glucuronide care stabilizeaza coloidele urinare, creste solubilitatea sarurilor de calciu si ajuta la eliminarea calculilor. Urinex, de asemenea, creste fluxul sanguin renal, ducand la o crestere a excretiei de urina, ceea ce ajuta la spalarea calculilor din tractul urinar. Efectul hiperemic pe membranele mucoase renale reduce durerea asociata inflamatiei. In plus, efectul antispastic pe tractul urinar faciliteaza eliminarea calculilor si reduce spasmul care produce colici renale si uretrale.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>URO capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J07AX. ALTE VACCINURI BACTERIEN</CodATC>
        <Producator>:OM Laboratories</Producator>
        <Compozitie>Fiecare capsula contine: 6 mg extract de E.coli cu proprietati imunostimulante</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 30 si 90 de capsule</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Imunoterapia orala a infectiilor urinare</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul infectiilor recidivante sau cronice ale cailor urinare indiferent de germenii implicati. Reprezinta un tratament adjuvant asociat antibioterapiei uzuale. Uro-Vaxom este in special recomandat in urmatoarele afectiuni: cistite, piclonefrite, uretrite, bacteriurii asimptomatice, infectii survenite in timpul cateterismului vezical sau uretral</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Tratamentul infectiilor recidivante in faza acuta: 1 capsula pe zi ca adjuvant al antibioterapiei, administrat de preferinta pe stomacul gol, pana la disparitia simptomelor, dar cel putin 10 zile consecutiv. Tratamentul cazurilor rebele si recidivante: 1 capsula pe zi timp de 3 luni consecutiv</ModDeAdministrare>
        <Precautii>Desi studiile pe animale n-au evidentiat efecte teratogene sau fetotoxice, se recomanda ca de altfel pentru cea mai mare parte a medicamentelor, a nu se administra Uro-Vaxom in timpul primelor 3 luni ale sarcinii, decat cu avizul medicului</Precautii>
        <Interactiuni>Nu se cunosc pana acum.ProprietatiUro-Vaxom stimuleaza in mod nespecific mecanismele de aparare naturala a organismului. Creste astfel rezistenta fata de infectiile urinare si permite diminuarea duratei si frecventei antibioterapiei ca si a curelor de dezinfectare urinare. Actiunea sa asupra sistemului imunitar a fost demonstrata: la animal printr-o stimulare nespecifica a limfocitelor B si a celulelor NK, o activare a macrofagelor peritoneale si a fagocitozei, o stimulare a imunoglobulinelor secretorii, in particular a IgA, ca si prin teste de protectie activa; la om, prin stimularea limfocitelor T si a inductiei de interferon endogen.    </Interactiuni>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UROGRAFIN 76% solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: V08AA. SUBSTANTE CONTRAST RX NEFROTROPICE OSMOLARITATE INALT</CodATC>
        <Producator>:Schering AG Compozitie1 ml 76%, -60% contin 0,10 respectiv 0,08 g amidotrizoat de sodiu, 0,66 respectiv 0,52 megluminamidotrizoat in solutie apoasa (corespunzator la 370 ml iod/ml la 76% si 292 mg iod/ml la 60%)</Producator>
        <ActiuneTerapeutica>Produs radiologic de contrast</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>In urografia intravenoasa si retrograda. In angiografie utilizand angiografia de substractie digitala (pentru coronarografie numai Urografin-76%) si reprezentarea cavitatilor corporale (nu se va utiliza insa pentru mielografie, ventriculografie, cisternografie)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipertireoza manifesta, insuficienta cardiaca decompensata. Indicatiile de administrare se vor pune deosebit de riguros in cazul unei hipersensibilitati fata de mijloacele de contrast ce contin iod, in cazurile de tulburare functionala grava hepatica sau renala, in insuficienta cardiovasculara, emfizem pulmonar, o stare generala proasta, arterioscleroza cerebrala, diabet zaharat care necesita tratament, o suferinta cerebrala insotita de convulsii, hipertireoza latenta, gusa nodulara, plasmocitom, sarcina</Contraindicatii>
        <ReactiiSecundare>Aceste reactii secundare, in legatura cu administrarea intravasculara de substante de contrast ce contin iod, sunt de obicei usoare pana la medii si trecatoare, desi au fost observate si reactii grave ce pot ameninta viata (mergand pana la oprirea circulatiei vasculare, soc anafilactic), chiar moarte. Cele mai frecvente reactii care apar dupa administrarea intravasculara sunt reprezentate insa de greata, varsaturi, inrosirea tegumentelor, senzatie generala de caldura sau de dureri. De asemenea pot aparea reactii cu o simptomatologie alergica. Acestea pot reprezenta primele elemente ale unei stari de soc care va urma (atentie deci, in special la predispozitiile alergice). In unele cazuri rare se poate ajunge la insuficiente renale trecatoare si la reactii intarziate. Administrarea poate duce doar in cazuri singulare la reactii tisulare ceva mai puternice. In urografia retrograda tulburarile subiective ca senzatia de caldura si greata, sunt rare. Reactii de hipersensibilitate mergand pana la starea de soc sunt foarte rare</ReactiiSecundare>
        <Interactiuni>Diagnosticul tiroidian prin radioizotopi este modificat pe o durata de 2-6 saptamani</Interactiuni>
        <Recomandari>Nu se va restrange in nici un caz aportul de lichide in cazul unui plasmocitom, diabet zaharat care necesita tratament, poli- sau oligurie, guta, ca si la sugari, copii mici si pacienti varstnici cu o stare generala alterata. O tulburare hidroelectrolitica trebuie echilibrata. Datorita pericolului unor crize de hipertensiune la pacientii cu feocromocitom se recomanda in prealabil o medicatie cu blocanti de alfa receptori. Alte informatii detaliate sunt de gasit in publicatiile de specialitate</Recomandari>
        <Dozare>Urografia intravenoasa: la adulti si la tineri pentru fiecare kg de greutate corporala pana la 1,5 ml Urografin 60% (max. 150 ml) sau 1 ml Urografin 76% (max. 100 ml).Mod de prezentare76% fiole de 20 ml. 60% fiole de 20 ml.    </Dozare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UROGRAFIN 76% solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: V08AA. SUBSTANTE CONTRAST RX NEFROTROPICE OSMOLARITATE INALT</CodATC>
        <Producator>:Schering AG Compozitie1 ml 76%, -60% contin 0,10 respectiv 0,08 g amidotrizoat de sodiu, 0,66 respectiv 0,52 megluminamidotrizoat in solutie apoasa (corespunzator la 370 ml iod/ml la 76% si 292 mg iod/ml la 60%)</Producator>
        <ActiuneTerapeutica>Produs radiologic de contrast</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>In urografia intravenoasa si retrograda. In angiografie utilizand angiografia de substractie digitala (pentru coronarografie numai Urografin-76%) si reprezentarea cavitatilor corporale (nu se va utiliza insa pentru mielografie, ventriculografie, cisternografie)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipertireoza manifesta, insuficienta cardiaca decompensata. Indicatiile de administrare se vor pune deosebit de riguros in cazul unei hipersensibilitati fata de mijloacele de contrast ce contin iod, in cazurile de tulburare functionala grava hepatica sau renala, in insuficienta cardiovasculara, emfizem pulmonar, o stare generala proasta, arterioscleroza cerebrala, diabet zaharat care necesita tratament, o suferinta cerebrala insotita de convulsii, hipertireoza latenta, gusa nodulara, plasmocitom, sarcina</Contraindicatii>
        <ReactiiSecundare>Aceste reactii secundare, in legatura cu administrarea intravasculara de substante de contrast ce contin iod, sunt de obicei usoare pana la medii si trecatoare, desi au fost observate si reactii grave ce pot ameninta viata (mergand pana la oprirea circulatiei vasculare, soc anafilactic), chiar moarte. Cele mai frecvente reactii care apar dupa administrarea intravasculara sunt reprezentate insa de greata, varsaturi, inrosirea tegumentelor, senzatie generala de caldura sau de dureri. De asemenea pot aparea reactii cu o simptomatologie alergica. Acestea pot reprezenta primele elemente ale unei stari de soc care va urma (atentie deci, in special la predispozitiile alergice). In unele cazuri rare se poate ajunge la insuficiente renale trecatoare si la reactii intarziate. Administrarea poate duce doar in cazuri singulare la reactii tisulare ceva mai puternice. In urografia retrograda tulburarile subiective ca senzatia de caldura si greata, sunt rare. Reactii de hipersensibilitate mergand pana la starea de soc sunt foarte rare</ReactiiSecundare>
        <Interactiuni>Diagnosticul tiroidian prin radioizotopi este modificat pe o durata de 2-6 saptamani</Interactiuni>
        <Recomandari>Nu se va restrange in nici un caz aportul de lichide in cazul unui plasmocitom, diabet zaharat care necesita tratament, poli- sau oligurie, guta, ca si la sugari, copii mici si pacienti varstnici cu o stare generala alterata. O tulburare hidroelectrolitica trebuie echilibrata. Datorita pericolului unor crize de hipertensiune la pacientii cu feocromocitom se recomanda in prealabil o medicatie cu blocanti de alfa receptori. Alte informatii detaliate sunt de gasit in publicatiile de specialitate</Recomandari>
        <Dozare>Urografia intravenoasa: la adulti si la tineri pentru fiecare kg de greutate corporala pana la 1,5 ml Urografin 60% (max. 150 ml) sau 1 ml Urografin 76% (max. 100 ml).Mod de prezentare76% fiole de 20 ml. 60% fiole de 20 ml.    </Dozare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UROMITEXAN comprimate filmate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: V03AF. ANTITOXICE IN TRATAMENTUL CITOSTATI</CodATC>
        <Producator>:ASTA Medica</Producator>
        <SubstantaActiva>Mesna</SubstantaActiva>
        <Compozitie>Substanta activa: 1 comprimat filmat contine mesna 400 mg sau 600 mg.</Compozitie>
        <Excipienti>: Lactoza monohidrat, calciuhidrogenfosfatdihidrat, stearat de magneziu, povidon, metilhidroxipropilceluloza, macrogol 4000, dioxid de titan, dimeticondioxid de siliciu, celuloza microcristalina, amidon de porumb</Excipienti>
        <FormaDePrezentare>Uromitexan comprimate 400 mg si 600 mg: ambalaje cu 10 si 20 de comprimate filmate; ambalaje clinice. Comprimatele Uromitexan 400 mg si 600 mg sunt divizabile. Substanta activa din Uromitexan comprimate a 400 mg si/sau 600 mg (mesna) este disponibila si sub forma de solutie injectabila - fiole a 400 mg</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Antidot al oxazafosforinelor (Uroprotector). Protectia impotriva leziunilor cailor urinare in terapia antitumorala</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Profilaxia cailor urinare cu ifosfamida, ciclofosfamida si trofosfamida (substante active), utilizate in cadrul chimioterapiei antineoplazice. Recomandare: Actiunea protectoare a mesna se exercita asupra cailor urinare. Celelalte masuri de precautie si insotitoare nu sunt afectate si pot fi continuate in cazul tratamentului cu antineoplazice</Indicatii>
        <Contraindicatii>In caz de hipersensibilitate cunoscuta la mesna sau la unul din excipienti. In cazul in care se manifesta reactii alergice sau anafilactice (pentru simptome, vezi "Reactii adverse") dupa administrarea de Uromitexan, sau a substantei active mesna (respectiv, substante care apartin grupei tiolilor). Riscul reactiilor alergice sau anafilactice este crescut in cazul afectiunilor autoimune (lupus eritematos, anumite forme de boli inflamatorii renale) sau in anumite forme de afectiuni articulare. Din aceste motive, trebuie informat medicul asupra prezentei in antecedente a oricarei afectiuni din cele mentionate mai sus. In cazul insuficientei renale (creatinina serica &gt; 12 mg/l, respectiv clearance-ul creatininei</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Studiile efectuate pe animale nu au evidentiat efecte embriotoxice si teratogene ale Uromitexan. Deoarece in cadrul terapiei antitumorale administrarea de Uromitexan se face numai pentru protectia cailor urinare, trebuie luat in considerare raportul risc/beneficiu al terapiei antitumorale in timpul perioadei de sarcina si alaptare</SarcinaSiAlaptare>
        <Precautii>Administrarea de Uromitexan la copii nu a fost suficient cercetata pana in prezent. Nu au fost efectuate cercetari speciale pentru administrarea produsului la pacienti varstnici</Precautii>
        <RecomandariInCazulParticipariiLaTraficulRutierSauAlManevrariiDeUtilaje>Administrarea concomitenta de Uromitexan cu antitumorale poate genera greturi si varsaturi. Din acest motiv, capacitatea de participare activa la traficul rutier sau de manipulare a utilajelor poate fi influentata</RecomandariInCazulParticipariiLaTraficulRutierSauAlManevrariiDeUtilaje>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Nu se cunosc. In cursul administrarii de Uromitexan se pot obtine rezultate fals pozitive la determinarea corpilor cetonici urinari</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <IndicatiiDeDozareModSiDurataDeAdministrare>Urmatoarele indicatii sunt valabile doar in cazul in care nu se prescrie altfel. Indicatiile trebuie respectate, in caz contrar actiunea produsului nefiind cea scontata. Concomitent cu inceperea terapiei antitumorale, Uromitexan, respectiv substanta activa, mesna, se administreaza ca solutie injectabila (i.v.). Administrarea de Uromitexan se va face la 2 si, respectiv, 6 ore de la inceperea tratamentului cu citostatice. Numarul de comprimate filmate administrate cu suficient lichid este dependent de doza de citostatice administrate (de 2 ori 40% din doza oxazafosforinelor). Medicul Dvs. va va informa asupra dozei si momentului exact al administrarii de Uromitexan</IndicatiiDeDozareModSiDurataDeAdministrare>
        <PrecautiiInAdministrareSiSupradozare>In cazul in care Uromitexan a fost administrat in cantitate prea mare (premeditat sau accidental), informati medicul curant asupra situatiei aparute. Nu este cunoscut un antidot specific pentru mesna. Testarile efectuate la indivizi sanatosi in doze zilnice unice de 6 comprimate au evidentiat: greturi, varsaturi, colici abdominale, cefalee, astenie, dureri articulare si ale membrelor, stari depresive, iritabilitate, rash cutanat, hipotensiune si tahicardie. In cazuri rare, au fost raportate reactii pseudoalergice cutanate, crize hipotensive, tahicardie. In cazul administrarii concomitente cu citostaticele, reactiile adverse nu pot fi clar delimitate de cele ale oxazafosforinelor sau de cele ale medicatiei insotitoare. Pentru o protectie optima, este necesar sa respectati intervalul de administrare prescris. Daca totusi ati uitat sa luati un comprimat, puteti sa vi-l administrati in urmatoarele doua ore. In cazul in care intervalul este mai mare de doua ore, este recomandat ca Uromitexan sa fie administrat i.v. In acest caz, este absolut necesar sa va informati medicul.Reactii adverseOcazional, s-a semnalat aparitia reactiilor anafilactice si hiperemice dupa administrarea de mesna. Acest risc este de circa 3,5 ori mai mare la pacientii cu afectiuni autoimune decat la pacientii cu tumori (fara afectiuni autoimune). Au fost raportate: reactii pseudoalergice (rash cutanat, prurit, eritem cutanat si al mucoaselor, edem urticarian, exantem pana la formarea de vezicule, enantem), cresteri tranzitorii ale transaminazelor hepatice, ca si reactii generale nespecifice, cum ar fi febra, torpoare, greturi, varsaturi. In cazuri izolate, s-au observat tulburari circulatorii: hipotensiune si tahicardie. Testarile efectuate la indivizi sanatosi in doze zilnice unice mai mari, de 60-70 mg/kg corp, au evidentiat: greturi varsaturi, diaree, cefalee, astenie, dureri articulare si ale membrelor, hipotensiune si tahicardie, reactii cutanate. In timpul tratamentului, aceste reactii adverse nu pot fi delimitate de cele datorate citostaticelor sau de cele ale medicatiei insotitoare. Medicul va va informa ce masuri trebuie luate in cazul acestor reactii adverse. Daca observati manifestarea unor reactii adverse nementionate anterior, va rugam sa informati medicul sau farmacistul Dvs. despre ele</PrecautiiInAdministrareSiSupradozare>
        <Valabilitate>Uromitexan nu vor fi administrate dupa data limita de valabilitate inscrisa pe ambalaj si blister.    </Valabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>URSOFALK capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A05AA. PREPARATE CONTINAND ACIZI BILIAR</CodATC>
        <Producator>:Dr. Falk</Producator>
        <SubstantaActiva>: 1 capsula contine 250 mg acid ursodeoxycholic.</SubstantaActiva>
        <Excipienti>: Amidon de porumb, siliciu coloidal anhidru, stearat de magneziu, bioxid de titan (E171), dodecyl sulfat de sodiu, gelatina</Excipienti>
        <Indicatii>Dizolvarea calculilor biliari colesterolici din colecist. Calculii trebuie sa fie radiotransparenti si functia colecistului trebuie sa fie intacta. Gastrita de reflux biliar. Colestaze hepatice (de exemplu ciroza biliara primara)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Ursofalk nu se administreaza in cazul: Inflamatiilor acute ale colecistului, cailor biliare si pancreasului. Obstructiei tractului biliar (coledoc ori colecist). Afectiunilor inflamatorii ale intestinului gros sau subtire. Sarcina. Ursofalk nu trebuie administrat pacientilor cu calculi calcificati, a caror vezicula biliara nu poate fi vizualizata radiologic (cu raze X), cu tulburari de contractilitate a colecistului sau frecvente colici biliare</Contraindicatii>
        <SarcinaSiLactatie>Dat fiind faptul ca riscul embriotoxicitatii nu a fost definitiv clarificat, femeile aflate in perioada fecunda vor fi tratate numai daca iau in acelasi timp masuri contraceptive eficiente. Existenta sarcinii trebuie exclusa inaintea inceperii tratamentului. Pentru siguranta tratamentul nu trebuie aplicat in timpul sarcinii si alaptarii</SarcinaSiLactatie>
        <EfecteAdverse>Calcificarea calculilor biliari poate sa apara in timpul tratamentului. In rare cazuri, fecalele pot deveni pastoase</EfecteAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoase>Ursofalk nu trebuie administrat in acelasi timp cu cholestyramin, colestipol sau preparate antiacide ce contin hidroxid de aluminiu, deoarece acestea se combina cu acidul ursodeoxycholic in intestin, impiedicand astfel absorbtia substantei din intestin si reduce astfel eficacitatea acestuia</InteractiuniMedicamentoase>
        <ModDeAdministrare>Pentru dizolvarea calculilor biliari colesterolici si in colestazele hepatice, doza zilnica este de aproximativ 10 mg/kg corp echivalent la: 60 kg - 2 capsule; 70 kg - 3 capsule; 80 kg - 3 capsule; 90 kg - 4 capsule; 100 kg - 4 capsule. Pentru tratamentul gastritei de reflux biliar se administreaza 1 capsula pe zi. Capsulele trebuie luate seara inainte de culcare. Modul si durata administrarii: Se vor inghiti capsulele cu putin lichid. Se vor lua cu regularitate. Tratamentul pentru dizolvarea calculilor biliari poate dura intre 6 si 24 luni. Daca nu se observa o reducere a dimensiunii calculilor dupa 12 luni se recomanda intreruperea tratamentului. Rezultatele terapiei trebuie monitorizate prin ecografie sau colecistografie la fiecare 6 luni. Pentru tratamentul gastritei de reflux biliar, Ursofalk se administreaza in mod normal timp de 10-14 zile. Medicul curant va decide durata tratamentului. Nota: Este necesar controlul ecografic al calculilor biliari inainte de inceputul tratamentului si la interval de 6 luni in cursul acestuia. Tratamentul va fi monitorizat si prin controlul initial si periodic al transaminazelor GOT si GPT</ModDeAdministrare>
        <Valabilitate>A nu se lua medicamentul dupa data de expirare. A nu se lasa medicamentul la indemana copiilor!    </Valabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>USCOSIN comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A03BB. ALCALOIZI DIN BELLADDON</CodATC>
        <Producator>:Sintofarm S.A.</Producator>
        <Indicatii>Colici intestinale, biliare, ureterale, spasm piloric sau de cardia, ulcer gastroduodenal, colita mucomembranoasa; dismenoree, retentie de lohii; pentru efectuarea duodenografiei hipotone si diagnosticul diferential radiologic intre spasmele functionale si stenoza organica</Indicatii>
        <Contraindicatii>Glaucom, adenom de prostata cu retentie urinara, ileus paralitic, megacolon, obstacol mecanic la nivelul tubului digestiv, hernie hiatala cu reflux esofagian, tahiaritmii supraventriculare; prudenta in cardiopatia ischemica grava si la bolnavii cu hipertiroidism marcat. Prudenta cand se asociaza cu chinidina, amantadina, antidepresive triciclice (creste riscul reactiilor adverse)</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Uscaciunea gurii, tulburari de vedere, tahicardie, constipatie, dificultate in urinare (mai ales la doze mari)</ReactiiAdverse>
        <ModDeAdministrare>Adulti: cate 1-2 comprimate de 3-5 ori/zi. Copii 6-12 ani: 1 comprimat de 3 ori/zi</ModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Antispastic digestiv si genito-urinar prin actiune parasimpatolitica si slab ganglioplegica; antisecretor gastric. Absorbtia intestinala este slaba, iar durata de actiune este relativ scurta.    </ActiuneFarmacoterapeutica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>UVOFED solutie extern</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R01AB. SIMPATOMIMETICE COMBINATII FARA CORTICOSTEROIZ</CodATC>
        <Producator>:Biofarm</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Solutie uleioasa pentru uz extern, continand la 100 g, efedrina 0,5 g, camfor 0,15 g, ulei de eucalipt 0,65 g, ulei de menta 0,6 g, ulei de fenicul 0,8 g, ulei de lamaie 0,7 g, clorbutanol 0,2 g (flac. cu 10 ml)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antiinflamator, decongestiv si antiseptic la nivelul mucoasei nazale</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Rinite acute si cronice, faringite</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Instilatii in fiecare nara, la adult cate 4 picaturi, la copii cate 1-3 picaturi (in functie de varsta), de 2-4 ori/zi</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Rareori reactii alergice; administrarea timp indelungat poate provoca uscaciunea mucoasei nazale, rinita iatrogena, cefalee, insomnie, palpitatii; la copiii mici efedrina poate fi cauza de efecte toxice sistemice</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Copii mai mici de 3 ani, glaucom cu unghi inchis, alergie la una din componente; prudenta la hipertensivi, coronarieni si hipertiroidieni. Efedrina continuta figureaza pe lista substantelor dopante (este interzisa la sportivi).    </Contraindicatii>
      </Medicament>
</Medicamente>