<Medicamente>
    <Medicament>
        <DenumireMedicament>WOBENZYM drajeuri gastro-rezistente</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M09AB5</CodATC>
        <Producator>:MUCOS Emulsiongesellschaft mbH Malvenweg 2 D-825 24 Geretsried, Germany       </Producator>
        <Compozitie>Un drajeu gastro-rezistent contine pancreatina 100mg (echivalent cu 300 U-FIP proteo-litice, 4000 U-FIP amilolitice si 4500 U-FIP lipolitice), tripsina 24mg (echivalent cu 360U-FIP), chimotripsina 1 mg (echivalent cu 5 µkat), bromelinä 45mg (echivalent cu 225U-FIP), papaina 60mg (echivalent cu 90 U-FIP), amilaza 10mg (echivalent cu 50 U-FIP),lipaza 10mg (echivalent cu 34 U-FIP), rutozid trihidrat 50mg si excipientii: nucleu - amidon de porumb, stearat de magneziu, acid stearic, lactoza monohidrat, apa purificata, dioxid de siliciu coloidal, talc; strat de drajefiere - zaharoza, talc, carbonat de calciu, acid metacrilic (copolimer tip A), selac, dioxid de titan (E 171), white shade, Yellow orange S (E 110), Ponceau 4R (E 124), polivinil pirolidona, macrogol 6000, dibutil ftalat, ceara galbena, ceara Carnauba.Forma de prezentaredrajeuri gastro-rezistent</Compozitie>
        <Ambalaj>Cutie cu 2 blistere continand cate 20 drajeuri gastro-rezistente.Cutie cu 10 blistere continand cate 20 drajeuni gastro-rezistente.Cutie cu un flacon continand 800 drajeuri gastro-rezistente</Ambalaj>
        <Pastrare>A nu se utiliza dupa data de expirare inscrisa pe ambalaj.A se pastra la temperaturi intre 15-25°C, in ambalajul original.A nu se lasa la indemana copiilor</Pastrare>
        <Precautii>Utilizarea Wobenzym® obliga la prudenta in caz de deficit de coagulare congenital (de ex. hemofilie) sau dobandit, insuficienta hepatica avansata, afectiuni renale, interventii chirurgicale planificate sau tendinta la reactii alergice</Precautii>
        <Interactiuni>Administrarea concomitenta de Wobenzym® cu un antibiotic creste eficacitatea celui din urma la nivelul locului de actiune</Interactiuni>
        <SarcinaSiAlaptarea>Studii la animale privind embriotoxîicitatea produselor polienzimatice nu au evidentiat efecte embriotoxice. Totusi utilizarea Wobenzym® in timpul sarcinii obliga la prudenta.Nu exista date disponibile privind eliminarea medicamentului prin laptele matern.Capacitatea de a conduce vehicule sau de afolosi utilaje Wobenzym® nu modifica capacitatea de a conduce vehicule sau de a folosi utilaje</SarcinaSiAlaptarea>
        <DozeSiModDeAdministrare>Doza uzuala la adulti este de 2-3 drajeuri de 3 ori pe zi, administrate cu un pahar cu apa, 1/2-1 ora inaintea meselor de dimineata, pranz si seara. Drajeurile se inghit intacte. Doza maxima este de 10 drajeuri de 3 ori pe zi. Tratamentul se face pana la disparitia simptomelor.Grupa farmacoterapeuticaalte medicamente pentru afectiuni ale sistemuluimusculo-scheletic; enzyme.Wobenzym® este un preparat destinat uzului intern care asociaza diferite enzime litice – mai ales enzime proteolitice (tripsina, chimotripsina, bromelina, papaina) si rutozid.Cercetari experimentale si clinice referitoare la diferite enzime proteolitice administrate pe cale generala au evidentiat efecte: antiinflamator si antiedematos, antiagregant plachetar si imunomodulator.Rutozidul, un derivat flavonoidic din grupa vitaminelor P mareste rezistenta capilara, efect operant indeosebi in caz de fragilitate capilara</DozeSiModDeAdministrare>
        <IndicatiiTerapeutice>Wobenzym® este indicat ca medicatie alternativa in diferite afectiuni cu componenta inflamatorie: - maladii vasculare: varice, tromboflebite, sindrom posttrombotic, limfedem etc.- maladii reumatice: boala artrozica, artritele reactive, reumatismul abarticular, reumatismul articular acut etc.- traumatologie, medicina sportiva-entorse, lucsatii, hematoame etc.- imunomodulator: stari imunodeficitareca adjuvant: in ORL, maladii pulmonare, urinareginecologice, tegumentare, metabolice, geriatrie, infectii.Nu se cunosc contraindicatii.Doze si mod de administrareDoza uzuala la adulti este de 2-3 drajeuri de 3 ori pe zi, administrate cu un pahar cu apa, 1/2-1 ora inaintea meselor de dimineata, pranz si seara. Drajeurile se inghit intacte. Doza maxima este de 10 drajeuri de 3 ori pe zi. Tratamentul se face pana la disparitia simptomelor</IndicatiiTerapeutice>
        <ReactiiAdverse>Dozele mari de Wobenzym® pot provoca senzatie de plenitudine, flatulenta, ocazional greata; consistenta, culoarea si mirosul scaunelor pot fi modificate (fara semnificatie clinica).Rareori se produc reactii alergice (eruptii cutanate), care dispar repede la intreruperea tratamentului. Au fost semnalate cateva cazuri de reactii anafilactice severe</ReactiiAdverse>
        <Supradozaj>Dozele mari pot provoca diaree usoara, care dispare dupa intreruperea administrarii produsului, fara a necesita alte masuri terapeutice.    </Supradozaj>
      </Medicament>
</Medicamente>