<Medicamente>
    <Medicament>
        <DenumireMedicament>XANAX comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N05BA. BENZODIAZEPINE SI DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:Pharmacia &amp; Upjohn</Producator>
        <Compozitie>Xanax tablete 0,25 mg: Fiecare tableta contine: Alprazolam 0,25 mg, celuloza microcristalina, lactoza, stearat de magneziu, amidon de grau, docusat de sodiu (85%) + benzoat de sodiu (15%), dioxid de silicon coloidal. Xanax tablete 0,5 mg: Fiecare tableta contine: Alprazolam 0,5 mg, celuloza microcristalina, lactoza, stearat de magneziu, amidon de grau, docusat de sodiu (85%) + benzoat de sodiu (15%), dioxid de silicon coloidal, lac eritrosine de aluminiu sodiu. Xanax tablete 1 mg: Fiecare tableta contine: Alprazolam 1mg, celuloza microcristalina, lactoza, stearat de magneziu, amidon de grau, docusat de sodiu (85%) + benzoat de sodiu (15%), dioxid de silicon coloidal, lac eritrosine de aluminiu sodiu, lac aluminiu FD si C albastru nr. 2. Xanax tablete 2 mg: Fiecare tableta contine: Alprazolam 2 mg, celuloza microcristalina, lactoza, stearat de magneziu, amidon de grau, docusat de sodiu (85%) + benzoat de sodiu (15%), dioxid de silicon coloidal</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Xanax tablete in doze de 0,25 mg, 0,5 mg, 1 mg, si 2 mg</FormaDePrezentare>
        <ModDeAdministrare>: Oral</ModDeAdministrare>
        <Indicatii>Xanax tablete (alprazolam) este indicat in tratamentul: Starilor anxioase (nevroza anxioasa). Simptomele care apar la acesti pacienti sunt: anxietatea, stari de tensiune, agitatie, insomnie, iritabilitate si/sau hiperactivitate vegetativa, determinand o varietate de simptome de tip somatic. Depresie anxioasa. La acesti pacienti apar simultan simptome de anxietate si depresie. Depresie nevrotica sau reactiva. Acesti pacienti prezinta in primul rand o stare depresiva sau lipsa totala de interes si/sau de placere. De obicei sunt prezente si simptome de anxietate, agitatie psihomotorie si insomnie. Alte caracteristici includ modificari ale apetitului, ale greutatii corporale, tulburari somatice, cognitive, scaderea energiei, sentimente de inutilitate/vinovatie sau idei de moarte sau suicid. Stari de anxietate, depresie anxioasa sau depresie - asociate cu alte boli ca faza cronica a sindromului de abstinenta la alcool sau afectiuni organice si functionale, in special anumite boli gastrointestinale, cardiovasculare sau dermatologice. Stari de panica. Xanax este indicat in tratamentul starilor de panica care evolueaza cu sau fara fobie. Xanax este de asemenea indicat in blocarea sau atenuarea atacurilor de panica si a fobiei la pacienti care au agorafobie cu atacuri de panica. Eficacitatea Xanax in tratamentul anxietatii , al anxietatii asociate cu depresie si al depresiei nevrotice (reactive) pe termen lung, ce depaseste 6 luni, nu a fost stabilita de studii clinice sistematice; cu toate acestea, la pacientii cu afectiuni insotite de stari de panica, tratamentul de 8 luni a fost eficient. Medicul trebuie sa evalueze periodic eficienta medicamentului pentru fiecare pacient in parte</Indicatii>
        <PosologieSiAdministrare>Doza optima de Xanax (alprazolam) trebuie individualizata in functie de severitatea simptomelor si de raspunsul fiecarui pacient in parte. Doza zilnica (vezi tabelul) va corespunde necesitatilor majoritatii pacientilor. La cativa pacienti care necesita doze mai mari, acestea trebuie crescute cu atentie pentru a evita reactiile adverse. Cand sunt necesare doze mai mari, trebuie crescuta mai intai doza din cursul serii. In general, pacientii care nu au primit anterior medicatie psihotropa vor necesita doze mai mici fata de cei tratati cu tranchilizante minore, antidepresive, sau hipnotice precum si de cei cu antecedente de etilism cronic. Este recomandata folosirea celei mai mici doze la batrani sau pacienti debilitati, pentru a exclude posibilitatea dezvoltarii suprasedarii sau a ataxiei. Pacientii trebuie reevaluati periodic, iar daca este necesar dozele trebuie ajustate</PosologieSiAdministrare>
        <Contraindicatii>Xanax este contraindicat la pacientii cu sensibilitate cunoscuta la benzodiazepine</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Efectele adverse, daca apar, sunt observate, in general, la inceputul tratamentului si dispar de obicei in cursul tratamentului sau la reducerea dozelor. La pacientii tratati pentru anxietate, depresie asociata cu anxietate, si depresie nevrotica (reactiva), reactiile adverse cele mai frecvente sunt senzatia de somnolenta si de ameteala. Mai putin frecvente au fost tulburarile de vedere, cefalee, depresie, insomnie, nervozitate/anxietate, tremor, modificari de greutate, tulburari de memorie/amnezie, tulburari de coordonare, diferite simptome gastrointestinale si manifestari vegetative. In plus, au fost raportate urmatoarele reactii adverse aparute ca urmare a folosirii benzodiazepinelor anxiolitice, inclusiv a alprazolamului: distonie, iritabilitate, anorexie, oboseala, vorbire neclara, icter, slabiciune musculara, modificari ale libidoului, neregularitati ale ciclului menstrual, incontinenta, retentie de urina si afectarea functiei hepatice. Foarte rar s-a raportat cresterea presiunii intraoculare. Cele mai frecvente efecte adverse la pacientii cu afectiuni, care evolueaza cu stari de panica, au fost sedarea/somnolenta, oboseala, ataxia/tulburari de coordonare si vorbirea neclara. Mai putin frecvente au fost modificarea afectului, simptome gastrointestinale, dermatita, tulburari ale memoriei, disfunctii sexuale, afectari ale intelectului si confuzie. Ca si in cazul altor benzodiazepine au fost raportate, dar mai rar, reactii ca: dificultati de concentrare, stari confuzionale, halucinatii, excitatii, precum si efecte de comportament advers ca iritabilitate, agitatie, furie si agresivitate sau reactii de tip ostil. In multe dintre cazurile observate ce au prezentat tulburari de comportament, pacientii primeau concomitent si alte medicamente active pe SNC, si/sau sufereau de o afectiune psihiatrica. Rapoarte izolate publicate, implicand un numar mic de pacienti au indicat ca astfel de efecte adverse apar la bolnavii cu tulburare de personalitate de granita, cu antecedente de comportament violent sau agresiv, sau cu antecedente de abuz de alcool sau droguri. La pacientii cu tulburare psihica consecutiva unui stres/eveniment traumatizant au fost raportate stari de iritabilitate, ostilitate, si idei obsesive in cazul intreruperii tratamentului cu alprazolam</ReactiiAdverse>
        <PrecautiiSpeciale>Folosirea sa nu a fost stabilita in cazul depresiei cu manifestari psihotice, in boala bipolara, sau in depresia "endogena" (ex.: pacientii internati cu depresie severa). In cazul administrarii benzodiazepinelor, inclusiv a alprazolamului, pot aparea obisnuinta si dependenta fizica/emotionala. Trebuie acordata atentie in prescrierea benzodiazepinelor, in special la pacientii cu predispozitie la abuzul de medicamente (ex. alcoolici si cei dependenti de droguri) datorita inclinatiei lor catre obisnuinta si dependenta. Simptomele de abstinenta apar dupa scaderea rapida sau intreruperea brusca a tratamentului cu benzodiazepine, inclusiv alprazolam. Aceste simptome pot fi de la euforie usoara si insomnie la sindroame majore care includ crampe musculare si abdominale, varsaturi, transpiratii, tremor si convulsii. Semnele si simptomele, in special cele mai grave, sunt mai frecvente la pacientii care au primit doze excesive pe o perioada de timp mai mare. Cu toate acestea, simptomele de abstinenta au fost raportate si in cazul intreruperii bruste a tratamentului cu benzodiazepine la doze terapeutice. In consecinta, trebuie evitata intreruperea brusca a tratamentului, urmarindu-se reducerea gradata a dozei (vezi "Posologie si administrare": intreruperea terapiei). Cand este intrerupta terapia la pacientii cu atacuri de panica, simptomele datorate recurentei atacurilor de panica se aseamana adesea cu acelea care apar in cazul abstinentei la tratament. Administrarea la pacientii cu depresie severa sau cu tendinta la suicid se face cu precautii corespunzatoare si in doze adecvate. Afectiunile care evolueaza cu stari de panica au fost asociate cu depresii majore primare si secundare si cu cresterea frecventei de suicid printre pacientii netratati. De aceea, trebuie luate aceleasi precautii in cazul folosirii dozelor mai mari de Xanax pentru tratamentul starilor de panica ca si pentru folosirea oricarui alt psihotrop la pacientii depresivi sau la cei cu idei sau planuri ascunse de suicid. Pentru pacientii cu afectare renala sau hepatica trebuie luate precautiile obisnuite. Eficacitatea si siguranta tratamentului cu Xanax la copii sub 18 ani nu a fost stabilita</PrecautiiSpeciale>
        <SarcinaSiAlaptare>Datorita experientei cu alte medicamente din clasa benzodiazepinelor, se presupune ca Xanax poate determina risc crescut de anomalii congenitale in cazul administrarii la femei gravide, in primul trimestru de sarcina. Daca se administreaza Xanax in timpul sarcinii, sau daca pacienta ramane insarcinata in timpul tratamentului cu Xanax, ea va fi avertizata asupra posibilelor reactii asupra fatului. Deoarece administrarea acestuia are rareori o indicatie de urgenta, folosirea sa in timpul primului trimestru de sarcina trebuie intotdeauna evitata. Este cunoscut faptul ca benzodiazepinele se elimina prin laptele matern. Ca regula generala, mamele nu trebuie sa alapteze in timpul tratamentului cu Xanax</SarcinaSiAlaptare>
        <Interactiuni>Benzodiazepinele, inclusiv alprazolamul, produc efecte depresive aditionale asupra SNC cand sunt administrate concomitent cu alte psihotrope, anticonvulsivante, antihistaminice, alcool si alte medicamente care produc depresia SNC. S-a raportat cresterea concentratiilor plasmatice de echilibru ale Imipraminei si Desipraminei cu o medie de 31% si respectiv 20%, prin administrarea concomitenta a Xanax tablete in doze de pana la 4 mg/zi. Semnificatia clinica a acestor modificari este necunoscuta. Au fost raportate interactiuni farmacocinetice ale benzodiazepinelor cu alte medicamente. De exemplu, clearance-ul alprazolamului si al altor benzodiazepine poate fi prelungit de administrarea concomitenta a cimetidinei sau a antibioticelor de tip macrolide. Semnificatia clinica a acestui fapt este neclara</Interactiuni>
        <CapacitateaDeConducereAutoSiDeFolosireAUtilajelor>Ca si in cazul altor medicamente active pe SNC, pacientii care primesc Xanax trebuie sfatuiti sa nu conduca masini sau sa opereze utilaje periculoase din cauza posibilelor efecte de somnolenta sau ameteala ce pot aparea in timpul tratamentului cu Xanax</CapacitateaDeConducereAutoSiDeFolosireAUtilajelor>
        <Supradozare>Manifestarile supradozarii cu Alprazolam includ somnolenta, confuzie, tulburari de coordonare, diminuarea reflexelor si coma. A fost raportat de asemenea si exitusul in cazul supradozarii cu alprazolam, ca si in cazul altor benzodiazepine. De asemenea, au existat si cazuri fatale la cei care au luat doze mari de benzodiazepine, inclusiv alprazolam, in asociere cu alcoolul; concentratiile de alcool la unii dintre acesti pacienti au fost mai mici decat acelea din cazurile fatale determinate numai de alcool. Experimente la animale au indicat ca poate aparea colaps cardiorespirator dupa doze masive intravenoase de alprazolam (peste 195 mg/kg corp; de 975 de ori mai mare decat doza maxima recomandata la om de 10 mg/zi). Animalele pot fi resuscitate prin ventilatie mecanica si perfuzie intravenoasa de norepinefrina bitartrat. Experimentele pe animale au indicat ca diureza fortata sau hemodializa au probabil o valoare redusa in tratamentul supradozarii. Ca in orice tratament al unei intoxicatii, medicul trebuie sa porneasca de la ideea ca au fost inghitite mai multe substante</Supradozare>
        <Farmacodinamica>: Xanax tablete contine o triazolobenzodiazepina. Benzodiazepinele au din punct de vedere calitativ proprietati similare: anxioliza, hipnoza-sedare, miorelaxare, proprietati anticonvulsivante. Cu toate acestea, exista diferente cantitative din punct de vedere al proprietatilor farmacodinamice, ceea ce a condus la diferite moduri de aplicare terapeutica. In prezent, exista un consens in ceea ce priveste actiunea bezodiazepinelor ca fiind rezultat al potentarii inhibitiei neuronale mediate de acidul gama-aminobutiric (GABA)</Farmacodinamica>
        <Farmacocinetica>: Dupa administrare orala, nivelul maxim de concentratie plasmatica Xanax-tablete este atins la 1-2 ore de la administrare. Timpul mediu de injumatatire al alprazolam este de 12-15 ore. Alprazolam este in mare parte oxidat. Metabolitii principali sunt alfa-hidroxi-alprazolam si o benzofenona derivata din alprazolam. Concentratiile plasmatice ale acestor metaboliti sunt foarte scazute. Actiunea biologica a alfa-hidroxi-alprazolam este de aproximativ jumatate din cea a alprazolamului. Timpii lor de injumatatire sunt de acelasi ordin de marime cu cel al alprazolamului. Metabolitul de tip benzofenona este inactiv. Alprazolamul si metabolitii sai sunt eliminati in principal prin urina. In vitro, alprazolamul este legat (80%) de proteinele plasmatice umane</Farmacocinetica>
        <Ambalaj>Xanax tablete de 0,25 mg, 0,5 mg, 1 mg si 2 mg se gasesc in cutii de 30 de tablete</Ambalaj>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra la temperatura controlata a camerei (15 - 30 grade Celsius). Data de expirare (luna/anul) este mentionata pe cutie (EXP.= data de expirare).ProprietatiAlprazolamul este din punct de vedere chimic 8-cloro-1-metil-6-fenil-4H-s-triazolo-4,3-alfa(1,4) benzodiazepina</ConditiiDePastrare>
        <EliberareaMedicamentului>Numai cu prescriere medicala.    </EliberareaMedicamentului>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>XANTINOL NICOTINAT comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C04AD. DERIVATI PURINIC</CodATC>
        <Producator>:Terapia S.A.</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate continand xantinol nicotinat 150 mg (cutie cu 50 buc.); fiole a 2 ml solutie apoasa injectabila continand xantinol nicotinat 300 mg (cutie cu 5 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Vasodilatator musculotrop, creste circulatia periferica, cerebrala si coronariana; amelioreaza reologia sangelui (prin actiune antiagreganta plachetara, scaderea cantitatii de fibrinogen din sange, diminuarea hiperlipidemiei); amelioreaza metabolismul cerebral</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tulburari circulatorii periferice: endangeita obliteranta, claudicatie intermitenta, boala Raynaud, angiopatie diabetica, tromboze, embolii, ulcer varicos, degeraturi; ateroscleroza cerebrala, sechele postictus; tulburari circulatorii ale retinei si urechii interne; cardiopatii ischemice, sechele postinfarct de miocard</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Oral, 1-4 comprimate (150-600 mg) de 3 ori/zi, dupa mese. Injectii intramusculare sau intravenoase (lent), cate o fiola (300 mg) de 1-3 ori/zi; in perfuzie intravenoasa 5-15 fiole in 250-500 ml solutie glucozata sau clorurata izotone, introdus lent (cel mult 20-30 picaturi/minut); in cazul administrarii parenterale, se incearca initial o doza-test de 1/4-1/2 fiola, apoi se incepe cu doze mici, care se cresc progresiv</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Uneori congestie a pielii, prurit, eritem, cefalee, hipotensiune trecatoare, dureri abdominale</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Insuficienta cardiaca, infarct acut de miocard, accidente cerebro-vasculare acute, hemoragii acute, colaps, ulcer gastroduodenal in evolutie; prudenta la bolnavii cu presiune arteriala labila, la cei cu boala ulceroasa si la diabetici (controlul glicemiei). Xantinol nicotinatul, administrat parenteral, nu se asociaza cu medicamente care au efect vasodilatator sistemic marcat.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>XANTINOL NICOTINAT solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C04AD. DERIVATI PURINIC</CodATC>
        <Producator>:Terapia S.A.</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate continand xantinol nicotinat 150 mg (cutie cu 50 buc.); fiole a 2 ml solutie apoasa injectabila continand xantinol nicotinat 300 mg (cutie cu 5 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Vasodilatator musculotrop, creste circulatia periferica, cerebrala si coronariana; amelioreaza reologia sangelui (prin actiune antiagreganta plachetara, scaderea cantitatii de fibrinogen din sange, diminuarea hiperlipidemiei); amelioreaza metabolismul cerebral</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tulburari circulatorii periferice: endangeita obliteranta, claudicatie intermitenta, boala Raynaud, angiopatie diabetica, tromboze, embolii, ulcer varicos, degeraturi; ateroscleroza cerebrala, sechele postictus; tulburari circulatorii ale retinei si urechii interne; cardiopatii ischemice, sechele postinfarct de miocard</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Oral, 1-4 comprimate (150-600 mg) de 3 ori/zi, dupa mese. Injectii intramusculare sau intravenoase (lent), cate o fiola (300 mg) de 1-3 ori/zi; in perfuzie intravenoasa 5-15 fiole in 250-500 ml solutie glucozata sau clorurata izotone, introdus lent (cel mult 20-30 picaturi/minut); in cazul administrarii parenterale, se incearca initial o doza-test de 1/4-1/2 fiola, apoi se incepe cu doze mici, care se cresc progresiv</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Uneori congestie a pielii, prurit, eritem, cefalee, hipotensiune trecatoare, dureri abdominale</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Insuficienta cardiaca, infarct acut de miocard, accidente cerebro-vasculare acute, hemoragii acute, colaps, ulcer gastroduodenal in evolutie; prudenta la bolnavii cu presiune arteriala labila, la cei cu boala ulceroasa si la diabetici (controlul glicemiei). Xantinol nicotinatul, administrat parenteral, nu se asociaza cu medicamente care au efect vasodilatator sistemic marcat.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>XATRAL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: G04BX. ALTE PRODUSE DE UZ UROLOGI</CodATC>
        <Producator>:Lab. Synthelabo</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate continand alfluzosina clorhidrat 2,5 mg (cutii cu 30 buc)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Alfa-blocant cu rol in tratamentul hipertrofiei de prostata</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Hipertrofia benigna a prostatei</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Produsul se administreaza numai conform indicatiilor medicului. Se impun precautii in cazul asocierii cu antihipertensive si in special cu antagonistii de calciu</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Pot aparea: hipotensiune arteriala insotita de cefalee, vertij, reactii alergice</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la produs, hipotensiune arteriala.    </Contraindicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>XEFO comprimate filmate 4 mg</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M01AC. OXICAM</CodATC>
        <Producator>:Nycomed Amersham Compozitie1 comprimat filmat contine 4 mg lornoxicam</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 10, 20, 30, 50, 100 si 250 comprimate</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Xefo 4 mg este un analgezic (medicament impotriva durerii) si un antireumatic (apartine grupei de antiinflamatoare nesteroidiene). Xefo 4 mg actioneaza rapid, fiind absorbit de tractul gastro-intestinal. Xefo 4 mg se elimina pe cale renala in proportie de 30 - 60%</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Xefo 4 mg se administreaza pentru tratarea durerilor de intensitate medie si puternica, pentru dureri articulare, reumatismale si artroze</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Xefo 4 mg va fi inghitit cu un pahar de apa, inainte de mese</ModDeAdministrare>
        <Dozare>Pentru dureri medii si puternice: doza initiala este de 16 mg (4 comprimate); daca este necesar, se mai pot administra inca 4 comprimate (cel mult) timp de 24 ore. Doza de intretinere nu va depasi 16 mg zilnic, de preferat 8 mg (2 comprimate), de 2 ori pe zi. Doza prescrisa de medic trebuie respectata cu strictete</Dozare>
        <Contraindicatii>Xefo 4 mg nu se administreaza in urmatoarele cazuri: hipersensibilitate cunoscuta la Xefo, acid acetilsalicilic (aspirina) si alte substante antiinflamatorii; hemoragii gastro-intestinale acute, ulcere gastrice sau duodenale; defecte de hemocitogeneza; sarcina; alaptare; adolescenti sub varsta de 18 ani</Contraindicatii>
        <EfecteSecundare>Ocazional pot aparea: dureri gastrice, diaree, ameteala, indigestie, cefalee, greata si varsaturi. In rare cazuri pot aparea: constipatie, disfagie, uscaciunea gurii, eructatii, flatulenta, gastrite, reflux gastro-esofagian, hemoragii gastro-intestinale, gastralgii, sangerari hemoroidale sau rectale, esofagita, disfunctii hepatice, caderea parului, reactii cutanate, icter cutanat, hipersudoratie, disurie, edeme, crampe musculare, tremor, migrena, conjunctivite, acufene, reactii alergice, inapetenta, scadere in greutate, crampe musculare, stare de rau, slabiciune, rosirea pielii cu senzatie de caldura, dispnee, urticarie, anemie, leucocitoza, prelungirea timpilor de coagulare, petesii cutanate, infectii ale cailor respiratorii superioare, oscilatii tensionale, palpitatii, cresterea frecventei cardiace, oboseala, depresie, insomnie, somnolenta</EfecteSecundare>
        <Interactiuni>Xefo 4 mg poate interactiona cu alte medicamente. Nu uitati sa anuntati medicul ca faceti tratament cu Xefo. Acordati o atentie speciala in cazul in care faceti tratament cu: anticoagulante; antidiabetice; alte analgezice sau antiinflamatorii; diuretice; antidepresive (tratament cu Li); metotrexat (agent terapeutic de baza in cazurile de poliartrita cronica); cimetidina (medicament impotriva ulcerului gastro-intestinal); digoxina (medicament impotriva insuficientei cardiace).</Interactiuni>
        <EfecteDeDependenta>: Nu se cunosc</EfecteDeDependenta>
        <PrecautiiSpeciale>Prudenta la soferi si persoane cu activitati solicitante. Nu asociati cu alcoolul. In asociere cu alte antiinflamatoare, tratamentul cu Xefo poate creste riscul aparitiei ulcerelor gastrice si intestinale. In cazul in care apar hemoragii gastro-intestinale, tratamentul trebuie intrerupt imediat si luate masurile adecvate. Precautii speciale se vor lua in cazul administrarii primei doze de Xefo la pacientii cu afectiuni gastro-intestinale. Se va lua tensiunea regulat la pacientii varstnici, obezi si cu hipertensiune arteriala. Pacientii cu infectii cronice respiratorii, astm bronsic sau febrili pot dezvolta mai usor reactii de sensibilitate la Xefo. In cazul tratamentului de lunga durata, se vor verifica regulat: formula sangelui, functia hepatica si renala</PrecautiiSpeciale>
        <Supradozare>Nu s-au inregistrat pana acum cazuri de supradozare acuta cu lornoxicam. In cazul unei doze mai mari de substanta, simptomele mentionate la "Efecte secundare " vor fi mai pronuntate. In cazul aparitiei semnelor de supradozare, tratamentul va fi imediat intrerupt. Pana in prezent nu se cunoaste nici un antidot. In caz de supradozare, adresati-va medicului. Verificati data expirarii! Nu lasati medicamentul la indemana copiilor</Supradozare>
        <ConditiiDePastrare>Cutiile cu 10, 20, 30, 50 si 100 comprimate se vor pastra la temperatura de sub 25 grade Celsius si ferite de umiditate. Ambalajul cu 250 comprimate (in flacoane de sticla) se va inchide etans. Pentru orice nelamurire, consultati-va medicul!    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>XEFO comprimate filmate 8 mg</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M01AC. OXICAM</CodATC>
        <Producator>:Nycomed Amersham Compozitie1 comprimat filmat contine 8 mg lornoxicam</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 10, 20, 30, 50, 100 si 250 comprimate</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Xefo 8 mg este un analgezic (medicament impotriva durerii) si un antireumatic (apartine grupei de antiinflamatoare nesteroidiene). Xefo 8 mg actioneaza rapid, fiind absorbit de tractul gastro-intestinal. Xefo 8 mg se elimina pe cale renala in proportie de 30% si pe cale hepatica 60%</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Xefo 8 mg se administreaza pentru tratarea durerilor de intensitate medie si puternica, pentru dureri articulare reumatismale si artroze</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Xefo 8 mg va fi inghitit cu un pahar de apa, inainte de mese</ModDeAdministrare>
        <Dozare>Pentru dureri medii si puternice: doza initiala este de 16 mg (2 comprimate); daca este necesar, se mai pot administra inca 2 comprimate (cel mult) timp de 24 ore. Doza de intretinere nu va depasi 16 mg zilnic, de preferat 8 mg (1 comprimat) de 2 ori pe zi. Doza prescrisa de medic trebuie respectata cu strictete</Dozare>
        <Contraindicatii>Xefo 8 mg nu se administreaza in urmatoarele cazuri: hipersensibilitate cunoscuta la Xefo, acid acetilsalicilic (aspirina) si alte substante antiinflamatorii; hemoragii gastro-intestinale acute, ulcere gastrice sau duodenale; defecte de hemocitogeneza; sarcina; alaptare; adolescenti sub varsta de 18 ani</Contraindicatii>
        <EfecteSecundare>Ocazional pot aparea: dureri gastrice, diaree, ameteala, indigestie, cefalee, greata si varsaturi. In rare cazuri pot aparea: constipatie, disfagie, uscaciunea gurii, eructatii, flatulenta, gastrite, reflux gastro-esofagian, hemoragii gastro-intestinale, gastralgii, sangerari hemoroidale sau rectale, esofagita, disfunctii hepatice, caderea parului, reactii cutanate, icter cutanat, hipersudoratie, disurie, edeme, crampe musculare, tremor, migrena, conjunctivite, acufene, reactii alergice, inapetenta, scadere in greutate, crampe musculare, stare de rau, slabiciune, rosirea pielii cu senzatie de caldura, dispnee, urticarie, anemie, leucocitoza, prelungirea timpilor de coagulare, petesii cutanate, infectii ale cailor respiratorii superioare, oscilatii tensionale, palpitatii, cresterea frecventei cardiace, oboseala, depresie, insomnie, somnolenta</EfecteSecundare>
        <Interactiuni>Xefo 8 mg poate interactiona cu alte medicamente. Nu uitati sa anuntati medicul ca faceti tratament cu Xefo. Acordati o atentie speciala in cazul in care faceti tratament cu: anticoagulante; antidiabetice; alte analgezice sau antiinflamatorii; diuretice; antidepresive (tratament cu Li); metotrexat (agent terapeutic de baza in cazurile de poliartrita cronica); cimetidina (medicament impotriva ulcerului gastro-intestinal); digoxina (medicament impotriva insuficientei cardiace).</Interactiuni>
        <EfecteDeDependenta>: Nu se cunosc efecte de dependenta</EfecteDeDependenta>
        <PrecautiiSpeciale>Prudenta la soferi si persoane cu activitati solicitante. Nu asociati cu alcoolul. In asociere cu alte antiinflamatoare, tratamentul cu Xefo poate creste riscul aparitiei ulcerelor gastrice si intestinale. In cazul in care apar hemoragii gastro-intestinale, tratamentul trebuie intrerupt imediat si luate masurile adecvate. Precautii speciale se vor lua in cazul administrarii primei doze de Xefo la pacientii cu afectiuni gastro-intestinale. Se va lua tensiunea regulat la pacientii varstnici, obezi si cu hipertensiune arteriala. Pacientii cu infectii cronice respiratorii, astm bronsic sau febrili pot dezvolta mai usor reactii de sensibilitate la Xefo. In cazul tratamentului de lunga durata, se vor verifica regulat: formula sangelui, functia hepatica si renala. Verificati data expirarii! Nu lasati medicamentul la indemana copiilor</PrecautiiSpeciale>
        <Supradozare>Nu s-au inregistrat pana acum cazuri de supradozare acuta cu lornoxicam. In cazul unei doze mai mari de substanta, simptomele mentionate la "Efecte secundare" vor fi mai pronuntate. In cazul aparitiei semnelor de supradozare, tratamentul va fi imediat intrerupt. Pana in prezent nu se cunoaste nici un antidot. In caz de supradozare, adresati-va medicului</Supradozare>
        <ConditiiDePastrare>Cutiile cu 10, 20, 30, 50 si 100 comprimate se vor pastra la temperatura de sub 25 grade Celsius si ferite de umiditate. Ambalajul cu 250 comprimate (in flacoane de sticla) se va inchide etans. Pentru orice nelamurire, consultati-va medicul!    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>XILINA fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: C01BB. ANTIARITMICE CLASA I</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Solutia 1%: 1 fiola de 5 ml contine 0,05 g (10 mg/ ml) clorhidrat de lidocaina (pentru uz cardiologic), 1 fiola de 10 ml contine 0,10 g (10 mg/ml) clorhidrat de lidocaina, 1 fiola de 20 ml contine 0,20 g (10 mg/ml) clorhidrat de lidocaina; solutia 2%: 1 fiola de 2 ml contine 0,04 g (20 mg/ml) clorhidrat de lidocaina; solutia 4%: 1 fiola de 2 ml contine 0,08 g (40 mg/ml) clorhidrat de lidocaina</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 50 fiole de 20 ml solutie 1%; cutii cu 100 fiole de 10 ml solutie 1% si cutii cu 10 fiole de 5 ml solutie 1% (pentru uz cardiologic), cutii cu 100 fiole de 5 ml solutie 1%; cutii cu 10 fiole de 2 ml solutie 2%; cutii cu 100 fiole de 2 ml solutie 2%; cutii cu 100 fiole de 2 ml solutie 4%</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Utila pentru obtinerea tuturor tipurilor de anestezie locala, infiltratie epidurala, caudala, spinala, superficiala. Folosita in tratamentul tahiaritmiilor ventriculare (aritmii ventriculare asociate infarctului miocardic si pentru controlul fibrilatiei ventriculare - in resuscitarea cardiopulmonara - in general la pacientii care nu au raspuns la cardioversie si adrenalina)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Alergie la xilina sau alte anestezice amidice, insuficienta hepatica si renala, miastenie, asociere cu anticoagulante, soc hipovolemic, insuficienta cardiaca, hipotensiune arteriala, hipovolemie, bloc cardiac, bradicardie</Contraindicatii>
        <Precautii>Se administreaza cu prudenta si in doze mici in insuficienta hepatica grava, infarct acut de miocard, insuficienta respiratorie si la cei cu antecedente convulsive</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Uneori somnolenta, ameteli, rareori reactii alergice, foarte rar hipertermie maligna</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoaseIncompatibilitatiInSolutie>Toxicitatea xilinei injectate pe cale intravenoasa este crescuta de cimetidina, propranolol. Xilina accentueaza apneea produsa de succinilcolina. Cu ocitocicele produce hipertensiune severa si prelungita. Incompatibila in solutie cu bicarbonat de sodiu, solutii alcaline, trometamol</InteractiuniMedicamentoaseIncompatibilitatiInSolutie>
        <ModDeAdministrare>Anestezie: Anestezie percutanata de infiltratie: solutie 1% in doze de 5-300 mg. Anestezie tronculara: nervii intercostali 30 mg solutie 1%; paracervical 100 mg solutie 1% de fiecare parte, repetat la intervale de minimum 90 minute; paravertebral 30-50 mg solutie 1%; nervul rusinos 1 mg solutie 1% de fiecare parte; retrobulbar 120-200 mg solutie 4%. Blocarea nervilor simpatici: pentru nervii cervicali 50 mg solutie 1%, pentru nervii lombari 50-100 mg solutie 1%. Anestezie epidurala: lombar 250-300 mg solutie 1% pentru analgezie, 200-300 mg solutie 2% pentru anestezie; toracic 200-300 mg solutie 1%; anestezie caudala in obstetrica 200-300 mg solutie 1% pentru anestezie epidurala continua, doza maxima nu trebuie repetata la intervale mai mici de 90 minute. Rahianestezie: solutie 4%, 50-100 mg. Antiaritmic: In resuscitarea cardiopulmonara, pentru controlul fibrilatiei ventriculare, in general la pacientii care nu raspund la cardioversie si adrenalina, doza unica de 100 mg i.v.; daca nu apare raspuns terapeutic se folosesc alte metode cum sunt modificarea tehnicii de defibrilare sau alte antiaritmice. In alte cazuri xilina se administreaza ca doza de atac, urmata de perfuzie. Dozele uzuale sunt de 1 - 1,5 mg/kg corp in injectie i.v., 25 - 50 mg/minut; daca efectul nu apare in 5 minute, se poate repeta pana la doza maxima de 200-300 mg intr-o ora. Perfuzia i.v. continua incepe, de obicei, in cursul incarcarii cu 20-50 mcg/kg corp cu o rata de 1-4 mg/minut pana la maximum 200-300 mg intr-o ora. Rareori este necesar sa continue perfuzia mai mult de 24 de ore</ModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Anestezic local de tip amidic, larg folosit in injectii si aplicare locala pe mucoase. Instalarea efectului se face rapid si anestezia se obtine in cateva minute, in functie de locul administrarii. Durata medie de actiune este de 60-120 minute. Instalarea efectului si durata de actiune sunt crescute de adaugarea unui vasoconstrictor, iar absorbtia in circulatie la locul injectarii este incetinita. Antiaritmic incadrat in clasa Ib, utilizat in tratamentul tahiaritmiilor ventriculare</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>La adapost de lumina, caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>XILINA fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N01BB. AMID</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Solutia 1%: 1 fiola de 5 ml contine 0,05 g (10 mg/ ml) clorhidrat de lidocaina (pentru uz cardiologic), 1 fiola de 10 ml contine 0,10 g (10 mg/ml) clorhidrat de lidocaina, 1 fiola de 20 ml contine 0,20 g (10 mg/ml) clorhidrat de lidocaina; solutia 2%: 1 fiola de 2 ml contine 0,04 g (20 mg/ml) clorhidrat de lidocaina; solutia 4%: 1 fiola de 2 ml contine 0,08 g (40 mg/ml) clorhidrat de lidocaina</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 50 fiole de 20 ml solutie 1%; cutii cu 100 fiole de 10 ml solutie 1% si cutii cu 10 fiole de 5 ml solutie 1% (pentru uz cardiologic), cutii cu 100 fiole de 5 ml solutie 1%; cutii cu 10 fiole de 2 ml solutie 2%; cutii cu 100 fiole de 2 ml solutie 2%; cutii cu 100 fiole de 2 ml solutie 4%</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Utila pentru obtinerea tuturor tipurilor de anestezie locala, infiltratie epidurala, caudala, spinala, superficiala. Folosita in tratamentul tahiaritmiilor ventriculare (aritmii ventriculare asociate infarctului miocardic si pentru controlul fibrilatiei ventriculare - in resuscitarea cardiopulmonara - in general la pacientii care nu au raspuns la cardioversie si adrenalina)</Indicatii>
        <Contraindicatii>Alergie la xilina sau alte anestezice amidice, insuficienta hepatica si renala, miastenie, asociere cu anticoagulante, soc hipovolemic, insuficienta cardiaca, hipotensiune arteriala, hipovolemie, bloc cardiac, bradicardie</Contraindicatii>
        <Precautii>Se administreaza cu prudenta si in doze mici in insuficienta hepatica grava, infarct acut de miocard, insuficienta respiratorie si la cei cu antecedente convulsive</Precautii>
        <ReactiiAdverse>Uneori somnolenta, ameteli, rareori reactii alergice, foarte rar hipertermie maligna</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoaseIncompatibilitatiInSolutie>Toxicitatea xilinei injectate pe cale intravenoasa este crescuta de cimetidina, propranolol. Xilina accentueaza apneea produsa de succinilcolina. Cu ocitocicele produce hipertensiune severa si prelungita. Incompatibila in solutie cu bicarbonat de sodiu, solutii alcaline, trometamol</InteractiuniMedicamentoaseIncompatibilitatiInSolutie>
        <ModDeAdministrare>Anestezie: Anestezie percutanata de infiltratie: solutie 1% in doze de 5-300 mg. Anestezie tronculara: nervii intercostali 30 mg solutie 1%; paracervical 100 mg solutie 1% de fiecare parte, repetat la intervale de minimum 90 minute; paravertebral 30-50 mg solutie 1%; nervul rusinos 1 mg solutie 1% de fiecare parte; retrobulbar 120-200 mg solutie 4%. Blocarea nervilor simpatici: pentru nervii cervicali 50 mg solutie 1%, pentru nervii lombari 50-100 mg solutie 1%. Anestezie epidurala: lombar 250-300 mg solutie 1% pentru analgezie, 200-300 mg solutie 2% pentru anestezie; toracic 200-300 mg solutie 1%; anestezie caudala in obstetrica 200-300 mg solutie 1% pentru anestezie epidurala continua, doza maxima nu trebuie repetata la intervale mai mici de 90 minute. Rahianestezie: solutie 4%, 50-100 mg. Antiaritmic: In resuscitarea cardiopulmonara, pentru controlul fibrilatiei ventriculare, in general la pacientii care nu raspund la cardioversie si adrenalina, doza unica de 100 mg i.v.; daca nu apare raspuns terapeutic se folosesc alte metode cum sunt modificarea tehnicii de defibrilare sau alte antiaritmice. In alte cazuri xilina se administreaza ca doza de atac, urmata de perfuzie. Dozele uzuale sunt de 1 - 1,5 mg/kg corp in injectie i.v., 25 - 50 mg/minut; daca efectul nu apare in 5 minute, se poate repeta pana la doza maxima de 200-300 mg intr-o ora. Perfuzia i.v. continua incepe, de obicei, in cursul incarcarii cu 20-50 mcg/kg corp cu o rata de 1-4 mg/minut pana la maximum 200-300 mg intr-o ora. Rareori este necesar sa continue perfuzia mai mult de 24 de ore</ModDeAdministrare>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Anestezic local de tip amidic, larg folosit in injectii si aplicare locala pe mucoase. Instalarea efectului se face rapid si anestezia se obtine in cateva minute, in functie de locul administrarii. Durata medie de actiune este de 60-120 minute. Instalarea efectului si durata de actiune sunt crescute de adaugarea unui vasoconstrictor, iar absorbtia in circulatie la locul injectarii este incetinita. Antiaritmic incadrat in clasa Ib, utilizat in tratamentul tahiaritmiilor ventriculare</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>La adapost de lumina, caldura si umiditate.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>XOTIC comprimate efervescente</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A11BA. MULTIVITAMIN</CodATC>
        <Producator>:Hexal Pharma</Producator>
        <Indicatii>Aport de vitamine, utilizat si in Diabetes mellitus in cadrul unui program dietetic in regimul hipocaloric.Mod de administrare1-3 comprimate pe zi dizolvate in 150 ml apa.    </Indicatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>XOTIC C comprimate efervescente</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A11BA. MULTIVITAMIN</CodATC>
        <Producator>:Hexal Pharma</Producator>
        <ProprietatiSiCompozitie>Comprimate efervescente cu vitamina C, continand 225 mg pe comprimat, respectiv 1 000 mg la comprimatele efervescente de Xotic C fortissim. Comprimatele contin substante aromatizante naturale si natural identice de mar si maracuja; contin edulcoranti sintetici, ciclamat si zaharina</ProprietatiSiCompozitie>
        <Indicatii>In completarea aportului de vitamina C din alimentatie, cat si in alimentatia dietetica si hipocalorica</Indicatii>
        <Contraindicatii>Nu are</Contraindicatii>
        <Interactiuni>Nu se cunosc interactiuni cu alte medicmante</Interactiuni>
        <ModDeAdministrare>Se recomanda un comprimat efervescent pe zi, dizolvat in circa 150 ml apa.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>XYLOCAINE solutie injectabila</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N01BB. AMID</CodATC>
        <Producator>:Astra</Producator>
        <Compozitie>Fara adrenalina. Xylocaine 0,5%: 1 ml contine lidocaina hidrocl. 5 mg. Xylocaine 1,0%: 1 ml contine lidocaina hidrocl. 10 mg. Xylocaine 2,0%: 1 ml contine lidocaina hidrocl. 20 mg. Cu adrenalina: Xylocaine 0,5% + 5 mcg/ml adrenalina. Xylocaine 1,0% + 5 mcg/ml adrenalina. Xylocaine 2,0% + 5 mcg/ml adrenalina</Compozitie>
        <Indicatii>Anestezie locala sau regionala: prin infiltratie; prin tehnici de blocaj nervos periferic cum sunt plexul brahial si blocajul intercostal; prin tehnici de blocaj nervos central, inclusiv blocaj epidural si caudal</Indicatii>
        <Contraindicatii>Antecedente cunoscute de hipersensibilitate la anestezice locale de tip amidic sau la celelalte componente ale solutiei. Trebuie luate in consideratie contraindicatiile generale pentru diferite tehnici de anestezie locala si regionala. Adrenalina se considera a fi contraindicata la pacientii cu tireotoxicoza sau afectiuni cardiace severe, in special in prezenta tahicardiei. Adrenalina trebuie evitata de asemenea in cazul anesteziei zonelor din corp irigate de artere terminale sau avand o furnizare sanguina compromisa, cum sunt degetele, nasul, urechea externa, penisul</Contraindicatii>
        <Precautii>Urmatoarele precautii se aplica in cazul utilizarii anestezicelor locale in general si trebuie luate in considerare inaintea administrarii. Inainte de administrarea medicamentului asigurati-va ca echipamentul de resuscitare, ca de exemplu echipamentele necesare pentru mentinerea libera a cailor aeriene si pentru oxigenare, si medicamente folosite in tratamentul reactiilor toxice sunt la indemana. Posibilitatea aparitiei hipotensiunii si bradicardiei secundar blocarii nervoase centrale trebuie anticipata si trebuie luate precautiile corespunzatoare. Deoarece anestezicele locale de tip amidic sunt metabolizate in ficat, astfel de medicamente, in special in doze repetate, trebuie sa fie utilizate cu precautii la pacientii cu boli hepatice. Anestezicele locale trebuie sa fie utilizate cu grija in cazul anesteziei epidurale la pacientii cu functie cardiovasculara alterata deoarece acestia pot sa compenseze mai putin prin modificari functionale asociate cu prelungirea conducerii A-V produsa de aceste medicamente. Dozele mici de anestezice locale injectate in zona capului si a gatului, inclusiv blocajele retrobulbar, al ganglionului stelat si dentare, pot produce reactii adverse similare toxicitatii sistemice observate la injectarea intravasculara accidentala a unor doze mari. Clinicienii care practica blocajele retrobulbare trebuie sa fie informati ca au fost raportate stopuri respiratorii secundare injectarii de anestezice locale in aceste zone. Inainte de practicarea blocajului retrobulbar, echipamentul necesar, medicamentele si personalul trebuie sa fie la indemana ca si pentru celelalte proceduri regionale. Blocajele paracervicale pot afecta fatul in masura mai mare decat alte tipuri de blocaje obstetricale. La fat, frecventa cardiaca trebuie monitorizata intotdeauna in timpul anesteziei paracervicale deoarece bradicardia fetala survine adesea dupa blocajul paracervical si se poate asocia cu acidoza fetala si hipoxie. Consecintele potentiale nedorite ale blocajului paracervical trebuie cantarite fata de avantajele sale atunci cand suferinta fetala este previzibila, sau cand exista factori predispozanti (de ex. toxemia, prematuritatea, diabetul)</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Lidocaina traverseaza bariera placentara. Concentratia lidocainei in vena ombilicala este mai mica decat cea gasita in circulatia materna. Este rezonabil sa se presupuna ca lidocaina a fost utilizata la un numar mare de femei si la femei in perioada fertila. Nu s-au raportat tulburari ale procesului reproductiv, cum ar fi: cresterea incidentei malformatiilor sau efect daunator direct sau indirect asupra fatului. Lidocaina a fost utilizata extensiv pentru proceduri obstetricale in cursul travaliului si al nasterii, ceea ce reprezinta o indicatie a sigurantei sale. Lidocaina este excretata in laptele matern, dar in cantitate atar de mica, incat nu exista un risc general al afectarii copilului la nivelul dozelor terapeutice.Reactii adverseReactiile adverse sistemice sunt rare, dar pot aparea la concentratii plasmatice inalte, determinate de dozajul excesiv, absorbtia rapida sau injectarea intravasculara accidentala (vezi: "Mod de administrare"). Toxicitatea sistemica determinata de lidocaina hidrocloride este similara celei observate la agentii anestezici locali. Acidoza pronuntata sau hipoxia pacientului pot mari riscul si severitatea reactiilor toxice. Asemenea reactii implica sistemul nervos central si sistemul cardiovascular. Reactiile SNC sunt caracterizate prin amortirea limbii, ameteala, tulburarea vederii si tremor, convulsii, urmate de pierderea cunostintei si posibil stop respirator. Reactiile cardiovasculare. Hipotensiunea severa si bradicardia pot aparea ca urmare a blocajului simpatic cu blocaj nervos central. Reactiile cardiovasculare ca urmare a injectarii intravasculare accidentale sunt legate de depresia miocardului, scaderea debitului cardiac, hipotensiune, bradicardie,aritmii ventriculare, inclusiv tahicardia ventriculara si fibrilatia ventriculara, si stopul cardiac. Hipoxia determinata de convulsii si apnee poate fi un factor ce contribuie la reactiile cardiovasculare. Reactii neurologice. Incidenta reactiilor adverse neurologice asociate cu utilizarea anestezicelor locale este foarte scazuta. Reactiile neurologice apar in functie de doza anestezicului local administrat si depinde de asemenea, de tipul medicamentului folosit, calea de administrare si starea fizica a pacientului. Multe din aceste efecte pot fi legate de tehnicile de anestezie locala, cu sau fara contributia medicamentului. Reactiile neurologice dupa anestezie regionala includ anestezia persistenta, parestezii, slabiciune, paralizia membrelor inferioare si pierderea controlului sfincterelor. In cazuri rare, preparatele anestezice locale au fost asociate cu reactii alergice (in cel mai sever caz, soc anafilactic).Mod de administrareInjectarea trebuie facuta intotdeauna incet, cu aspiratie frecventa pentru a se evita injectarea intravasculara rapida accidentala care poate determina efecte toxice. Pentru anestezia epidurala trebuie administrata o doza teste de 3-5 ml Xylocaine cu adrenalina, deoarece injectarea intravasculara a adrenalinei poate fi recunoscuta dupa cresterea de scurta durata a ritmului cardiac. Contactul verbal si masurarea repetata a ritmului cardiac trebuie mentinute timp de 5 minute dupa injectarea dozei test. Aspiratia trebuie repetata inaintea administrarii dozei totale. Doza principala trebuie injectata incet, 25-30 mg/minut, in doze progresiv crescande cu monitorizarea continua a pacientului. Daca apar simptome toxice usoare, injectarea trebuie oprita imediat. In plus, cand se realizeaza blocaje epidurale, este de asemenea recomandata o doza test (3-5 ml) pentru detectarea unor eventuale blocuri subarahnoidiene. Trebuie admnistrata doza cea mai redusa care poate produce efectul dorit. Dozele vor fi reduse la copii si varstnici, sau pacienti debilitati cu afectiuni cardiace si/sau hepatici. Tabelul urmator sintetizeaza concentratiile de Xylocaine cu adrenalina recomandate pentru diverse tipuri de procedee anestezice. Dozele recoamandate intentioneaza sa serveasca numai ca un ghid al cantitatii de anestezic necesara pentru procedeele de rutina</SarcinaSiAlaptare>
        <Interactiuni>Lidocaina trebuie utilizata cu prudenta la pacienti ce primesc medicatie antiaritmica, cum ar fi tocainide, deoarece efectele toxice sunt aditive. Solutiile care contin adrenalina trebuie utilizate cu prudenta la pacientii ce primesc antidepresive triciclice, deoarece pot produce hipertensiune prelungita. Utilizarea concomitenta a medicamentelor vasopresoare si a ocitocitelor de tip ergot pot determina hipertensiune persistenta si accidente cerebrovasculare. Fenotiazinele si butirofenonele pot reduce sau inversa efectul presor al adrenalinei. Aritmiile cardiace severe pot aparea daca preparatele ce contin un vasoconstrictor cum este adrenalina, sunt folosite in doze mari sau dupa administrarea anestezicelor inhalatorii cum sunt halotanul sau ciclopropanul</Interactiuni>
        <Supradozare>Reactii adverse, tratament: Tratamentul pacientilor cu manifestari toxice include asigurarea ventilatiei adecvate si stoparea convulsiilor. Ventilatia trebuie mentinuta cu oxigen, prin respiratie asistata sau controlata, daca este cazul. Daca apar convulsiile, acestea vor fi tratate rapid prin administrarea intravenoasa a succinilcolinei 50-100 mg si/sau diazepam 5-15 mg. Thiopentone poate fi utilizat de asemenea pentru stoparea convulsiilor, in doze de 100-200 mg. Daca apar fibrilatia ventriculara sau stopul cardiac, trebuie instituit un tratament eficient de resuscitare cardiovasculara</Supradozare>
        <ConditiiDePastrare>Fara adrenalina: Depozitare la temperatura camerei. Cu adrenalina: Depozitare in locuri racoroase.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
</Medicamente>