<Medicamente>
    <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZADITEN capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R06AX. ALTE ANTIHISTAMINICE SISTEMIC</CodATC>
        <Producator>:Novartis</Producator>
        <SubstantaActiva>: ketotifen (hidrogen fumarat)</SubstantaActiva>
        <FormaDePrezentare>Capsule de 1 mg</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Agent profilactic in astm si agent antialergic</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Prevenirea pe termen lung a: astmului bronsic (toate formele, inclusiv cele mixte), bronsitei alergice, simptomelor astmatice ale febrei de fan (Zaditen-ul nu este eficace in suprimarea crizelor de astm deja instalate). Prevenirea si tratamentul alergiilor multisistemice: urticarie acuta si cronica, dermatita atopica, rinita si conjunctivita alergice</Indicatii>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la medicament</Contraindicatii>
        <Precautii>Medicamentele antiastmatice simptomatice si profilactice deja in uz nu trebuie intrerupte brusc cand se incepe un tratament pe termen lung cu Zaditen. Acest lucru este valabil in cazul corticosteroizilor sistemici, datorita existentei posibile a unei insuficiente corticosuprarenale la pacientii dependenti de steroizi; in astfel de cazuri, refacerea reactivitatii normale la stres a axului hipofizo-corticosuprarenal poate dura pana la un an. In cazuri rare, s-a observat o reducere reversibila a numarului de trombocite la pacientii care primesc Zaditen concomitent cu antidiabetice orale. Asadar, este necesara numaratoarea trombocitelor la pacientii care iau concomitent antidiabetice. La pacientii diabetici trebuie luat in considerare continutul in glucide al siropului (5 ml = 4 g glucide), unele forme de sirop nu contin zahar. Siropul contine 2,35% etanol (in volume), unele forme de sirop nu contin etanol. A nu se lasa la indemana copiilor</Precautii>
        <EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceAutovehiculeSauDeASupravegheaMasini>In timpul primelor cateva zile de tratament cu Zaditen, capacitatea de reactie a pacientului poate fi diminuata; de aceea, este necesara atentie la conducerea autovehiculelor, manevrarea masinilor etc</EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceAutovehiculeSauDeASupravegheaMasini>
        <SarcinaSiAlaptare>Desi nu exista dovezi ale unui efect teratogen, Zaditen-ul nu va fi administrat femeilor insarcinate decat daca este absolut necesar. Ketotifenul este excretat in lapte, de aceea, mamele tratate cu Zaditen nu trebuie sa alapteze</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>La inceputul tratamentului, pot aparea sedare si, rareori, uscaciunea gurii si usoare ameteli (care de obicei dispar spontan, pe masura continuarii tratamentului). S-au observat, ocazional, simptome de stimulare a SNC. S-a observat, de asemenea, cresterea in greutate</ReactiiAdverse>
        <Interactiuni>Zaditen-ul poate potenta efectele deprimantelor SNC, antihistaminicinelor si alcoolului</Interactiuni>
        <Dozare>Adulti: 1 capsula (1 mg), de doua ori pe zi (la masa de dimineata si cea de seara). La pacientii la care este de asteptat un efect sedativ mai accentuat, se recomanda in timpul primei saptamani de tratament o crestere progresiva a dozei, incepand cu o capsula seara, crescand pana la doza terapeutica intreaga. Daca este necesar, doza poate fi crescuta pana la 4 mg pe zi, in doua prize. La o doza mai mare, este de asteptat un debut mai rapid al efectului. Copii: Observatiile clinice reflecta constatarile farmacocinetice, indicand ca la copii pot fi necesare doze in mg/kg corp mai mari decat la adulti pentru a se obtine rezultate optime. Aceste doze mai mari sunt la fel de bine tolerate ca si cele mai scazute (vezi si "Farmacocinetica")</Dozare>
        <Supradozare>Simptome: Principalele simptome de supradozare acuta includ: astenie pana la sedare marcata, confuzie si dezorientare, tahicardie si hipotensiune, hiperexcitabilitate sau convulsii, in special la copii, coma reversibila. Tratamentul va fi simptomatic. Daca medicamentul a fost luat recent, va fi evacuat stomacul. Daca este necesar, tratamentul simptomatic si monitorizarea sistemului cardiovascular; daca apar excitatie si convulsii, se vor administra barbiturice cu durata scurta de actiune, benzodiazepine</Supradozare>
        <Farmacodinamica>Zaditen-ul este un antiastmatic fara actiune bronhodilatatoare, care inhiba efectele anumitor substante endogene, cunoscute ca mediatori ai inflamatiei, exercitand astfel o actiune antialergica. Experimentele de laborator au evidentiat urmatoarele proprietati ale Zaditen-ului, care pot contribui la actiunea sa antiastmatica: inhibarea eliberarii mediatorilor alergiei, cum ar fi histamina si leucotrienele; suprimarea activarii eozinofilelor de catre citokinele umane recombinante si, deci, suprimarea migrarii eozinofilelor spre focarele inflamatorii; inhibarea hiperreactivitatii cailor respiratorii, asociata cu activarea trombocitelor de catre PAF (factorul de activare a trombocitelor) sau produsa prin activarea neurogena consecutiva tratamentului cu simpatomimetice sau expunerii la alergen. Zaditen-ul este o substanta puternic antialergica, cu proprietati de blocare necompetitiva a receptorilor histaminergici (H1). In consecinta, poate fi folosita in locul antagonistilor clasici ai receptorilor H1.FarmacocineticaDupa administrarea orala, absorbtia Zaditen-ului este aproape completa. Biodisponibilitatea este de circa 50%, datorita unui efect de prima trecere de aproximativ 50% la nivelul ficatului. Concentratiile maxime in plasma sunt atinse in 2-4 ore. Fixarea pe proteine este de 75%. Ketotifenul este eliminat bifazic, cu o perioada de injumatatire scurta, de 3-5 ore, si una mai lunga, de 21 de ore. Circa 1% din substanta activa este excretata nemodificata in urina, in interval de 48 de ore, iar 60-70% sub forma de metaboliti. Metabolitul principal este ketotifen-N-glucuronidul, care este practic inactiv. Metabolizarea la copii este similara cu cea de la adulti, dar clearance-ul este mai mare la copii. Asadar, copiii peste 3 ani necesita aceeasi doza zilnica ca si adultii. Biodisponibilitatea Zaditen-ului nu este influentata de alimentatie.    </Farmacodinamica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZAHARINA comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: V06AA. PRODUSE CU APORT ENERGETIC REDU</CodATC>
        <Producator>:Sicomed</Producator>
        <Compozitie>Comprimate continand 18 mg zaharina sodica</Compozitie>
        <FormaDePrezentare>Flacoane cu 100 comprimate</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Diabetici, obezi, situatii in care nu se recomanda ingestia de zaharuri</Indicatii>
        <ReactiiAdverse>S-au semnalat rar reactii de hipersensibilizare si fotosensibilizare. Efectul de inducere a tumorilor vezicale la sobolani nu a fost regasit la oameni</ReactiiAdverse>
        <Posologie>Dozele acceptate pentru consumul zilnic sunt de cca 2,5 mg/kg corp pana la 5 mg/kg corp. Un comprimat echivaleaza cu 2 bucati de zahar</Posologie>
        <ActiuneFarmacoterapeutica>Edulcorant intens, de cca 300 de ori mai dulce decat sucroza. Se utilizeaza ca indulcitor in bauturi si alimente, fiind stabila cu temperatura. Nu are valoare nutritiva. Se adauga de preferinta dupa fierbere. Absorbtie si eliminare: se absoarbe cu usurinta din tractul digestiv, fiind excretat aproape in totalitate prin urina in 24-48 de ore</ActiuneFarmacoterapeutica>
        <ConditiiDePastrare>La loc uscat si racoros.</ConditiiDePastrare>
        <Valabilitate>: 3 ani de la data fabricatiei.    </Valabilitate>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZANTAC comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02BA. ANTAGONISTI AI RECEPTORILOR H</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <FormaDePrezentare>Zantac tablete 150 mg: albe, filmate, stantate cu "Zantac 150" pe o parte si cu "Glaxo" pe cealalta. Fiecare tableta contine 150 mg ranitidina (sub forma de clorhidrat). Zantac tablete 300 mg: albe, filmate, stantate cu "Zantac 300" pe o parte si cu "Glaxo" pe cealalta. Fiecare tableta contine 300 mg ranitidina (sub forma de clorhidrat). Zantac tablete efervescente 150 mg: fiecare tableta contine ranitidina 150 mg (sub forma de clorhidrat) si 14,3 mEq (328 mg) de sodiu (pentru tablete efervescente cu aspartam) sau 14,4 mEq (332 mg) de sodiu (pentru tabletele efervescente). Zantac tablete efervescente 300 mg: fiecare tableta contine 300 mg de ranitidina (sub forma de clorhidrat) si 20,8 mEq (479 mg) de sodiu</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Tratamentul ulcerului duodenal si ulcerului gastric benign, inclusiv al ulcerului provocat de antiinflamatoare nesteroidiene. Prevenirea ulcerelor la bolnavii care folosesc antiinflamatoare nesteroidiene (inclusiv aspirina) si in special la bolnavii cu boala ulceroasa in antecedente. Ulcerul postoperator. Esofagita de reflux. Sindrom Zollinger-Ellison. Dispepsie cronica episodica, caracterizata prin durere (epigastrica sau retrosternala), care este in legatura cu alimentatia sau apare in timpul noptii dar nu este asociata cu bolile anterioare. Profilaxia ulcerului de stres in bolile grave. Profilaxia recurentelor hemoragice dupa boala ulceroasa. Profilaxia sindromului Mendelsohn</Indicatii>
        <ModDeActiune>Zantac este un antagonist specific si rapid al receptorilor histaminici de tipul H2. Zantac inhiba secretia gastrica bazala si stimulata de acid, reducand atat continutul acid cat si continutul de pepsina din secretia gastrica. Zantac are o durata relativ lunga de actiune si numai cu o singura doza de 150 mg suprima efectiv secretia gastrica acida pentru 12 ore</ModDeActiune>
        <ModDeAdministrareDoze>Tabletele de Zantac efervescent vor fi introduse intr-un pahar cu minim 75 ml apa si vor fi amestecate pana la dizolvarea completa. Se va administra numai dupa dizolvarea completa. Pentru dozele de 300 mg este necesar un volum minim de 150 ml de apa. Formele efervescente contin aspartam. Adulti: Ulcerul duodenal si ulcerul gastric benign.Tratamentul acut: Dozajul standard este pentru ulcerul duodenal sau cel gastric benign de 150 mg de doua ori pe zi sau 300 mg seara. In cele mai multe cazuri de ulcer duodenal sau ulcer gastric benign vindecarea apare in 4 saptamani de tratament. Vindecarea uzual apare dupa inca 4 saptamani de tratament la cei care nu au fost vindecati dupa primele 4 saptamani de tratament. In ulcerul duodenal (UD) 300 mg de doua ori pe zi timp de 4 saptamani determina o proportie mai mare de vindecari decat 150 mg de doua ori pe zi sau 300 mg seara in 4 saptamani de tratament. Cresterea dozei nu este asociata cu cresterea efectelor nedorite. Tratamentul pe termen lung: Pentru tratamentul pe termen lung al ulcerului duodenal si ulcerului gastric benign, doza uzuala este de 150 mg seara. Fumatul este asociat cu o frecventa crescuta a recaderilor ulcerului duodenal si de aceea acesti pacienti trebuie avertizati. Celor care nu reusesc sa urmeze acest sfat (avertisment) li se recomanda o doza de 300 mg seara, care ar aduce un beneficiu terapeutic mai mare decat doza de 150 mg seara. AINS (antiinflamatoare nesteroidiene) asociate cu boala ulceroasa: Tratamentul acut: In ulcerele aparute dupa tratament cu AINS sau asociate cu tratament continuu cu AINS sunt necesare 8-12 saptamani de tratament cu 150 mg de doua ori pe zi sau 300 de mg seara. Profilaxie: Prevenirea ulcerelor duodenale asociate tratamentului cu AINS se poate face cu Zantac 150 mg de doua ori pe zi, care poate fi administrata concomitent cu AINS. Ulcer postoperator: Dozajul standard pentru ulcerele postoperatorii este de 150 mg de doua ori pe zi. Cele mai multe cazuri se vindeca in 4 saptamani. Cei incomplet vindecati pot continua tratamentul inca 4 saptamani pentru vindecarea completa. Esofagita de reflux (ER): Tratamentul acut: In ER 150 mg de doua ori pe zi sau 300 mg seara pentru o perioada de 8 saptamani sau daca este necesar pana la 12 saptamani. Tratamentul pe termen lung: Pentru tratamentul pe termen lung al ER se recomanda pentru adulti 150 mg de doua ori pe zi. Sindrom Zollinger: Ellison (SZE): Tratamentul initial pentru SZE se incepe cu 150 mg de trei ori pe zi, dar poate fi crescut daca este necesar. Dozele peste 6 g/zi sunt bine tolerate. Dispepsie cronica episodica (DCE): Dozajul sandard pentru pacientii cu DCE este de 150 mg de doua ori pe zi, o perioada de cel putin 6 saptamani. Pacientii care nu raspund la acest tratament sau apar recaderi la scurt timp dupa tratament, trebuie investigati. Profilaxia hemoragiilor datorate ulcerelor de stres la pacientii cu boli grave sau profilaxia hemoragiilor recurente la pacientii cu sangerari datorate bolii ulceroase: 150 mg se doua ori pe zi poate inlocui tratamentul parenteral odata ce se reia alimentatia pe cale orala. Profilaxia Sindromului Mendelsohn (S.M.): 150 mg cu doua ore inainte de anestezie si 150 mg preferabil cu o seara inainte. Ca alternativa se poate folosi si calea parenterala. In obstetrica, in timpul travaliului se recomanda 150 mg la fiecare 6 ore, dar daca anestezia generala este necesara se recomanda asocierea cu un antiacid de tipul citratului de sodiu. Copii: Doza orala recomandata la tratementul bolii ulceroase la copii este intre 2 si 4 mg/kg corp de doua ori pe zi pana la o doza maxima de 300 mg Zantac pe zi. Insuficienta renala: Acumularea ranitidinei avand ca rezultat cresterea concentratiei plasmatice poate aparea la pacientii cu insuficienta renala severa (clearance creatininic mai mic de 50 ml/min), se recomanda o doza zilnica de 150 mg de Zantac. La pacientii aflati in dializa peritoneala sau hemodializa cronica, Zantac (150 mg) trebuie administrat imediat dupa dializa</ModDeAdministrareDoze>
        <Contraindicatii>Zantac este contraindicat la pacientii cu hipersensibilitate cunoscuta</Contraindicatii>
        <Precautii>Malignizarea: Posibilitatea existentei unei afectiuni gastrice maligne trebuie exclusa inainte de inceperea terapiei la pacientii cu ulcer gastric (si daca indicatiile includ dispepsie, pacientii de varsta medie si cu modificari noi sau recente in simptomatologie) deoarece tratamentul cu Zantac poate masca simptomatologia carcinomului gastric</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Ranitidina traverseaza placenta si este excretata in laptele matern. Ca si alte medicamente trebuie utilizata in timpul sarcinei si lactatiei numai daca se considera necesare</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteSecundare>Au fost raportate, urmatoarele efecte secundare in timpul testarilor clinice sau terapiei de rutina al pacientilor cu ranitidina. In multe cazuri nu a putut fi stabilita o legatura intre terapia cu ranitidina si aparitia acestor efecte secundare. Pentru aparentele modificari tranzitorii si reversibile ale testelor functionale hepatice. Ocazional au fost raportate cazuri de hepatita (hepatocelulara, hepatocanaliculara sau mixta) cu sau fara icter. Marea majoritate au fost reversibile. Au fost raportate rare cazuri de pancreatita acuta. Modificari ale tabloului sanguin (leucopenia, trombocitopenia) au fost semnalate la un numar redus de pacienti, in marea majoritate reversibile. Rare cazuri de granulocitoza si pancitopenie, uneori asociata cu hipoplazie sau aplazie medulara au fost raportate. Reactii de hipersensibilitate (urticarie, edem angioneurotic, febra, bronhospasm, hipotensiune, soc anafilactic, dureri toracice) au fost rar consecinta administrarii orale sau parenterale a ranitidinei. Aceste reactii au aparut ocazional dupa o singura doza. Ca si alti antagonisti de receptori H2 au fost raportate rare cazuri de bradicardie si bloc atriovetricular. Cefalee, uneori severa si ameteli au fost raportate la un numar foarte mic de cazuri. Rare cazuri de confuzie mentala, depresie si halucinatii reversibile au fost raportate predominant la pacientii in varsta si cu boli severe. Au fost raportate cateva cazuri de tulburari de vedere, cu precadere modificari de acomodare. Au fost raportate eruptii cutanate, incluzand rare cazuri de eritem multiform moderat. Au fost raportate rare cazuri de artralgii si mialgii. Nu au fost raportate tulburari cu semnificatie clinica functiilor endocrine si sexuale. A fost raportata in foarte putine cazuri aparitia unei simptomatologii la nivelul glandelor mamare la barbatii care au luat ranitidina</EfecteSecundare>
        <Supradozare>Ranitidina are o actiune foarte specifica si nici o problema deosebita nu poate aparea ca urmare a supradozarii de Zantac tablete. In cazul formelor efervescente, din punct de vedere clinic trebuie avut in vedere continutul de sodiu. In supradozare trebuie initiata o terapie simptomatica si de sustinere. Daca este nevoie medicamentul poate fi indepartat din plasma prin hemodializa</Supradozare>
        <PrecautiiFarmaceutice>Zantac capsule trebuie pastrat la temperaturi sub 25 grade Celsius</PrecautiiFarmaceutice>
        <InteractiuniMedicamentoase>Zantac, la concentatia sanguina atinsa dupa dozajul recomandat nu inhiba citocromul hepatic P4 50. In consecinta, Zantac la doze terapeutice nu potenteaza actiunea medicamentelor, care sunt inactivate de aceste enzime, acestea includ diazepam, lignocaina, fentoina, propranolol, teofilina si warfarina</InteractiuniMedicamentoase>
        <Farmacocinetica>Biodisponibilitatea ranitidinei este de aproximativ 50%. Concentratia maxima plasmatica este in jurul valorii de 300-550 ng/ml si apare la 2-3 ore dupa administrarea orala a unei doze de 150 mg. Daca se administreaza concomitent doze mari (2 g) de sucralfat, absorbtia ranitidinei poate fi redusa. Acest efect nu este observabil daca sucralfatul este administrat dupa un interval de doua ore. Ranitidina nu este intens metabolizata. Eliminarea medicamentului se face predominant prin secretie tubulara. Timpul de injumatatire este de 2-3 ore. In studii comparative cu 150 mg de ranitidina marcata cu tritiu, 93% din doza intravenoasa a fost eliminata prin urina si 5% prin fecale; 60-70% dintr-o doza orala a fost eliminata prin urina si 26% prin fecale. Analiza urinei excretate in primele 24 de ore de la administrare arata ca 70% din doza administrata intravenos si 35% din doza administrata oral a fost eliminata nemodificata. Metabolismul ranitidinei este similar dupa administrarea orala si parenterala; aproximativ 6% din doza a fost excretata prin urina ca N-oxid, 2% ca S: oxid, 2% ca desmetilranitidina si 1-2% ca acid furoic analog.    </Farmacocinetica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZANTAC fiole</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A02BA. ANTAGONISTI AI RECEPTORILOR H</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <FormaDePrezentare>Fiole de 2 ml: contin 50 mg ranitidina (clorhidrat) in 2 ml solutie apoasa, pentru administrare i.v. si i.m</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Zantac injectabil este indicat pentru tratamentul ulcerului duodenal, ulcerului gastric benign, ulcerului postoperator, esofagitei de reflux si sindromului Zollinger-Ellison, precum si in urmatoarele situatii cand se urmareste reducerea secretiei gastrice si a debitului acid: profilaxia hemoragiilor gastrointestinale la pacienti in stare grava (ulceratii de stres), profilaxia hemoragiilor recurente la pacientii cu ulcer (duodenal sau gastric) hemoragic, si inainte de anestezia generala la pacientii cu risc de aspiratie acida, mai ales in obstetrica, la pacientele aflate in travaliu (sindromul Mendelsohn). In anumite cazuri sunt recomandate si tabletele de Zantac</Indicatii>
        <ModDeActiune>Zantac actioneaza ca antagonist al receptorilor histaminici de tip H2, avand un efect intens si rapid. Inhiba secretia gastrica acida bazala si stimulata, reducand atat volumul cat si continutul in acid si pepsina al secretiei</ModDeActiune>
        <ModDeAdministrareDoze>Adulti: Zantac injectabil poate fi administrat fie in injectie i.v. lenta (peste 2 minute), 50 mg diluat intr-un volum de 20 ml, care se repeta la 6 pana la 8 ore; fie in perfuzie cate 25 mg/ora timp de 2 ore, perfuzia repetandu-se la 6 pana la 8 ore; fie ca injectii i.m. de 50 mg (folosind fiole de 2 ml) la fiecare 6-8 ore. In profilaxia hemoragiilor produse de ulceratiile de stres la pacientii aflati in stare grava sau in profilaxia hemoragiei recurente la pacientii cu ulcer duodenal sau gastric hemoragic, administrarea parenterala poate continua pana la inceperea alimentatiei orale. La pacientii la care se considera ca mai exista un grad de risc, se administreaza in continuare Zantac tablete 150 mg de doua ori pe zi. Pentru profilaxia sindromului Mendelson (sindromul de aspiratie acida), se administreaza 50 mg i.m. sau i.v. lent (peste 2 minute) cu 45 pana la 60 minute inainte de anestezia generala. Copii: Nu s-a evaluat inca administrarea la copii. Insuficienta renala: Acumularea ranitidinei poate aparea la bolnavii cu functie renala deficitara (clearance la creatinina sub 50 ml/minut). La asemenea pacienti se recomanda administrarea de Zantac in doze de 25 mg</ModDeAdministrareDoze>
        <Contraindicatii>Ranitidina este contraindicata la pacientii cunoscuti cu hipersensibilitate la medicament</Contraindicatii>
        <Precautii>Tratamentul cu antagonisti ai receptorilor histaminici H2 poate masca simptomele carcinomului gastric si poate intarzia astfel stabilirea diagnosticului. In consecinta, cand se suspicioneaza un ulcer gastric, posibilitatea unui proces malign trebuie exclusa inainte de inceperea tratamentului cu Zantac. Ranitidina traverseaza placenta si este eliminata in laptele de mama. Ca si alte medicamente, Zantac va fi prescris gravidelor si mamelor care alapteaza numai daca este strict necesar. Ranitidina este eliminata pe cale renala, astfel incat concentratia serica este crescuta la pacientii cu insuficienta renala severa. In aceste situatii, dozele vor fi ajustate in functie de gradul insuficientei renale, dupa cum s-a aratat anterior. Rareori s-a semnalat bradicardie asociata cu administrarea rapida a injectiilor de Zantac, mai ales in cazul pacientilor cu tulburari ale ritmului cardiac. Nu se vor mari vitezele recomandate de administrare. La administrarea unor doze mai mari decat cele recomandate pentru antagonistii H2 s-a constatat o crestere a enzimelor hepatice cand tratamentul a durat mai mult de 5 zile. Putine rapoarte clinice sugereaza ca ranitidina ar putea determina atacuri acute de porfirie; astfel, se recomanda evitarea administrarii de ranitidina la pacientii cu porfirie in antecedent</Precautii>
        <ReactiiAdverse>: Pot aparea modificari tranzitorii si reversibile ale testelor functionale hepatice. Au fost raportate ocazional hepatite reversibile (forme hepatocelulare, hepatocanaliculare sau mixte) cu sau fara icter</ReactiiAdverse>
        <PrecautiiFarmaceutice>Zantac injectabil va fi depozitat la temperaturi sub 25 grade Celsius si ferit de lumina. Nu va fi autoclavat.    </PrecautiiFarmaceutice>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZAVEDOS capsule</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L01DB. ANTRACILIN</CodATC>
        <Producator>:Pharmacia &amp; Upjohn</Producator>
        <Indicatii>Leucemie acuta nonlimfocitara: In orice situatie in care nu poate fi folosit idarubicin intravenos, din motive medicale, psihologice sau sociale, se poate folosi idarubicin oral pentru inducerea remisiunii la pacientii cu leucemie acuta nonlimfocitara netratata, refractara sau in recadere. Zavedos capsule poate fi folosit in scheme de tratament chimioterapic in combinatie cu alti agenti antitumorali. Cancer de san avansat: Zavedos capsule este indicat in tratamentul cancerului de san avansat dupa esecul tratamentului chimioterapic de prima alegere care nu contine antracicline. Zavedos capsule poate fi folosit in scheme de tratament chimioterapic in combinatie cu alti agenti antitumorali</Indicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Doza este de regula calculata pe baza ariei suprafetei corporale. La adulti cu leucemie acuta nonlimfocitara (LANL) schema recomandata este de 30 mg/m2 oral zilnic, timp de 3 zile ca unic agent, sau intre 15-30 mg/m2 oral zilnic timp de trei zile in combinatie cu alti agenti antileucemici. In cancerul de san avansat schema recomandata pentru Zavedos ca unic agent este de 45 mg/m2, oral, doza unica, sau divizata pe parcursul a trei zile consecutive (15 mg/m2), urmand a fi repetata la fiecare 3 sau 4 saptamani in functie de recuperarea hematologica. In combinatie cu alti agenti citotoxici, se recomanda o doza unica de 35 mg/m2, oral. In cazul acestei scheme trebuie luat in consideratie statusul hematologic al pacientului si dozarea celorlalte citostatice. La pacientii cu afectiuni hepatice trebuie scazuta doza de Zavedos (vezi "Recomandari speciale"). Capsula trebuie inghitita intreaga cu apa, nu se suge, musca sau sfarama. Zavedos capsule poate fi luat si cu o mancare usoara</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Zavedos nu se administreaza la persoanele cu hipersensibilitate la idarubicina sau/si la alte antracicline. Terapia cu Zavedos nu se va initia la pacientii cu afectiuni renale sau hepatice severe sau la pacientii cu infectii greu de controlat. A se vedea de asemenea "Utilizarea in timpul sarcinii si al lactatiei"</Contraindicatii>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Deoarece Zavedos este un medicament puternic mielosupresiv este de asteptat ca schemele de chimioterapie ce combina mai multi agenti cu aceasta actiune sa creasca depresia medulara. Un efect crescut mielosupresiv este de asteptat si in cazul radioterapiei pentru metastaze efectuata concomitent sau cu 2-3 saptamani anterior tratamentului cu Zavedos. Deoarece mancarea nu reduce absorbtia idarubicinei, Zavedos poate fi administrat concomitent cu o mancare usoara</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <Supradozare>Cu toate ca ambalajul sub forma de doza unica este special conceput pentru a evita supradozarea, iar date despre supradozare nu exista, daca aceasta apare se recomanda lavaj gastric de urgenta. Pacientul trebuie mentinut sub observatie pentru posibile hemoragii gastro-intestinale sau afectari severe ale membranelor mucoase. Doze foarte mari de idarubicin pot determina toxicitate miocardica in 24 ore si mielosupresie severa 1-2 saptamani. In acest caz se va institui tratament de sustinere inclusiv transfuzii sanguine si izolarea pacientului. S-au raportat cazuri de insuficienta cardiaca tardiva, pana la cateva luni dupa supradozarea cu antracicline. Pacientii trebuie observati atent si la primul semn de insuficienta cardiaca vor fi tratati conform metodelor conventionale</Supradozare>
        <ReactiiAdverse>Mielosupresia severa si toxicitatea cardiaca sunt cele doua efecte adverse majore. Celelalte efecte adverse includ: alopecia, reversibila la majoritatea pacientilor; greata acuta si voma, inflamatii ale mucoaselor; esofagite; diaree; febra; tremor; rush cutanat; cresterea enzimelor hepatice si a bilirubinei in 10-20% din cazuri. Pacientii cu leucemie au prezentat si frisoane. Asociat tratamentului cu idarubicina singur sau in combinatie cu alte medicamente s-au semnalat infectii severe si uneori fatale. Pacientii trebuie avertizati ca idarubicina poate determina culoarea rosie a urinei pe o perioada de 1-2 zile dupa administrare. Informati medicul dv. daca apare un efect secundar nedorit si nementionat in acest prospect</ReactiiAdverse>
        <SarcinaSiAlaptare>Nu exista informatii daca idarubicina poate afecta fertilitatea umana sau determina teratogeneza. Cu toate acestea, la sobolani (dar nu si la iepuri) este teratogenic si embriotoxic. Femeile la varsta fertila vor fi sfatuite sa evite sarcina. Daca Zavedos va fi folosit in timpul sarcinii sau pacienta ramane insarcinata in timpul tratamentului, ea va fi informata despre posibilul efect asupra fatului. Mamele vor fi sfatuite sa nu alapteze pe durata tratamentului</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceSiFolosiMasini>Pacientii trebuie sa fie foarte atenti daca trebuie sa conduca sau sa foloseasca masini in timpul tratamentului si in special cand sunt intr-o stare fizic debilitanta</EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceSiFolosiMasini>
        <InstructiuniDeAdministrare>Inainte de administrare pacientii trebuie sa se asigure de integritatea capsulelor. Ele trebuie inghitite intregi cu o cantitate de lichid si nu se vor suge, musca sau mesteca. In caz de contact accidental al prafului din capsule cu ochii, pielea sau mucoasele, zona trebuie imediat spalata cu apa: daca este necesar, se acorda ingrijire medicala. Pastrati medicamentul la loc uscat. Nu folositi medicamentul dupa data de expirare indicata pe ambalaj</InstructiuniDeAdministrare>
        <Farmacologie>Idarubicina interactioneaza cu AND, intercalandu-se intre doua baze adiacente, si cu topoizomeraza II exercitand un efect inhibitor asupra sintezei acizilor nucleici. Complexul are un grad crescut de liposolubilitate, determinand o crestere a ratei de penetrare intracelulara in comparatie cu doxorubicin si daunorubicin. S-a demonstrat ca idarubicina are o activitate crescuta fata de daunorubicin si o eficienta deosebita in leucemia murina si limfoame, atat pe cale intravenoasa, cat si oral. Studii in vitro pe celule umane si murine rezistente la antracicline demonstreaza un grad scazut de rezistenta incrucisata pentru idarubicin comparativ cu doxorubicin si daunorubicin. Studii de cardiotoxicitate la animale au indicat ca idarubicina are un index terapeutic mai bun decat doxorubicin si daunorubicin. Metabolitul principal, idarubicinol, a demonstrat in vitro si in vivo activitate antitumorala pe modele experimentale. La sobolan, idarubicinol administrat in aceeasi doza ca si compusul inrudit, este in mod evident mai putin cardiotoxic decat idarubicin</Farmacologie>
        <Farmacocinetica>Dupa administrare orala la pacientii cu functie renala si hepatica normale, idarubicina este rapid absorbita cu un maxim la 2-5 ore, eliminata din circulatia sistemica cu un timp de injumatatire cuprins intre 10 si 35 ore si este convertit in metabolit activ, idarubicinol, care este eliminat mai lent, cu un timp de injumatatire cuprins intre 33 si 60 ore. Medicamentul este eliminat in special prin excretie biliara in mare parte sub forma de idarubicinol, excretia urinara reprezentand 1-2% din doza sub forma neschimbata si pana la 4% ca idarubicinol. Valorile medii ale biodisponibilitatii absolute variaza intre 18 si 39% (valorile individuale observate pe parcursul studiilor variaza intre 3 si 77%) in timp ce valorile medii calculate pe baza datelor despre metabolitul activ, idarubicinol, sunt mai mari (29-58%, extreme 12-153%). Studii ale concentratiei celulare (celule sanguine nucleate si medulare) la pacientii leucemici au demonstrat ca preluarea este rapida si aproape paralela cu aparitia medicamentului in plasma. Concentratiile de idarubicin si idarubicinol in celulele sanguine nucleate si medulare este mai mare de 200 ori decat concentratia plasmatica. Rata de disparitie in plasma si celule a idarubicin si idarubicinol este aproape comparabila.    </Farmacocinetica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZAVEDOS flacon injectabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: L01DB. ANTRACILIN</CodATC>
        <Producator>:Pharmacia &amp; Upjohn</Producator>
        <Indicatii>Leucemie acuta nonlimfocitara: In orice situatie in care nu poate fi folosit idarubicin intravenos, din motive medicale, psihologice sau sociale, se poate folosi idarubicin oral pentru inducerea remisiunii la pacientii cu leucemie acuta nonlimfocitara netratata, refractara sau in recadere. Zavedos capsule poate fi folosit in scheme de tratament chimioterapic in combinatie cu alti agenti antitumorali. Cancer de san avansat: Zavedos capsule este indicat in tratamentul cancerului de san avansat dupa esecul tratamentului chimioterapic de prima alegere care nu contine antracicline. Zavedos capsule poate fi folosit in scheme de tratament chimioterapic in combinatie cu alti agenti antitumorali</Indicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Doza este de regula calculata pe baza ariei suprafetei corporale. La adulti cu leucemie acuta nonlimfocitara (LANL) schema recomandata este de 30 mg/m2 oral zilnic, timp de 3 zile ca unic agent, sau intre 15-30 mg/m2 oral zilnic timp de trei zile in combinatie cu alti agenti antileucemici. In cancerul de san avansat schema recomandata pentru Zavedos ca unic agent este de 45 mg/m2, oral, doza unica, sau divizata pe parcursul a trei zile consecutive (15 mg/m2), urmand a fi repetata la fiecare 3 sau 4 saptamani in functie de recuperarea hematologica. In combinatie cu alti agenti citotoxici, se recomanda o doza unica de 35 mg/m2, oral. In cazul acestei scheme trebuie luat in consideratie statusul hematologic al pacientului si dozarea celorlalte citostatice. La pacientii cu afectiuni hepatice trebuie scazuta doza de Zavedos (vezi "Recomandari speciale"). Capsula trebuie inghitita intreaga cu apa, nu se suge, musca sau sfarama. Zavedos capsule poate fi luat si cu o mancare usoara</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Zavedos nu se administreaza la persoanele cu hipersensibilitate la idarubicina sau/si la alte antracicline. Terapia cu Zavedos nu se va initia la pacientii cu afectiuni renale sau hepatice severe sau la pacientii cu infectii greu de controlat. A se vedea de asemenea "Utilizarea in timpul sarcinii si al lactatiei"</Contraindicatii>
        <InteractiuniCuAlteMedicamente>Deoarece Zavedos este un medicament puternic mielosupresiv este de asteptat ca schemele de chimioterapie ce combina mai multi agenti cu aceasta actiune sa creasca depresia medulara. Un efect crescut mielosupresiv este de asteptat si in cazul radioterapiei pentru metastaze efectuata concomitent sau cu 2-3 saptamani anterior tratamentului cu Zavedos. Deoarece mancarea nu reduce absorbtia idarubicinei, Zavedos poate fi administrat concomitent cu o mancare usoara</InteractiuniCuAlteMedicamente>
        <Supradozare>Cu toate ca ambalajul sub forma de doza unica este special conceput pentru a evita supradozarea, iar date despre supradozare nu exista, daca aceasta apare se recomanda lavaj gastric de urgenta. Pacientul trebuie mentinut sub observatie pentru posibile hemoragii gastro-intestinale sau afectari severe ale membranelor mucoase. Doze foarte mari de idarubicin pot determina toxicitate miocardica in 24 ore si mielosupresie severa 1-2 saptamani. In acest caz se va institui tratament de sustinere inclusiv transfuzii sanguine si izolarea pacientului. S-au raportat cazuri de insuficienta cardiaca tardiva, pana la cateva luni dupa supradozarea cu antracicline. Pacientii trebuie observati atent si la primul semn de insuficienta cardiaca vor fi tratati conform metodelor conventionale</Supradozare>
        <ReactiiAdverse>Mielosupresia severa si toxicitatea cardiaca sunt cele doua efecte adverse majore. Celelalte efecte adverse includ: alopecia, reversibila la majoritatea pacientilor; greata acuta si voma, inflamatii ale mucoaselor; esofagite; diaree; febra; tremor; rush cutanat; cresterea enzimelor hepatice si a bilirubinei in 10-20% din cazuri. Pacientii cu leucemie au prezentat si frisoane. Asociat tratamentului cu idarubicina singur sau in combinatie cu alte medicamente s-au semnalat infectii severe si uneori fatale. Pacientii trebuie avertizati ca idarubicina poate determina culoarea rosie a urinei pe o perioada de 1-2 zile dupa administrare. Informati medicul dv. daca apare un efect secundar nedorit si nementionat in acest prospect</ReactiiAdverse>
        <SarcinaSiAlaptare>Nu exista informatii daca idarubicina poate afecta fertilitatea umana sau determina teratogeneza. Cu toate acestea, la sobolani (dar nu si la iepuri) este teratogenic si embriotoxic. Femeile la varsta fertila vor fi sfatuite sa evite sarcina. Daca Zavedos va fi folosit in timpul sarcinii sau pacienta ramane insarcinata in timpul tratamentului, ea va fi informata despre posibilul efect asupra fatului. Mamele vor fi sfatuite sa nu alapteze pe durata tratamentului</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceSiFolosiMasini>Pacientii trebuie sa fie foarte atenti daca trebuie sa conduca sau sa foloseasca masini in timpul tratamentului si in special cand sunt intr-o stare fizic debilitanta</EfecteAsupraAbilitatiiDeAConduceSiFolosiMasini>
        <InstructiuniDeAdministrare>Inainte de administrare pacientii trebuie sa se asigure de integritatea capsulelor. Ele trebuie inghitite intregi cu o cantitate de lichid si nu se vor suge, musca sau mesteca. In caz de contact accidental al prafului din capsule cu ochii, pielea sau mucoasele, zona trebuie imediat spalata cu apa: daca este necesar, se acorda ingrijire medicala. Pastrati medicamentul la loc uscat. Nu folositi medicamentul dupa data de expirare indicata pe ambalaj</InstructiuniDeAdministrare>
        <Farmacologie>Idarubicina interactioneaza cu AND, intercalandu-se intre doua baze adiacente, si cu topoizomeraza II exercitand un efect inhibitor asupra sintezei acizilor nucleici. Complexul are un grad crescut de liposolubilitate, determinand o crestere a ratei de penetrare intracelulara in comparatie cu doxorubicin si daunorubicin. S-a demonstrat ca idarubicina are o activitate crescuta fata de daunorubicin si o eficienta deosebita in leucemia murina si limfoame, atat pe cale intravenoasa, cat si oral. Studii in vitro pe celule umane si murine rezistente la antracicline demonstreaza un grad scazut de rezistenta incrucisata pentru idarubicin comparativ cu doxorubicin si daunorubicin. Studii de cardiotoxicitate la animale au indicat ca idarubicina are un index terapeutic mai bun decat doxorubicin si daunorubicin. Metabolitul principal, idarubicinol, a demonstrat in vitro si in vivo activitate antitumorala pe modele experimentale. La sobolan, idarubicinol administrat in aceeasi doza ca si compusul inrudit, este in mod evident mai putin cardiotoxic decat idarubicin</Farmacologie>
        <Farmacocinetica>Dupa administrare orala la pacientii cu functie renala si hepatica normale, idarubicina este rapid absorbita cu un maxim la 2-5 ore, eliminata din circulatia sistemica cu un timp de injumatatire cuprins intre 10 si 35 ore si este convertit in metabolit activ, idarubicinol, care este eliminat mai lent, cu un timp de injumatatire cuprins intre 33 si 60 ore. Medicamentul este eliminat in special prin excretie biliara in mare parte sub forma de idarubicinol, excretia urinara reprezentand 1-2% din doza sub forma neschimbata si pana la 4% ca idarubicinol. Valorile medii ale biodisponibilitatii absolute variaza intre 18 si 39% (valorile individuale observate pe parcursul studiilor variaza intre 3 si 77%) in timp ce valorile medii calculate pe baza datelor despre metabolitul activ, idarubicinol, sunt mai mari (29-58%, extreme 12-153%). Studii ale concentratiei celulare (celule sanguine nucleate si medulare) la pacientii leucemici au demonstrat ca preluarea este rapida si aproape paralela cu aparitia medicamentului in plasma. Concentratiile de idarubicin si idarubicinol in celulele sanguine nucleate si medulare este mai mare de 200 ori decat concentratia plasmatica. Rata de disparitie in plasma si celule a idarubicin si idarubicinol este aproape comparabila.    </Farmacocinetica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZENTEL comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: P02CA. BENZIMIDAZOL DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:Smithkline Beecham</Producator>
        <FormaDePrezentare>Comprimate TILTAB, albe, rotunde, cu o proeminenta pentagonala pe ambele fete, continand 200 mg albendazol. Suspensie cu gust placut, cu aroma de fructe, fiecare 5 ml continand 100 mg albendazol</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Zentel este un antihelmintic cu spectru larg, folosit pentru tratarea parazitozelor cu unul sau mai multi dintre urmatorii paraziti</Indicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Cu prescriptie medicala. Doza uzuala pentru adulti si copii in varsta de peste 2 ani: 400 mg (doua comprimate de Zentel 200 mg sau 20 ml Zentel suspensie) intr-o priza unica in cazul parazitozelor cu: Enterobius vermicularis, Trichuris trichiura, Ascaris lumbricoides, Ankylostoma duodenale si Necator americanus. In caz de strongiloidoza sau teniaza, se administreaza 400 mg Zentel in prize unice, 3 zile consecutiv. Daca pacientul nu este vindecat la trei saptamani dupa tratament, se indica o a doua cura. In giardioza (la copii cu varsta intre 2-12 ani), o doza zilnica de 400 mg in priza unica, timp de 5 zile. Comprimatele pot fi mestecate, inghitite sau zdrobite si amestecate cu alimentele. Nu este necesar sa fie administrate jeun sau sa se practice purgatia</PosologieSiModDeAdministrare>
        <FolosireaInCursulSarcinii>: Deoarece s-a demonstrat ca albendazolul este embriotoxic si teratogen la sobolan si la iepure, folosirea sa la femeile gravide sau la cele cu suspiciunea de sarcina este contraindicata. Pentru femeile aflate la varsta procreerii (15-40 de ani), Zentel trebuie administrat in primele 7 zile de la debutul menstruatiilor normale</FolosireaInCursulSarcinii>
        <ReactiiAdverse>S-au raportat cateva cazuri de disconfort gastro-intestinal si cefalee, fara a se stabili o legatura clara cu medicamentul</ReactiiAdverse>
        <PrecautiiFarmaceutice>A se feri de lumina</PrecautiiFarmaceutice>
        <InformatiiSuplimentare>Eficacitatea Zentelului a fost evaluata la copii sub varsta de 2 ani, gasindu-se ca o singura doza de 200 mg este eficace in infectiile helmintice comune. In infectiile cu Hymenolepis nana, o doza de 400 mg administrata 3 zile consecutiv s-a dovedit eficace. In plus fata de proprietatile vermicide, s-a demonstrat ca albendazolul are la om si proprietati ovocide si larvicide.    </InformatiiSuplimentare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZENTEL suspensie</DenumireMedicament>
        <CodATC>: P02CA. BENZIMIDAZOL DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:Smithkline Beecham</Producator>
        <FormaDePrezentare>Comprimate TILTAB, albe, rotunde, cu o proeminenta pentagonala pe ambele fete, continand 200 mg albendazol. Suspensie cu gust placut, cu aroma de fructe, fiecare 5 ml continand 100 mg albendazol</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Zentel este un antihelmintic cu spectru larg, folosit pentru tratarea parazitozelor cu unul sau mai multi dintre urmatorii paraziti</Indicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Cu prescriptie medicala. Doza uzuala pentru adulti si copii in varsta de peste 2 ani: 400 mg (doua comprimate de Zentel 200 mg sau 20 ml Zentel suspensie) intr-o priza unica in cazul parazitozelor cu: Enterobius vermicularis, Trichuris trichiura, Ascaris lumbricoides, Ankylostoma duodenale si Necator americanus. In caz de strongiloidoza sau teniaza, se administreaza 400 mg Zentel in prize unice, 3 zile consecutiv. Daca pacientul nu este vindecat la trei saptamani dupa tratament, se indica o a doua cura. In giardioza (la copii cu varsta intre 2-12 ani), o doza zilnica de 400 mg in priza unica, timp de 5 zile. Comprimatele pot fi mestecate, inghitite sau zdrobite si amestecate cu alimentele. Nu este necesar sa fie administrate jeun sau sa se practice purgatia</PosologieSiModDeAdministrare>
        <FolosireaInCursulSarcinii>: Deoarece s-a demonstrat ca albendazolul este embriotoxic si teratogen la sobolan si la iepure, folosirea sa la femeile gravide sau la cele cu suspiciunea de sarcina este contraindicata. Pentru femeile aflate la varsta procreerii (15-40 de ani), Zentel trebuie administrat in primele 7 zile de la debutul menstruatiilor normale</FolosireaInCursulSarcinii>
        <ReactiiAdverse>S-au raportat cateva cazuri de disconfort gastro-intestinal si cefalee, fara a se stabili o legatura clara cu medicamentul</ReactiiAdverse>
        <PrecautiiFarmaceutice>A se feri de lumina</PrecautiiFarmaceutice>
        <InformatiiSuplimentare>Eficacitatea Zentelului a fost evaluata la copii sub varsta de 2 ani, gasindu-se ca o singura doza de 200 mg este eficace in infectiile helmintice comune. In infectiile cu Hymenolepis nana, o doza de 400 mg administrata 3 zile consecutiv s-a dovedit eficace. In plus fata de proprietatile vermicide, s-a demonstrat ca albendazolul are la om si proprietati ovocide si larvicide.    </InformatiiSuplimentare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZIMOX comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N04BA. DOPA SI DERIVAT</CodATC>
        <Producator>:Faran Compozitie1 comprimat contine: Carbidopa 25 mg. Levodopa 250 mg. Excipienti q.s</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 30 comprimate a 25 mg carbidopa si 250 mg levodopa</FormaDePrezentare>
        <ActiuneTerapeutica>Zimox este o combinatie de carbidopa (aminoacid inhibitor al decarboxilazei) si levodopa (un percursor metabolic al dopaminei) pentru tratamentul bolii Parkinson. Levodopa amelioreaza simptomele bolii Parkinson, mai ales pentru ca este decarboxilat la dopamina in creier. Carbidopa, care nu trece bariera hemato-encefalica, inhiba decarboxilarea extracerebrala a levodopa, permitand decarboxilarea partiala a acesteia, care permite transferul unei cantitati mai mari catre creier. O doza mica descreste sau elimina, de multe ori, efectele nedorite, dintre care cateva sunt atribuite dopaminei, care se formeaza in tesuturile extracerebrale. Cand se administreaza urmarind instructiunile, Zimox creste in general raspunsul terapeutic, in comparatie cu levodopa singura. Zimox asigura efectiv nivele terapeutice de levodopa in plasma, in doza cu aproximativ 80% mai scazuta decat cea necesara de levodopa singura</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Boala Parkinson</Indicatii>
        <Contraindicatii>Glaucom cu unghi inchis, boli cardiace severe, psihoze, melanom malign, hipersensibilitate cunoscuta la medicament</Contraindicatii>
        <ReactiiAdverse>Idei paranoide, incidente psihotice, depresie, greata, hipotensiune ortostatica, anorexie, varsaturi, somnolenta, ataxie, anxietate, stress, sialoree, disfagie, dureri epigastrice, incontinenta urinara, urini inchise la culoare, cefalee, aritmie, poliurie, dificultati la urinare, hiperkinezie, Incepand cu doze mici si crescand progresiv doza, se pot evita aceste efecte secundare</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoase>Metoclopramidul creste nivelele sanguine ale medicamentului. Clordiazepoxidul si diazepamul uneori antagonizeaza cu acesta. Piridoxina antagonizeaza cu medicamentul, ceea ce nu se intampla cand sunt administrate impreuna in prezenta inhibitorilor decarboxilazei</InteractiuniMedicamentoase>
        <ModDeAdministrare>Initial 1 comprimat Zimox de 3-4 ori pe zi. Se creste progresiv, in functie de raspunsul la tratament. Se mentine doza de 750-1.500 mg levodopa zilnic, in doze divizate dupa mese.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZINACEF flacon injectabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01DA. CEFALOSPORIN</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <Compozitie>Zinacef injectabil contine 250 mg, 750 mg, sau 1,5 g de cefuroxim</Compozitie>
        <FormaFarmaceutica>Pulbere pentru injectii</FormaFarmaceutica>
        <Indicatii>Cefuroximul este un antibiotic bactericid din clasa cefalosporinelor care este rezistent la majoritatea beta-lactamazelor si este activ impotriva unui spectru larg de microorganisme grampozitive si gramnegative. Este indicat in tratamentul infectiilor inaintea identificarii organismului cauzal sau in tratamentul infectiilor produse de bacterii sensibile. Indicatiile cuprind: Infectii ale tractului respirator, de exemplu, bronsite acute si cronice, bronsiectazii infectate, pneumonia bacteriana, abcese pulmonare si infectii toracice post-operatorii; Infectii din sfera O.R.L., de exemplu sinuzite, amigdalite, faringite si otite medii; Infectii ale tractului urinar, de exemplu pielonefrite acute si cronice, cistite si bacteriuria asimptomatica; Infectii ale tesuturilor moi, de exemplu celulite, erizipel si plagi infectate; Infectii osoase sau articulare, de exemplu osteomielite si artrite septice; Infectii obstetrice si ginecologice cum ar fi boala inflamatorie pelvina; Gonoreea mai ales cand nu se utilizeaza penicilina; Alte infectii, inclusiv septicemia, meningita si peritonita. Profilactic impotriva infectiilor in chirurgia abdominala, pelvica, ortopedica, cardiaca, pulmonara, esofagiana si vasculara, atunci cand riscul de infectie este crescut. De obicei, Zinacef este eficace in monoterapie, dar in anumite circumstante poate fi folosit in combinatie cu un antibiotic aminoglicozidic sau cu metronidazolul (oral, supozitor sau injectabil) in special profilactic in chirurgia colonului sau cea ginecologica (vezi "Particularitati farmacologice"). Cefuroxim este disponibil si sub forma orala ca axetil-ester Zinnat. Acest lucru permite folosirea terapiei secventiale cu acelasi antibiotic atunci cand este indicata clinic o schimbare a terapiei parenterale cu cea orala. Tratamentul pneumoniei sau exacerbarilor acute ale bronsitei cronice se poate face cu Zinacef, inaintea instituirii terapiei orale cu Zinnat</Indicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Zinacef injectii pentru administrare i.v. si/sau i.m.</PosologieSiModDeAdministrare>
        <RecomandariGenerale>: Adulti: Majoritatea infectiilor raspund la 750 mg de trei ori pe zi injectate i.m./i.v. Pentru infectii mai severe, doza trebuie crescuta la 1,5 g injectabil, de trei ori pe zi i.v.. Frecventa de administrare poate fi crescuta la 6 ore, dozele totale zilnice fiind cuprinse intre 3-6 g. Unele infectii raspund la 750 mg sau 1,5 mg, doua injectii i.v./i.m. pe zi, urmate de terapia cu Zinnat. Copii: 30-100 mg/kg corp/zi divizate in trei sau patru doze. Doza de 60 mg/kg corp/zi este adecvata pentru majoritatea infectiilor. Nou-nascuti: 30-100 mg/kg corp/zi divizate in doua sau trei doze. Gonoree: 1,5 g ca doza unica (2 x 750 mg injectii intramusculare in locuri diferite, una in fiecare fesa). Meningita: Zinacef este adecvat pentru terapia unica a meningitelor bacteriene datorita tulpinilor rezistente. Adulti: 3 g i.v. la fiecare opt ore. Copii: 150-250 mg/kg corp/zi divizat in trei sau patru doze. Nou-nascuti: doza trebuie sa fie de 100 mg/kg corp/zi administrat i.v.. Profilaxie: Doza obisnuita este de 1,5 g i.v. odata cu inducerea anesteziei pentru operatiile abdominale, pelvice sau ortopedice. Aceasta poate fi suplimentata cu doua doze de 750 mg i.m. la 8 si 12 ore post-operator. Pentru chirurgia cardiaca, pulmonara, esofagiana si vasculara, doza obisnuita este de 1,5 mg i.v. la inducerea anesteziei, continuand cu 750 mg i.m. de trei ori pe zi in urmatoarele 24-48 de ore. In protezarea totala a unei articulatii, se pot amesteca 1,5 g de cefuroxim pudra uscata cu fiecare pachet de polimer de ciment metil metacrilat inainte de adaugarea monomerului lichid. Terapia secventiala: Pneumonia: 1,5 g de doua ori pe zi (i.v. sau i.m.) timp de 48-72 de ore, urmat de 500 mg de doua ori pe zi Zinnat (cefuroxim axetil) oral, timp de 7-10 zile. Exacerbari acute ale bronsitei cronice: 750 mg i.v. sau i.m. de doua ori pe zi timp de 48-72 ore, urmat de 500 mg de doua ori pe zi de Zinnat (cefuroxim axetil) oral timp de 5-10 zile. Durata terapiei parenterale si a celei orale este determinata de severitatea infectiei si de starea clinica a pacientului. Afectiuni renale: Cefuroxim este excretat renal. De aceea, ca in cazul tuturor antibioticelor de acest tip, se recomanda ca la pacientii cu functia renala afectata in mod marcat, doza de Zinacef sa fie redusa pentru a compensa excretia mai lenta. Nu este necesar sa se reduca doza standard (750 mg-1,5 g) pina cand clearanceul creatininei scade la 20 ml/min sau mai putin. La adultii cu afectare marcata a functiei renale (clearanceul creatininei 10-20 ml/min) se recomanda o doza de 750mg de doua ori pe zi, iar la cei cu afectare severa (clearance creatinin</RecomandariGenerale>
        <Contraindicatii>Pacienti cu hipersensibilitate cunoscuta la antibiotice din clasa cefalosporinelor</Contraindicatii>
        <Precautii>In general cefalosporinele se pot administra fara riscuri la pacientii cu hipersensibilitate la peniciline, desi au fost raportate reactii incrucisate. Este necesara o atentie speciala in cazul pacientilor care au avut reactii anafilactice la peniciline. Dozele mari de cefalosporine trebuie administrate cu precautie la pacientii care primesc concomitent tratament cu diuretice puternice (de exemplu furosemid) sau cu aminoglicozide, deoarece au fost raportate cazuri de afectare renala in cazul acestor combinatii. La acesti pacienti, ca si la virstnici si bolnavi cu afectiuni renale preexistente, trebuie monitorizata functia renala (vezi "Posologie si mod de administrare"). Ca si in cazul altor regimuri terapeutice folosite in tratamentul meningitei, au fost raportate cazuri de pierderea auzului, usoara spre moderata, la pacientii pedriatici tratati cu cefuroxime sodium. De asemenea, ca si in cazul altor tratamente s-a observat persistenta culturilor pozitive pentru Haemophilus influenzae din LCR la 18-36 de ore dupa tratamentul cu cefuroxim injectabil; relevanta clinica a acestui fapt este necunoscuta. In regimul de terapie secventiala, momentul schimbarii la terapia orala este determinat de severitatea infectiei, starea clinica a pacientului si susceptibilitatea patogenilor implicati. Daca nu exista nici o imbunatatire in starea clinica dupa 72 de ore, atunci tratamentul parenteral trebuie continuat. Inainte de initierea terapiei secventiale cu cefuroxim axetil, consultati indicatiile de prescriere</Precautii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Zinacef nu interfera cu testele de glicozurie pe baza enzimatica. Se pot observa interferente usoare cu metodele de reducere a cuprului (Benedict, Fehling, Clinitest). In orice caz, aceasta nu conduce la rezultate fals pozitive, cum se intampla in cazul altor cefalosporine. Pentru determinarea nivelului de glucoza din sange/plasma la bolnavii tratati cu Zinacef se recomanda folosirea metodelor cu glucozoxidaza sau hexokinaza. Acest antibiotic nu interfera testul cu picrat alcalin pentru evaluarea creatininei</InteractiuniMedicamentoase>
        <SarcinaSiAlaptare>Nu exista dovezi experimentale ale efectelor teratogene sau embriopatice care pot fi atribuite cefuroximei, dar ca toate medicamentele trebuie administrat cu precautie in timpul primelor luni de sarcina. Cefuroxime este excretat in laptele uman si acest lucru trebuie avut in vedere cand cefuroxime este administrat mamei care alapteaza</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>Reactiile adverse la Zinacef apar relativ rar si sunt de natura usoara si tranzitorie. Rareori s-au raportat reactii de hipersensibilitate incluzind eruptii cutanate, urticarie, prurit, nefrita interstitiala, febra medicamentoasa si foarte rar reactii anafilactice. Ca si in cazul altor cefalosporine, s-au semnalat cazuri rare de eritem multiform, sindrom Stevens-Johnson si necroliza toxica a epidermului (necroliza exantematica). Ca si in cazul altor antibiotice, folosirea prelungita poate favoriza colonizarea cu organisme nesusceptibile, ex.Candida. Foarte rar, in timpul sau dupa tratament, pot aparea simptome de colita pseudomembranoasa. Principalele modificari ale parametrilor hematologici observate la unii pacienti sunt scaderea concentratiei hemoglobinei, neutropenie, eozinofilie, leucopenie si trombocitopenie. Cefalosporinele tind sa fie absorbite pe suprafata membranei hematiei si sa reactioneze cu anticorpii impotriva medicamentului pentru a produce un test Coombs pozitiv si foarte rar anemie hemolitica. Desi uneori s-au observat cresteri tranzitorii ale enzimelor hepatice serice sau ale bilirubinei serice, in special la pacientii cu boli hepatice preexistente, nu s-a dovedit ca tratamentul cu Zinacef afecteaza ficatul. S-au observat cresteri ale creatininei serice si/sau ale ureei sanguine si o scadere a clearanceului creatininei. La locul injectiei intramusculare se poate simti o durere trecatoare, mai ales la administrarea de doze mari. Durerea nu are o intensitate care sa impuna intreruperea tratamentului. Ocazional injectia intravenoasa poate fi urmata de tromboflebita</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Supradozarea cefalosporinelor poate produce iritatie cerebrala exprimata prin convulsii. Nivelurile serice de cefuroxime pot fi reduse prin hemodializa si dializa peritoneala</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacodinamice>Bacteriologie: Cefuroxime este un agent antibacterian foarte bine caracterizat si eficace, cu activitate bactericida asupra unui spectru larg de patogeni comuni, inclusiv tulpini producatoare de beta-lactamaza. Cefuroxime are o buna stabilitate la beta-lactamazele bacteriene si in consecinta este activa impotriva multor tulpini rezistente la ampicilina si la amoxicilina. Actiunea bactericida a cefuroxime rezulta din inhibarea sintezei peretelui celular prin legarea de proteinele tinta esentiale. Cefuroxime este activa in vitro impotriva urmatoarelor organisme: Aerobi gramnegativi: Escherichia coli; Klebsiella spp.; Proteus mirabilis. Proteus rettgeri.; Haemophilus influenzae (inclusiv tulpini rezistente la ampicilina); Haemophilus parainfluenzae (inclusiv tulpini rezistente la ampicilina).; Moraxella (Branhamella) catarrhalis.; Neisseria gonorrhoeae (inclusiv tulpini producatoare si neproducatoare de penicilinaza).; Neisseria meningitidis.; Salmonellae spp. Aerobi grampozitivi: Staphylococcus aureus si S. epidermidis (inclusiv tulpini producatoare de penicilinaza dar exclusiv cele rezistente la meticilina); Streptococcus pyogenes (sau alti streptococi beta-hemolitici).; Streptococcus pneumoniae; Streptococcus grup B (Streptococcus agalactie); Streptococcus mitis (grupul viridans); Bordetella pertusis; Anaerobi: Coci grampozitivi si gramnegativi (inclusiv Peptococcus si Peptostreptococcus); Bacili grampozitivi (inclusiv majoritatea speciilor Clostridium) si gramnegativi (inclusiv Bacteroides si Fusobacterium); Propionilbacterium spp.; Alte microorganisme: Borrelia Burgdorferi. Urmatoarele microorganisme nu sunt susceptibile la Cefuroxime: Clostridium difficile; Pseudomonas spp.; Campylobacter spp.; Acinetobacter calcoaceticus; Listeria monocitogenes; Tulpini meticilin-rezistente de Staphilococcus epidermidis; Tulpini meticilin-rezistente de Staphilococcus aureus; Legionella spp.; Anumite tulpini din urmatoarele genuri nu sunt susceptibile la Cefuroxime: Enterococcus (Streptococcus) faecalis; Morganella morganii; Proteus vulgaris; Enterobacter spp.; Citrobacter spp.; Serratia spp.; Bacteroides fragilis. S-a demonstrat ca activitatile in vitro ale Zinacef combinat cu un aminoglicozid sunt cel putin aditive iar ocazional chiar sinergice</ProprietatiFarmacodinamice>
        <ProprietatiFarmacocinetice>Nivelurile maxime de cefuroxime sunt atinse la 30-45 minute dupa administrarea intramusculara. Timpul de injumatatire plasmatic dupa injectarea i.v. sau i.m. este de 70 minute. In primele saptamani de viata, timpul de injumatatire plasmatic al cefuroxime poate fi de 3-5 ori mai mare ca al adultului. Administrarea concomitenta de probenecid prelungeste excretia antibioticului si produce un nivel seric crescut. Legarea de proteine a fost determinata a fi intre 33-50% (in functie de metoda de determinare folosita). La 24 de ore de la administrare in urina se regaseste 85-90% din cefuroxime nemodificat. Cea mai mare parte este excretata in primele 6 ore. Cefuroxime nu este metabolizat si este excretat prin filtrare glomerulara si secretie tubulara. Nivelurile serice de cefuroxime sunt reduse prin dializa. Concentratii de cefuroxime mai mari decat nivelul minim inhibitor pentru patogenii comuni se realizeaza in os, lichidul sinovial si umorile apoase. Cefuroxime traverseaza bariera hemato-encefalica cand meningele este inflamat. Fiecare flacon de 750 mg contine 42 mg de sodiu(1,8 mEq)</ProprietatiFarmacocinetice>
        <Incompatibilitati>Zinacef nu trebuie amestecat in aceeasi seringa cu antibiotice aminoglicozidice. Culoarea solutiei este considerabil afectata de pH-ul solutiei de 2,74%w/v Bicarbonat de sodiu BP, de aceea aceasta solutie nu este recomandata pentru diluarea Zinacefului. Pentru pacientii care primesc perfuzii cu sodium bicarbonat, Zinacef se poate introduce in perfuzor</Incompatibilitati>
        <ConditiiDePastrare>A se feri de lumina. In timp, poate aparea o schimbare a culorii solutiilor si suspensiilor preparate de Zinacef.</ConditiiDePastrare>
        <Valabilitate>: In forma uscata: 24 de luni la 25 grade Celsius. In forma dizolvata: Suspensia de Zinacef pentru injectii intramusculare si solutia apoasa pentru injectarea directa intravenoasa isi mentin proprietatile timp de cinci ore daca sunt pastrate la mai putin de 25 grade Celsius si timp de 48 de ore daca sunt tinute la frigider</Valabilitate>
        <InstructiuniDeFolosire>Intramuscular: Adaugati 1 ml de apa distilata la 250 mg Zinacef sau 3 ml apa distilata la 750 mg Zinacef. Agitati usor pentru a obtine o suspensie opaca. Intravenos: Dizolvati Zinacef in apa distilata folosind cel putin 2 ml pentru 250 mg, cel putin 6 ml pentru 750 mg sau 15 ml pentru 1,5 g. Perfuzia intravenoasa: Pentru perfuzii de scurta durata (pana la 30 de minute), 1,5 g pot fi dizolvate in 50-100 ml de apa distilata. Aceste solutii pot fi administrate direct in vena sau introduse in tubul de perfuzie, daca pacientul primeste lichide parenteral.    </InstructiuniDeFolosire>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZINNAT tablete</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01DA. CEFALOSPORIN</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <FormaDePrezentare>Zinnat tablete 125 mg: albe, acoperite cu pelicula, in forma de capsula; tabletele au pe o parte stantat "GLAXO" iar pe cealalta "125". Fiecare tableta contine 125 mg cefuroxime sub forma de cefuroxime axetil. Zinnat tablete 250 mg: albe, acoperite cu pelicula, in forma de capsula; tabletele au pe o parte stantat "GLAXO", iar pe cealalta "250". Fiecare tableta contine 250 mg cefuroxime sub forma de cefuroxime axetil. Zinnat tablete 500 mg: albe, acoperite cu pelicula, in forma de capsula; tabletele au pe o parte stantat "GLAXO", iar pe cealalta "500". Fiecare tableta contine 500 mg cefuroxime axetil</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Zinnat (Cefuroxime axetil) este un pro-antibiotic bactericid de uz oral din grupa cefalosporinelor avand ca substanta activa cefuroxime: substanta rezistenta la majoritatea beta-lactamazelor si avand efect asupra unui larg spectru de germeni grampozitivi si gramnegativi. Este indicat in tratamentul infectiilor produse de germeni sensibili. Indicatiile includ: Infectii ale tractului respirator superior: otite medii, sinuzite, tonsilite (amigdalite) si faringite. Infectii ale tractului respirator inferior: pneumonia, bronsita acuta si exacerbarile acute ale bronsitei cronice. Infectii ale tractului genitourinar: pielonefrite, cistite si uretrite. Infectii ale pielii si tesuturilor moi: furunculoze, piodermite si impetigo. Gonoreea, uretrita gonococica acuta necomplicata si cervicita. Tratamentul fazei precoce a bolii Lyme si ulterior prevenirea fazei tardive a bolii Lyme la adulti si copii peste 12 ani. Cefuroximul se prezinta si sub forma de sare de sodiu (Zinacef) pentru administrare parenterala. Aceasta permite utilizarea terapiei secventiale cu acelasi antibiotic, cand o schimbare de la calea de administrare parenterala la cea orala este clinic indicata. Zinnat este eficient cand este folosit dupa tratamentul initial cu Zinacef (Cefuroxime sodium) in cazul pneumoniei sau al exacerbarilor acute ale bronsitei cronice</Indicatii>
        <ModDeAdministrareDoze>Durata uzuala a tratamentului este de 7 zile (limite 5-10 zile). Pentru o absorbtie optima, Zinnat trebuie administrat imediat dupa masa</ModDeAdministrareDoze>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitatea la antibiotice din clasa cefalosporinelor</Contraindicatii>
        <Precautii>In general cefalosporinele se pot administra fara riscuri la pacientii cu hipersensibilitate la peniciline, desi au fost raportate reactii incrucisate. Este necesara o atentie deosebita in cazul pacientilor care au avut reactii anafilactice la peniciline. Asemeni altor antibiotice, folosirea prelungita a cefuroxime axetil poate determina dezvoltarea unor microorganisme insensibile la cefuroxime axetil (de tipul Candida, Enterococi, Clostridium difficile), ce poate necesita oprirea tratamentului. Au fost raportate cazuri de colita pseudomembranoasa in cazul folosirii antibioticelor cu spectru larg, de aceea este important a considera acest diagnostic la pacientii care dezvolta diaree severa dupa utilizarea de antibiotice. Se recomanda ca la bolnavii tratati cu cefuroxime axetil determinarea glicemiei sa se faca prin metoda hexokinazei sau glucozo-oxidazei. Antibioticul nu influenteaza determinarea creatininei prin metoda cu picrat alcalin. Reactia Jarisch-Herxheimer a fost observata dupa tratamentul bolii Lyme cu Zinnat. Este rezultatul activitatii bactericide a Zinnatului asupra spirochetei Borrelia burgdorferi (agentul cauzal al bolii Lyme). Pacientii trebuie linistiti deoarece aceasta reactie este o consecinta a tratamentului cu antibiotice a bolii Lyme</Precautii>
        <SarcinaSiAlaptare>Nu exista dovezi experimentale despre efectul embriopatic sau teratogen atribuibile produsului; dar, ca si alte medicamente, trebuie administrat cu prudenta in primele luni de sarcina. Cefuroxime se excreta in laptele de mama si deci sunt necesare precautii cand tratamentul este administrat femeilor care alapteaza</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>Reactiile adverse sunt in general usoare si tranzitorii. O mica parte dintre pacientii tratati cu cefuroxime au prezentat tulburari digestive incluzand diaree, greturi si varsaturi. Ca si in cazul altor cefalosporine, s-au semnalat cazuri rare de eritem polimorf; sindrom Steven-Johnson; necroliza toxica a epidermului (necroliza exantematica); si reactii de hipersensibilitate (rash cutanat; urticarie; prurit; febra medicamentoasa; boala serului si extrem de rar reactii anafilactice). Ca si in cazul altor antibiotice cu spectru larg, s-au semnalat cazuri rare de colita pseudomembranoasa. Se mentioneaza si cefaleea. Se mentioneaza eozinofilie si cresteri tranzitorii ale enzimelor hepatice ALAT(GPT) si ASAT(GOT). Rar au fost raportate trombocitopenie si leucopenie. Ca si in cazul altor cefalosporine, s-au semnalat foarte rar cazuri de icter. Cefalosporinele pot fi absorbite la nivelul suprafetei membranei celulare a eritrocitelor si pot reactiona direct cu anticorpii, determinind testul Coombs pozitiv (la acesti bolnavi determinarea grupului sanguin poate fi dificila din cauza unei reactii incrucisate) si foarte rar anemie hemolitica</ReactiiAdverse>
        <InteractiuniMedicamentoase>Medicamentele care reduc aciditatea gastrica pot determina reducerea biodisponibilitatii Zinnatului, tinzand sa anuleze beneficiul creat prin administrarea postprandiala</InteractiuniMedicamentoase>
        <Supradozare>Supradozarea cefalosporinelor poate produce iritatie cerebrala exprimata prin convulsii. Nivelurile serice de cefuroxime pot fi reduse prin hemodializa si dializa peritoneala</Supradozare>
        <PrecautiiFarmaceutice>Zinnat tablete trebuie pastrat la temperaturi sub 30 grade Celsius. In SUA, Zinnat tablete se depoziteaza la temperatura camerei (15 - 30 grade Celsius)</PrecautiiFarmaceutice>
        <ProprietatiFarmacodinamice>Bacteriologie: Zinnat datoreaza efectul bactericid in vivo, componentei sale principale, cefuroxime. Cefuroxime este un agent antibacterian eficient, bine definit, cu o activitate bactericida cu spectru larg de actiune, incluzand germenii patogeni uzuali, inclusiv tulpinile producatoare de beta-lactamaze. Cefuroxime are o buna stabilitate fata de beta-lactamazele bacteriene si in consecinta este activ si fata de multe tulpini rezistente la ampicilina si amoxicilina. Actiunea bactericida a medicamentului rezulta din inhibitia sintezei peretelui celular prin legarea de proteine specifice din structura acestuia. Produsul este in mod uzual activ, in vitro, fata de urmatorii germeni: Aerobi gramnegativi: Haemophilus influenzae (inclusiv tulpinile rezistente la ampicilina); Haemophilus parainfluenzae; Moraxella (Branhamella) catarrhalis; Neisseria gonorrhoeae (incluzand atat tulpinile producatoare cat si cele neproducatoare de penicilinaze); Escherichia coli; Genul Klebsiella; Proteus mirabilis; Providencia spp.; Proteus rettgeri. Aerobi grampozitivi: Staphylococcus aureus si Staphylococcus epidermidis (inclusiv tulpinile penicilinazo-secretoare, dar exclusiv tulpinile meticilin-rezistente); Streptococcus pneumoniae; Streptococcus pyogenes (si alti streptococi beta-hemolici); Streptococcus de grup B (Streptococcus agalactiae). Anaerobi: Cocii grampozitivi si gramnegativi (inclusiv speciile de Peptococcus si Peptostreptococcus); Bacilii grampozitivi (inclusiv genul Clostridium); Bacilii gramnegativi (inclusiv genurile Bacteroides si Fusobacterium); Genul Propionibacterium. Alte microorganisme: Borrelia burgdorferi. Urmatoarele microorganisme nu sunt sensibile la Cefuroxime: Clostridium difficile; Genul Pseudomonas; Genul Campylobacter; Acinetobacter calcoaceticus; Listeria monocytogenes; Staphylococcus aureus si Staphylococcus epidermidis: tulpinile meticilin-rezistente; Genul Legionella. Unele tulpini din urmatoarele genuri nu sunt sensibile la Cefuroxime: Enterococcus (Streptococcus) faecalis; Morganella morganii; Proteus vulgaris; Genul Enterobacter; Genul Citrobacter; Genul Serratia; Bacteroides fragilis</ProprietatiFarmacodinamice>
        <Incompatibilitati>Nu au fost raportate</Incompatibilitati>
        <AlteInformatii>Imediat dupa administrarea orala, medicamentul este absorbit din tubul digestiv, hidrolizat rapid in mucoasa intestinala si ulterior trecut in circulatie sub forma de cefuroxime. Absorbtia optima apare cand medicamentul este administrat dupa mese. Concentratia serica maxima apare dupa 1-2 ore de la administrarea orala. Aproximativ 33-50% din concentratia serica de cefuroxime este legata de proteinele plasmatice. Cefuroxime nu se metabolizeaza si se excreta prin filtrare glomerulara si secretie tubulara. Administrarea concomitenta de probenecid intarzie eliminarea produsului, prelungind cu 50% timpul de mentinere a concentratiei active. Reducerea nivelului seric de cefuroxime se poate face prin dializa.    </AlteInformatii>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZINNAT granule suspensie</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J01DA. CEFALOSPORIN</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <FormaDePrezentare>Granule pentru suspensie orala in flacoane de mai multe doze (multidoze) si in pliculete. Prin constituirea continutului flacoanelor conform instructiunilor se obtine o suspensie continand 125 mg de cefuroxime (sub forma de cefuroxime axetil) in fiecare 5 ml. Prin constituirea continutului pliculetelor se obtine o suspensie continand 125 mg cefuroxime (sub forma de cefuroxime axetil)</FormaDePrezentare>
        <FormaFarmaceutica>: Granule pentru suspensie orala</FormaFarmaceutica>
        <ModDeAdministrareDoze>Durata obisnuita a terapiei este de 7 zile (limite 5-10 zile). Pentru absorbtia optimala Zinnat trebuie administrat in timpul mesei. Adulti: Majoritatea infectiilor: 250 mg de doua ori pe zi. Infectii ale tractului urinar: 125 mg de doua ori pe zi. Pielonefrite: 250 mg de doua ori pe zi. Infectii usoare si medii ale tractului respirator inferior (ex. bronsita): 250 mg de doua ori pe zi. Infectii mai severe ale tractului respirator inferior sau daca pneumonia este suspectata: 500 mg de doua ori pe zi. Gonoree necomplicata: o singura doza de 1 g. Boala Lyme la adulti si copii peste 12 ani: 500 mg de doua ori pe zi timp de 20 zile. Copii: Daca se prefera prescrierea unei doze fixe, atunci doza recomandata pentru majoritatea infectiilor este de 125 mg de doua ori pe zi. La copii in virsta de peste 2 ani cu otita medie, sau unde este cazul, cu infectii mai severe, doza este de 250 mg de doua ori pe zi, pana la maxim 500 mg pe zi. Nu exista date clinice disponibile despre utilizarea Zinnat la copii sub virsta de 3 luni. La copii este de preferat ajustarea dozajului in concordanta cu vista sau greutatea. Doza la copii cu virsta cuprinsa intre 3 luni si 12 ani este de 10mg/kg corp de doua ori pe zi pentru majoritatea infectiilor, pana la un maxim de 250 mg/zi. In otita medie sau infectii mai severe doza recomandata este de 15 mg/kg corp de doua ori pe zi, pana la maxim 500 mg pe zi. Urmatoarele tabele, divizate pe grupe de virsta si greutate, servesc ca model pentru administrarea mai simpla a linguritelor etalonate (5 ml) pentru suspensia multidoza de 125 mg/5 ml sau 250 mg/5 ml si pliculete cu doza unica de 125 mg sau 250 mg</ModDeAdministrareDoze>
        <Contraindicatii>Pacienti cu hipersensibilitate cunoscuta la antibiotice din clasa cefalosporinelor</Contraindicatii>
        <Precautii>In general cefalosporinele se pot administra fara riscuri la pacientii cu hipersensibilitate la peniciline, desi au fost raportate reactii incrucisate. Este necesara o atentie speciala in cazul pacientilor care au avut reactii anafilactice la peniciline. Asemeni altor antibiotice, folosirea prelungita a cefuroxime axetil poate determina dezvoltarea unor microorganisme non-susceptibile (ex. Candida, Enterococi, Clostridium difficile), ceea ce necesita intreruperea tratamentului. In urma tratamentului cu antibiotice cu spectru larg, exista posibilitatea aparitiei colitei pseudomembranoase; de aceea, la pacientii care dezvolta forme severe de diaree in timpul tratamentului sau imediat dupa tratament, trebuie sa se ia in considerare si acest diagnostic. Sucroza, continuta in Zinnat Suspensie si granule, trebuie luata in considerare in cazul bolnavilor diabetici care trebuie sfatuiti competent. Reactia Jarisch-Herxheimer a fost observata in urma tratamentului cu Zinnat a bolii Lyme. Rezulta direct din activitatea bactericida a Zinnat asupra microorganismului cauzal al bolii Lyme, spirocheta Borrelia burgdorferi. Pacientii trebuie asigurati ca aceasta este o autolimitare comuna si uzuala, consecutiva tratamentului cu antibiotice a bolii Lyme</Precautii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Medicamentele care reduc aciditatea gastrica pot determina reducerea biodisponibilitatii Zinnatului, tinzand sa anuleze efectul crescut al absorbtiei prandiale. Se recomanda ca, la bolnavii tratati cu cefuroxime axetil, determinarea glicemiei din sange/plasma sa se faca prin metoda hexokinazei sau glucozo-oxidazei, deoarece poate aparea un rezultat fals negativ la testul cu ferricianide. Antibioticul nu influenteaza determinarea creatininei prin metoda cu picrat alcalin</InteractiuniMedicamentoase>
        <SarcinaSiAlaptare>Nu exista dovezi experimentale despre efectul embriopatic sau teratogen atribuite produsului dar, ca si alte medicamente, trebuie administrat cu prudenta in primele luni de sarcina. Cefuroxime se excreta in laptele matern si deci sunt necesare precautii cand tratamentul este administrat femeilor care alapteaza</SarcinaSiAlaptare>
        <ReactiiAdverse>Reactiile adverse sunt in general usoare si tranzitorii. Ca si in cazul altor cefalosporine, s-au semnalat cazuri rare de eritem polimorf, sindrom Steven-Johnson, necroliza toxica a epidermului (necroliza exantematica) si reactii de hipersensibilitate, inclusiv rash cutanat, urticarie, prurit, febra medicamentoasa, boala serului si extrem de rar reactii anafilactice. O mica parte dintre pacientii tratati cu cefuroxime au prezentat tulburari digestive, inclusiv diaree, greturi si varsaturi. Ca si in cazul altor antibiotice cu spectru larg, s-au semnalat cazuri rare de colita pseudomembranoasa. A fost raportata si cefaleea. Se mentioneaza in cursul tratamentului eozinofilie si cresteri tranzitorii ale enzimelor hepatice ALAT(GPT), ASAT(GOT) si LDH. Au fost raportate foarte rar trombocitopenia si leucopenia (uneori importanta). Ca si in cazul altor cefalosporine s-au semnalat cazuri rare de icter. Cefalosporinele ca si clasa tind sa fie absorbite la suprafata membranei celulare a eritrocitelor si reactioneaza cu anticorpii direct impotriva medicamentului producand testul Coombs pozitiv (determinarea grupului sanguin poate fi dificila din cauza unei reactii incrucisate) si foarte rar anemie hemolitica</ReactiiAdverse>
        <Supradozare>Supradozarea cefalosporinelor poate produce iritatie cerebrala exprimata prin convulsii. Nivelele serice de cefuroxime pot fi reduse prin hemodializa si dializa peritoneala</Supradozare>
        <PrecautiiFarmaceutice>Valabilitatea suspensiei de Zinnat neconstituita este de la data producerii de 24 luni cand este depozitata sub 30 grade Celsius. Suspensia reconstituita poate fi pastrata la frigider daca este necesar. Suspensia constituita (in flacoanele cu mai multe doze) trebuie pastrata maxim 10 zile, sub 30 grade Celsius (250 mg/5 ml) si sub 25 grade Celsius (125 mg/5 ml). Suspensia constituita din pliculete trebuie administrata imediat</PrecautiiFarmaceutice>
        <InstructiuniDeUtilizare>Suspensia constituita (din pliculete) trebuie administrata imediat. Suspensia constituita (flacoanele cu multidoze) poate fi pastrata maxim 10 zile (ca mai sus). Orice suspensie diluata din flacoanele cu multidoze in suc de fructe sau lapte trebuie administrata imediat. Suspensia constituita sau granulele nu se vor amesteca cu lichide fierbinti. Instructiuni pentru constituirea suspensiei din flacoanele multidoze: Agitati flaconul pentru a afana granulele, scoateti capacul; Turnati toata apa pana la linia de marcare, puneti capacul inapoi; Intoarceti flaconul invers si agitati-l viguros (aproximativ 15 secunde) pana cand se dizolva granulele; Intoarceti flaconul in pozitie initiala si agitati-l viguros; Daca utilizati o seringa dozatoare, lasati suspensia constituita in repaus cel putin o ora inainte de a lua prima doza</InstructiuniDeUtilizare>
        <ProprietatiFarmacodinamice>Zinnat datoreaza efectul bactericid in vivo, componentei sale principale, cefuroxime. Cefuroxime este un agent antibacterian eficient, bine definit, cu o activitate bactericida cu spectru larg de actiune, incluzind germenii patogeni uzuali, inclusiv tulpinile producatoare de beta-lactamaze. Cefuroxime are o buna stabilitate fata de beta-lactamazele bacteriene si in consecinta este activ si fata de multe tulpini rezistente la ampicilina si amoxicilina. Actiunea bactericida a medicamentului rezulta din inhibitia sintezei peretelui celular prin legarea de proteine specifice din structura acestuia. Produsul este in mod uzual activ in vitro fata de urmatorii germeni: Aerobi gramnegativi: Haemophilus influenzae (inclusiv tulpinile rezistente la ampicilina); Haemophilus parainfluenzae; Moraxella (Branhamella) catarrhalis; Escherichia coli; Genul Klebsiella; Proteus mirabilis; Providencia spp; Proteus rettgeri Neisseria gonorrhoeae (incluzind atit tulpinile producatoare cat si cele neproducatoare de penicilinaze). Aerobi grampozitivi: Staphylococcus aureus (inclusiv tulpinile penicilinazo-secretoare si exclusiv tulpinile meticilin-rezistente); Staphylococcus epidermidis (inclusiv tulpinile penicilinazo-secretoare si exclusiv tulpinile meticilin- rezistente); Streptococcus pneumoniae; Streptococcus pyogenes (si alti streptococi beta-hemolici); Streptococcus de Grup B (Streptococcus agalactiae). Anaerobi: Cocii grampozitivi si gramnegativi (inclusiv Peptococcus si Peptostreptococcus); Bacilii grampozitivi (inclusiv genul Clostridium dar fara Clostridium difficile) si Bacilii gramnegativi (inclusiv genurile Bacteroides si Fusobacterium) si Genul Propionibacterium. Alte microorganisme: Borrelia burgdorferi. Urmatoarele microorganisme nu sunt sensibile la Cefuroxime: Clostridium difficile; Genul Pseudomonas; Genul Campylobacter; Acinetobacter calcoaceticus; Listeria monocytogenes; Staphylococcus aureus si Staphylococcus epidermidis: tulpinile meticilin-rezistente; Genul Legionella. Unele tulpini din urmatoarele genuri nu sunt sensibile la Cefuroxime: Enterococcus (Streptococcus) faecalis; Morganella morganii; Proteus vulgaris; Genul Enterobacter; Genul Citrobacter; Genul Serratia; Bacteroides fragilis.    </ProprietatiFarmacodinamice>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZOCOR comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: B04AB. INHIBITORI AI HMG CO</CodATC>
        <Producator>:Merck Sharp &amp; Dohme</Producator>
        <FormaDePrezentare>Cutii cu 14 si 28 de tablete, fiecare tableta continand 10 mg sau 20 mg simvastatin</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Hipercolesterolemia: scaderea nivelurilor crescute ale colesterolului total si ale colesterolului-LDL la pacientii cu hipercolesterolemie primara, cand raspunsul la dieta sau alte masuri nefarmacologice a fost insuficient. Zocor creste colesterolul-HDL si micsoreaza raportul dintre colesterolul-LDL si colesterolul-HDL, precum si pe cel dintre colesterolul total si colesterolul-HDL. Scaderea nivelurilor crescute de colesterol la pacientii cu hipercolesterolemie combinata cu hipertrigliceridemie, cand hipercolesterolemia reprezinta tulburarea de baza. Cardiopatia ischemica: la pacientii cu cardiopatie ischemica, Zocor este indicat pentru: reducerea riscului mortalitatii; Reducerea riscului de deces de cauza coronariana si infarcte miocardice nonfatale; reducerea necesitatii procedurilor de revascularizare miocardica (bypass coronarian si angioplastie coronariana transluminala percutanata); si incetinirea dezvoltarii aterosclerozei coronariene, inclusiv reducerea dezvoltarii de noi leziuni si noi ocluzii totale</Indicatii>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Din punct de vedere alimentar pacientul trebuie transferat pe o dieta hipocolesterolemianta standard inainte de a primi Zocor si trebuie sa continue aceasta dieta si in timpul tratamentului cu Zocor. Hipercolesterolemia: doza uzuala initiala este de 10 mg/zi administrata seara, intr-o doza unica. Pacientii cu hipercolesterolemie usoara sau moderata pot fi tratati cu o doza initiala de 5 mg Zocor. Ajustarea dozei, daca este necesara, poate fi facuta la intervale de cel putin 4 saptamani, pana la un maxim de 40 mg zilnic intr-o singura administrare, seara. Doza de Zocor trebuie redusa daca nivelul colesterolului-LDL scade sub 75 de mg/dl (1,94 mmol/l) sau daca nivelul colesterolului total scade sub 140 mg/dl (3,6 mmol/l). Cardiopatia ischemica: Pacientii cu cardiopatie ischemica pot fi tratati cu o doza de atac de 20 mg/zi, administrata in priza unica, seara. Daca este necesar, ajustarea dozelor trebuie facuta dupa cum se specifica in continuare (vezi Posologie si mod de administrare, hipercolesterolemia). Terapia concomitenta: Zocor este eficace ca monoterapie sau in asociere cu sechestranti de acizi biliari. La pacientii la care se administreaza medicamente imunosupresoare concomitent cu simvastatin, doza maxima recomandata este de 10 mg/zi (vezi Precautii, efecte musculare). Posologia in insuficienta renala: La pacientii cu insuficienta renala moderata nu ar fi necesara modificarea dozei deoarece Zocor nu sufera o excretie renala semnificativa. La pacientii cu insuficienta renala severa (clearance-ul creatininei sub 30 ml/min) trebuie reconsiderate dozele peste 10 mg/zi si, daca totusi se considera ca ele sunt necesare, trebuie administrate cu prudenta</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Hipersensibilitate la oricare dintre componentele acestui produs. Afectiuni hepatice active sau cresteri persistente inexplicabile ale transaminazelor serice. Sarcina si alaptare (vezi precautii).PrecautiiEfecte hepatice: In studiile clinice, la cativa pacienti care au primit simvastatin au aparut cresteri importante si persistente ale transaminazelor serice (de peste 3 ori limita superioara a normalului). Cand tratamentul a fost intrerupt, nivelurile transaminazelor au revenit progresiv la cele dinaintea inceperii lui. Aceste cresteri nu au fost insotite de icter sau de alte semne si simptome clinice. Nu au existat dovezi de hipersensibilitate. Unii dintre acesti pacienti aveau teste functionale hepatice afectate inainte de instituirea terapiei cu simvastatin si/sau consumau cantitati mari de alcool. Se recomanda determinarea testelor hepatice inainte de initierea terapiei cu simvastatin si efectuarea lor periodic pe toata durata tratamentului la toti pacientii. O atentie deosebita trebuie acordata pacientilor care prezinta niveluri crescute ale transaminazelor serice, fiind necesare determinari repetate ale acestora. Daca nivelul transaminazelor creste progresiv, in special daca depasesc de 3 ori limita superioara a normalului, tratamentul cu simvastatin trebuie intrerupt. Medicamentul trebuie folosit cu precautie la pacientii care consuma alcool in cantitati mari si/sau au prezentat afectiuni hepatice in antecedente. Bolile hepatice active sau cresterile inexplicabile ale nivelurilor transaminazelor reprezinta contraindicatii la folosirea simvastatinului. Ca si in cazul altor medicamente hipolipemiante, in timpul tratamentului cu Zocor s-au raportat cresteri moderate (mai putin de 3 ori peste limita superioara a normalului) ale transaminazelor serice. Aceste modificari, care au aparut la scurt timp dupa inceperea tratamentului cu simvastatin, au fost in general tranzitorii si nu au fost insotite de nici un simptom, nefiind necesara intreruperea tratamentului. Efecte musculare: La pacientii tratati cu Zocor s-au observat frecvent cresteri tranzitorii ale creatin-kinazei (CK) dar de obicei ele au fost lipsite de semnificatie clinica. Tratamentul cu inhibitori de HMG-CoA reductaza a fost rareori asociat cu miopatia (sub 0,1%). Miopatia trebuie insa avuta in vedere la orice pacient cu mialgii difuze, sensibilitate sau slabiciune musculara si/sau cresteri importante ale CK (de peste 10 ori limita superioara a normalului). Pacientii trebuie sfatuiti sa anunte imediat aparitia sensibilitatii sau a slabiciunii musculare ca si a durerilor musculare inexplicabile. Terapia cu Zocor trebuie intrerupta in cazul in care apar cresteri importante ale CK sau in cazul in care miopatia este diagnosticata sau suspectata. Riscul aparitiei miopatiei in cazul tratamentului cu inhibitori ai HMG-CoA reductazei este crescut in cazul administrarii concomitente a medicatiei imunosupresive, inclusiv ciclosporina, si a derivatilor acidului fibric sau a dozelor hipolipemiante de niacin (acid nicotinic). Au fost raportate cazuri rare de rabdomioliza cu insuficienta renala acuta consecutiva. De aceea, trebuie luate in considerare beneficiile si riscul administrarii simvastatinului concomitent cu medicamente imunosupresive, fibrati sau doze hipolipemiante de niacin (acid nicotinic). Slabiciunea musculara insotita de cresterea marcata a CK, a fost observata la un pacient cu transplant renal, care a primit tratament cu ciclosporina si simvastatin dupa o terapie cu itraconazol, un agent antifungic sistemic. Rabdomioliza cu insuficienta renala a fost raportata la un pacient cu transplant renal tratat cu ciclosporina si un inhibitor al HMG-CoA reductazei, la scurt timp dupa administrarea sistemica a unei doze crescute de itraconazol. Inhibitorii de HMG-CoA reductaza si agentii antifungici derivati de azol, inhiba sinteza colesterolului in locuri diferite ale caii de sinteza. La pacientii care primesc ciclosporina, daca este necesara o terapie sistemica antifungica cu un derivat de azol, simvastatinul trebuie intrerupt temporar; daca pacientii care nu primesc ciclosporina necesita o terapie sistemica antifungica cu derivati de azol, se recomanda monitorizarea atenta a acestora. Tratamentul cu inhibitori de HMG-CoA reductaza trebuie intrerupt temporar sau definitiv la orice pacient cu o stare acuta severa, sugerand o miopatie, sau la cei cu factori de risc care predispun la dezvoltarea insuficientei renale secundare rabdomiolizei. Evaluari oftalmologice: cresterea prevalentei opacifierii cristalinului ca rezultat al imbatranirii, in absenta oricarui tratament medicamentos, reprezinta un fapt normal. Datele acumulate din experienta clinica intr-o lunga perioada de timp nu evidentiaza vreun efect secundar al simvastatinului asupra cristalinului. Uz pediatric: Nu a fost stabilita siguranta si eficacitatea administrarii la copii. Zocor nu este recomandat pentru uz pediatric. Varstnici: Intr-un studiu controlat la pacienti peste 65 de ani, eficacitatea administrarii Zocor, stabilita prin scaderea nivelurilor colesterolului total si ale colesterolului-LDL, s-a dovedit similara cu cea observata la populatia generala si nu s-a observat nici o crestere semnificativa a frecventei reactiilor adverse clinice sau de laborator. Hipercolesterolemie familiala homozigota: La pacientii cu hipercolesterolemie familiala homozigota, care nu au receptori LDL functionali, se pare ca terapia cu Zocor nu da rezultate. Hipertrigliceridemie: Zocor prezinta doar un efect moderat de scadere a trigliceridelor si nu este indicat cand hipertrigliceridemia reprezinta tulburarea principala (adica in hiperlipidemia tip I, IV, V).Sarcina si alaptareAdministrarea in sarcina: Zocor este contraindicat in timpul sarcinii. Ateroscleroza este un proces cronic, iar intreruperea terapiei hipolipemiante in timpul sarcinii ar avea un impact redus asupra rezultatului terapiei de lunga durata al hipercolesterolemiei primare. Mai mult, colesterolul si alti produsi ai caii de biosinteza a colesterolului sunt componenti esentiali pentru dezvoltarea fatului, inclusiv pentru sinteza de steroizi si de membrane celulare. Zocor poate dauna fatului cand este administrat unei femei gravide datorita capacitatii inhibitorilor de HMG-CoA reductaza, din care face parte si Zocor, de a reduce sinteza de colesterol si posibil si pe cea a altor produsi ai caii de sinteza a colesterolului. S-au raportat cateva anomalii congenitale la copii ai caror mame au fost tratate in timpul sarcinii cu inhibitori ai HMG-CoA reductazei (vezi Contraindicatii). Zocor poate fi administrat la femei de varsta fertila numai cand posibilitatea de conceptie este foarte redusa. Daca pacienta ramane insarcinata in timpul tratamentului cu Zocor, acesta va fi intrerupt si pacienta va fi avertizata asupra riscului potential pentru fat. Mame care alapteaza: Nu se stie daca Zocor sau metabolitii sai se excreta in laptele uman. Deoarece multe medicamente se excreta in laptele uman si datorita potentialului ridicat de aparitie a unor reactii adverse grave, femeile tratate cu Zocor nu trebuie sa-si alapteze copiii (vezi Contraindicatii)</Contraindicatii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Derivati cumarinici: in doua studii clinice, unul pe voluntari sanatosi si altul pe pacienti cu hipercolesterolemie, administrarea de simvastatin 20-40 mg/zi a crescut moderat efectul anticoagulantelor cumarinice: timpul de protrombina raportat in International Normalized Ratio (INT), a crescut de la un nivel bazal de 1,7 pana la 1,8 si de la 2,6 pana la 3,4 in studiile efectuate la voluntari si, respectiv la pacienti. La pacientii tratati cu anticoagulante cumarinice, timpul de protrombina trebuie determinat inainte de inceperea tratamentului cu simvastatin si de asemenea, frecvent in timpul perioadei de initiere a tratamentului, pentru a fi siguri ca nu apare nici o modificare semnificativa a sa. Dupa ce timpul de protrombina atinge valori stabile, el va fi monitorizat la intervalele recomandate uzual la pacientii care primesc anticoagulante cumarinice. Daca doza de simvastatin este modificata sau se intrerupe tratamentul, este necesara repetarea aceleiasi proceduri. La pacientii care au primit anticoagulante, terapia cu simvastatin nu a fost asociata cu hemoragii sau modificari ale timpului de protrombina. Derivati ai acidului fibric: (vezi Precautii, Efecte musculare). Alte terapii concomitente: Sunt necesare precautii in cazul administrarii concomitente a Zocor si a terapiei imunosupresoare, itraconazol sau a acidului nicotinic (vezi Precautii, Efecte musculare).Reactii adverseZocor este in general bine tolerat; majoritatea reactiilor adverse au fost usoare si tranzitorii. Dintre pacientii care au participat la studiile clinice, un procent mai mic de 2% au fost nevoiti sa intrerupa tratamentul datorita reactiilor adverse ce pot fi atribuite Zocor. In studii clinice, reactiile adverse aparute cu o frecventa de 1% sau mai mult, considerate de cercetatori ca fiind posibil, probabil sau cu certitudine datorate medicamentului, au fost: durerile abdominale, constipatia si flatulenta. Alte reactii adverse, manifestate la 0,5-0,9% din pacienti, au fost astenia si cefaleea. Miopatia a fost rar raportata. In Scandinavian Simvastatin Survival Study (4S) in care au fost implicati 4444 de pacienti tratati cu 20-40 mg/zi Zocor (n=2221) sau placebo (n=2223), siguranta si tolerabilitatea au fost asemanatoare la cele doua grupe de tratament pe o perioada medie de studiu de 5,4 ani. Urmatoarele reactii adverse suplimentare au fost inregistrate de cand medicamentul a fost lansat pe piata si in studiile clinice necontrolate: greata, diaree, rash, dispepsie, prurit, alopecie, vertij, crampe musculare, mialgii, pancreatita, parestezii, neuropatie periferica, voma si anemie. Rareori a aparut rabdomioliza si hepatita/icter. Rar s-a comunicat un sindrom aparent de hipersensibilitate care a inclus unele dintre urmatoarele tulburari: angioedem, sindrom lupic, polimialgii reumatice, vasculite, trombocitopenie, eozinofilie, VSH crescut, artrite, artralgii, urticarie, fotosensibilitate, febra, hiperemie, dispnee si stare generala alterata. Rezultatele testelor de laborator: Rar s-au raportat cresteri importante si persistente ale transaminazelor serice. Modificarile testelor functionale hepatice au fost usoare si tranzitorii. S-au raportat cresteri ale nivelului creatinkinazei (CK) datorate fractiunii provenita din musculatura scheletica (vezi Precautii)</InteractiuniMedicamentoase>
        <Supradozare>Au fost raportate cateva cazuri de supradozare; nici un pacient nu a prezentat simptome specifice si toti si-au revenit fara sechele. Doza maxima ingerata a fost de 450 mg. In caz de supradozare se vor adopta masuri generale</Supradozare>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra la temperaturi sub 30 grade Celsius. A se evita expunerea la temperaturi peste 50 grade Celsius.    </ConditiiDePastrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZOLOFT comprimate filmate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: N06AB. DERIVATI BICICLIC</CodATC>
        <Producator>:Pfizer International Corporation</Producator>
        <CompozitiaCalitativaSiCantitativa>Sertralina Pfizer este disponibila sub forma de tablete filmate pentru administrare orala continand sertralina clorhidrat echivalentul a 50 mg sau 100 mg sertralina</CompozitiaCalitativaSiCantitativa>
        <FormaFarmaceutica>Tablete filmate</FormaFarmaceutica>
        <IndicatiiTerapeutice>Sertralina este indicata in tratamentul simptomelor tulburarilor depresive, inclusiv depresia acompaniata de anxietate, la pacienti cu sau fara manifestari maniacale in antecedente. Dupa obtinerea unui raspuns satisfacator initial, sertralina s-a dovedit a fi eficienta atat in prevenirea recidivei episodului initial depresiv cat si in reaparitia unor episoade depresive ulterioare. Sertralina este de asemenea indicata in tratamentul sindromului obsesiv-compulsiv (OCD). Dupa obtinerea unui raspuns satisfacator initial, sertralina s-a dovedit a avea eficacitate sustinuta, siguranta si tolerabilitate in tratamentul de durata al sindromului obsesiv-compulsiv, timp de cel putin doi ani. Sertralina este indicata si in tratamentul atacului de panica, cu sau fara agorafobie</IndicatiiTerapeutice>
        <PosologieSiModDeAdministrare>Sertralina se va administra o data pe zi, dimineata sau seara. Tabletele de sertralina pot fi administrate indiferent de orarul meselor. Doza terapeutica uzuala pentru tratamentul depresiei este de 50 mg pe zi. Pentru tratamentul sindromului obsesiv-compulsiv si cel al atacului de panica doza minima de sertralina este de 50 mg pe zi. Totusi, tratamentul atacului de panica trebuie inceput cu 25 mg pe zi si crescut la 50 mg pe zi dupa o saptamana. S-a demonstrat ca aceasta schema de tratament reduce incidenta efectelor adverse caracteristice initierii tratamentului atacului de panica. Doza zilnica pentru toate indicatiile poate fi crescuta cu 50 mg in decurs de cateva saptamani. Doza maxima recomandata de sertralina este de 200 mg pe zi. Instalarea efectului terapeutic se poate observa dupa 7 zile. Uneori sunt necesare perioade mai lungi, mai ales in cazul sindromului obsesiv-compulsiv. In timpul unei terapii de intretinere de durata, dozajul trebuie mentinut la cel mai scazut nivel eficient, cu ajustari ulterioare, in functie de raspunsul terapeutic. Ca si in cazul altor medicamente, sertralina trebuie administrata cu atentie la pacientii cu insuficienta renala sau hepatica (a se vedea " Precautii"). Folosirea la copii. Siguranta si eficienta administrarii de sertralina la copii nu au fost pe deplin stabilite. In studii clinice pe pacienti cu varste cuprinse intre 6 si 17 ani cu diagnostic de depresie sau sindrom obsesiv-compulsiv, sertralina a avut un profil farmacocinetic similar cu cel observat la adulti. Folosirea la varstnici. Aceleasi doze ca la pacientii tineri pot fi folosite si la cei varstnici</PosologieSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Este contraindicata administrarea la pacientii care sunt in tratament cu inhibitori de monoamino oxidaza (IMAO; a se vedea "Avertismente si precautii speciale"). Sertralina este contraindicata la pacientii cu hipersensibilitate cunoscuta la sertralina.Avertismente si precautii specialeInhibitorii de monoamino oxidaza. S-au raportat cazuri de reactii adverse majore, uneori fatale, la pacientii care au primit concomitent sertralina si un inhibitor de monoamino oxidaza (IMAO), inclusiv IMAO selectivi (selegilin) sau IMAO reversibili ( moclobemid). Unele cazuri au prezentat caracteristici asemanatoare sindromului serotoninic. Cazuri similare, uneori fatale, au fost raportate atat in cazul administrarii concomitente a altor antidepresive cu un IMAO, cat si la pacientii care intrerupsesera recent tratamentul cu un antidepresiv sau cu un antiobsesiv si au inceput tratamentul cu un IMAO. Simptomele interactiunii medicamentoase intre un inhibitor selectiv al recaptarii serotoninei (SSRI) si un IMAO includ: hipertermie, rigiditate, mioclonii, instabilitate autonomica cu posibile fluctuatii rapide ale semnelor vitale, modificari ale statusului mental incluzand confuzie, iritabilitate si agitatie extrema, toate acestea putand evolua progresiv spre delir si coma. De aceea sertralina nu se va folosi in combinatie cu un IMAO sau la mai putin de 14 zile de la intreruperea tratamentului cu un IMAO. In mod similar, trebuie sa treaca cel putin 14 zile de la intreruperea tratamentului cu sertralina pentru a putea incepe tratamentul cu un IMAO. Alte medicamente serotoninergice. Administrarea concomitenta de sertralina cu alte medicamente care cresc neurotransmisia serotoninergica, cum ar fi triptofanul sau fenfluramina, trebuie facuta cu precautie sau evitata pe cat posibil datorita potentialului de interactiune farmacodinamica. Schimbarea terapiei antidepresive sau antiobsesive. Exista o experienta limitata privind durata de timp optima de schimbare a terapiei cu alte antidepresive sau antiobsesive in terapie cu sertralina. Trebuie atentie si precautie cand se ia decizia schimbarii tratamentului cu agenti cu actiune prelungita (ex. fluoxetina) in tratament cu sertralina. Intervalul de timp cuprins intre intreruperea terapiei cu un inhibitor selectiv al recaptarii serotoninei (SSRI) si inceperea tratamentului cu un altul nu a fost stabilit. Activarea maniei/hipomaniei. In timpul testelor efectuate inainte de lansarea medicamentului pe piata, hipomania sau mania au aparut la aproximativ 0,4% din pacientii tratati cu sertralina. Activarea maniei/hipomaniei a fost de asemenea raportata la un procent mic de pacienti cu tulburari afective majore tratati cu alte antidepresive si antiobsesive existente deja pe piata. Convulsii. Convulsiile reprezinta un risc potential in timpul tratamentului cu unele medicamente folosite in terapia depresiei, a sindromului obsesiv ori a atacului de panica. Au fost observate convulsii la trei pacienti din aproximativ patru mii (circa 0,08%) tratati cu sertralina in timpul studiilor clinice pentru tratamentul depresiei. Patru pacienti din aproximativ 1800 (circa 0,2%) inclusi in studiile pentru tratamentul sindromului obsesiv-compulsiv au prezentat convulsii. In toate aceste cazuri, legatura cu tratamentul cu sertralina este neclara. Deoarece sertralina nu a fost evaluata la pacienti cu afectiuni convulsivante, se va evita la pacientii cu epilepsie instabila iar pacientii cu epilepsie aflata sub control vor fi monitorizati atent. Medicatia se va intrerupe la toti pacientii care prezinta convulsii. Suicidul. Deoarece posibilitatea unei tentative de sinucidere este inerenta in depresie si poate persista pana la instalarea unei remisii semnificative, pacientii trebuie supravegheati cu atentie la inceputul tratamentului. Folosirea in insuficienta hepatica. Setralina este metabolizata extensiv in ficat. Un studiu farmacocinetic cu doze multiple la pacienti cu ciroza usoara compensata a aratat prelungirea timpului de injumatatire si cresterea de aproximativ trei ori a AUC si Cmax in comparatie cu subiectii normali. Nu exista diferente semnificative de legare a proteinelor plasmatice observate la cele doua grupuri. Deci sertralina va fi folosita cu atentie la pacientii cu afectiuni hepatice. Daca se administreaza sertralina pacientilor cu insuficienta hepatica se va lua in considerare administrarea unor doze mai mici sau la intervale de timp mai mari. Folosirea in insuficienta renala. Deoarece sertralina este metabolizata in proportie mare, excretia renala de medicament nemodificat reprezinta o cale minora de eliminare. La pacientii cu insuficienta renala usoara sau moderata (clearanceul creatininei 20-50ml/min) sau cu insuficienta renala severa (clearanceul creatininei 20 ml/min), parametrii farmacocinetici (AUC 0-24 sau Cmax) in urma administrarii unor doze multiple nu au prezentat modificari semnificative in comparatie cu lotul martor. La toate grupurile studiate timpii de injumatatire au fost similari si nu au fost diferente de legare de proteinele plasmatice. Rezultatele obtinute in acest studiu confirma ca, datorita excretiei renale scazute de sertralina, nu este necesara ajustarea dozei de sertralina in functie de gradul insuficientei renale. Folosirea la varstnici. Studii clinice in care au fost cuprinsi peste 700 de pacienti varstnici (peste 65 ani) au demonstrat eficacitatea tratamentului cu sertralina la aceasta grupa de populatie. Tipul si incidenta reactiilor adverse la varstnici au fost similare celor observate la pacientii tineri</Contraindicatii>
        <InteractiuniMedicamentoaseSiAlteFormeDeInteractiune>Inhibitori de monoamino oxidaza (a se vedea "Avertismente si precautii speciale"). Medicamente cu actiune inhibitorie asupra sistemului nervos central si alcoolul. Administrarea concomitenta de sertralina 200 mg/zi nu a potentat efectele alcoolului, carbamazepinei, haloperidolului sau fenitoinei asupra performantei cognitive si psihomotorii la subiectii normali; cu toate acestea nu se recomanda administrarea concomitenta de sertralina si alcool. Medicamente cu legare de proteinele plasmatice. Datorita faptului ca sertralina se leaga de proteinele plasmatice, trebuie avuta in vedere o posibila interactiune a sa cu alte medicamente care se leaga de proteinele plasmatice. Cu toate acestea, in trei studii controlate privind interactiunea cu diazepam, tolbutamid sau warfarina, sertralina nu a influentat semnificativ legarea acestora de proteinele plasmatice (a se vedea de asemenea Alte interactiuni medicamentoase). Alte interactiuni medicamentoase. S-au efectuat studii controlate de interactiune cu sertralina. Coadministrarea de sertralina 200 mg zilnic, cu diazepam sau tolbutamid au avut ca rezultat modificari minore, statistic semnificative, a unor parametri farmacocinetici. Coadministrarea cu cimetidina a determinat o scadere substantiala a clearanceului sertralinei. Semnificatia clinica a acestor modificari nu este inca cunoscuta. Sertralina nu are nici un efect asupra capacitatii de beta-blocare adrenergica a atenololului. Nu s-a observat nici un fel de interactiune la administrarea concomitenta a 200 mg sertralina cu glibenclamid sau digoxin. Warfarina. Coadministrarea de sertralina 200 mg/zi cu warfarina a avut ca rezultat o crestere mica, dar statistic semnificativa a timpului de protrombina, semnificatia clinica fiind necunoscuta. Avand in vedere acest lucru, se recomanda monitorizarea atenta a timpului de protrombina cand se initiaza sau se intrerupe tratamentul cu sertralina. Medicamente metabolizate de Citocromul P450 (CYP) 2D6. Exista o variatie intre antidepresive, privind inhibarea semnificativa clinic a izoenzimei CYP 2D6 responsabila cu metabolizarea medicamentelor. In studii controlate de interactiune, administrarea cronica de sertralina 50 mg/zi a demonstrat o crestere minima (in medie 30-40%) a nivelurilor plasmatice stabile ale desipraminei (marker al activitatii izoenzimei CYP 2D6). Medicamente metabolizate de alte enzime CYP. Studii de interactiune in vivo au demonstrat ca administrarea cronica de sertralina 200 mg zilnic nu inhiba 6--hidroxilarea cortizolului endogen mediata de CYP 3A3/4 si nici metabolismul carbamazepinei sau terfenadinei. Sertralina nu inhiba clinic semnificativ CYP 2C9 deoarece administrarea cronica de sertralina 200 mg zilnic nu pare sa influenteze concentratiile plasmatice de tolbutamid, fenitoina sau warfarina. Administrarea cronica de sertralina 200 mg/zi s-a dovedit a nu avea nici un efect semnificativ asupra concentratiilor plasmatice de diazepam, fapt care sugereaza ca sertralina nu este un inhibitor clinic semnificativ al CYP 2C19. Studii in vitro au indicat ca sertralina are potential minim sau absent de a inhiba CYP 1A2. Litiu. In studii clinice controlate placebo, pe voluntari sanatosi, coadministrarea de sertralina cu litiu nu a modificat semnificativ farmacocinetica litiului, dar a avut ca rezultat o crestere a tremorului in comparatie cu placebo, indicand o posibila interactiune farmacodinamica. Ca si in cazul altor inhibitori selectivi ai recaptarii serotoninei (SSRI) se recomanda atentie la administrarea concomitenta de sertralina cu alte medicamente, ca de exemplu litiu, ce pot actiona prin mecanism serotoninergic. Medicamente serotoninergice. (a se vedea Precautii speciale  si Precautii speciale de folosire). Terapia electroconvulsivanta. Nu exista studii clinice care sa stabileasca riscurile sau beneficiile combinarii terapiei electroconvulsivante cu sertralina</InteractiuniMedicamentoaseSiAlteFormeDeInteractiune>
        <SarcinaSiAlaptare>Sarcina: In studii de reproducere la sobolani si iepuri s-au administrat doze de pana la 20 de ori si respectiv 10 ori maximum dozei zilnice umane in mg/kg corp. Nu au aparut dovezi de teratogeneza la nici o doza. La doze de aproximativ 2,5 pana la de 10 ori maximum dozei zilnice umane in mg/kg corp, sertralina s-a asociat totusi cu intarzierea osificarii la fat, probabil secundar efectului asupra femelelor. S-a constatat o scadere a supravietuirii neonatale in urma administrarii de sertralina, la mame, in doze de aproximativ 5 ori maximum dozei umane in mg/kg corp. Efecte similare asupra supravietuirii neonatale au fost descrise si la alte medicamente antidepresive. Semnificatia clinica a acestor efecte este necunoscuta. Nu exista studii adecvate si bine controlate la femei gravide. Datorita faptului ca studiile de reproducere la animale nu prevad intotdeauna cu exactitate raspunsul uman, sertralina se va folosi in timpul sarcinii doar daca beneficiile estimate depasesc riscul. Femeile in perioada fertila ar trebui sa folosesca o metoda eficienta de contraceptie daca urmeaza un tratament cu sertralina. Alaptare: Exista foarte putine date in legatura cu nivelul concentratiei de sertralina in laptele matern. Studii izolate, pe un numar foarte mic de mame care alapteaza si la sugarii respectivi indica faptul ca sertralina si/sau metabolitii sai sunt excretati in cantitati variabile in laptele matern. Acolo unde nivelurile au fost detectate in laptele matern acestea au fost mai mici decat o zecime din concentratia plasmatica materna. Cu toate ca folosirea la mamele care alapteaza nu este recomandata, sertralina se va folosi la aceasta categorie doar daca beneficiile estimate depasesc riscul</SarcinaSiAlaptare>
        <EfecteAsupraAbilitatiiDeConducereAutoSiManuiriiMasinilor>Studiile clinice farmacologice au aratat ca sertralina nu are nici un efect asupra performantelor psihomotorii. Totusi, deoarece medicamentele folosite in tratamentul depresiei, sindromului obsesiv-compulsiv sau atacului de panica pot diminua capacitatea fizica sau mentala necesara indeplinirii unor activitati potential riscante, ca de exemplu conducerea auto sau manuirea masinilor, pacientul trebuie avertizat in consecinta</EfecteAsupraAbilitatiiDeConducereAutoSiManuiriiMasinilor>
        <EfecteSecundare>Efectele secundare care au aparut semnificativ mai frecvent la administrarea de sertralina decat la placebo, in studii cu doze multiple pentru depresie si sindrom obsesiv-compulsiv au fost: greata, diaree/scaune moi, anorexie, dispepsie, tremor, ameteala, insomnie, somnolenta, transpiratii, uscaciunea mucoasei bucale si disfunctii sexuale (mai ales intarzierea ejacularii). Dupa lansarea pe piata, au fost raportate spontan efecte adverse temporar asociate tratamentului cu sertralina, dar care s-ar putea sa nu aiba o relatie cauzala cu medicamentul. Acestea au fost: varsaturi, dureri abdominale, tulburari de motilitate (ca de exemplu simptome extrapiramidale si tulburari de mers), convulsii, tulburari menstruale, hiperprolactinemie, galactoree, rash (inclusiv cazuri rare de eritem polimorf) si, rar, pancreatita si tulburari hepatice (inclusiv hepatita, icter si insuficienta hepatica). In rare cazuri acestea au determinat intreruperea tratamentului. Ca si in cazul altor antidepresive, urmatoarele efecte adverse au fost mai rar raportate, acestea neputand fi delimitate clar de evolutia naturala a afectiunii de baza: parestezii, hipoestezii, simptome depresive, halucinatii, reactii agresive, agitatie, anxietate, psihoze. S-au raportat cu frecventa scazuta (aproximativ 0,8%) cresteri asimptomatice ale transaminazelor serice (GOT si GPT) in asociere cu administrarea de sertralina. Acestea au aparut in general intre saptamanile 1-9 de tratament si au scazut prompt dupa intreruperea tratamentului. S-au mai raportat cazuri rare de hiponatremie, dar care au fost reversibile la intreruperea tratamentului cu sertralina. Unele cazuri s-au datorat probabil unui sindrom de secretie inadecvata de hormon antidiuretic. Majoritatea raportarilor s-au referit la pacienti varstnici sau pacienti in tratament cu diuretice sau alte medicamente. Au fost raportate rare cazuri de alterare a functiei plachetare si/sau modificari ale testelor de laborator la pacientii tratati cu sertralina. Cu toate ca s-au raportat sangerari anormale sau purpure la unii pacienti tratati cu sertralina, nu este clar daca sertralina are un rol cauzal. Profilul efectelor secundare cel mai frecvent observate in studii dublu orb controlate placebo, la pacientii cu sindrom obsesiv-compulsiv a fost similar cu cel observat in studiile clinice la pacientii cu depresie</EfecteSecundare>
        <Supradozare>In lumina probelor disponibile, sertralina a dovedit a avea o marja larga de siguranta in cazul supradozarii. S-au raportat supradozari de pana la 8 g de sertralina, administrata singura. S-au raportat decese implicand supradoze de sertralina in combinatie cu alte medicamente si/sau alcool. In consecinta, orice supradozare trebuie tratata intensiv. Nu se recomanda nici un tratament specific si nu exista nici un antidot specific pentru sertralina. Se asigura permeabilitatea si functionarea cailor respiratorii, oxigenarea si ventilatia adecvata. Carbunele activ, care poate fi folosit impreuna cu un purgativ, poate fi la fel sau chiar mai eficient decat varsaturile sau lavajul gastric si ar trebui luat in considerare in tratamenul supradozarii. Se recomanda monitorizarea cardiaca si a semnelor vitale, in paralel cu tratamentul simptomatic general si de sustinere. Datorita volumului mare de distributie al sertralinei este improbabil ca diureza fortata, dializa, hemoperfuzia sau exsanguinotransfuzia sa ofere vreun beneficiu</Supradozare>
        <ProprietatiFarmacodinamice>Sertralina este un inhibitor puternic si specific al captarii neuronale de serotonina (5-HT) in vitro, care are ca rezultat potentarea efectelor 5-HT la animale. Sertralina are efecte foarte slabe asupra recaptarii neuronale de norepinefrina si dopamina. La doze clinice, sertralina blocheaza captarea de serotonina in trombocitele umane. La animale este lipsit de activitate stimulenta, sedativa sau anticolinergica si nu este cardiotoxic. In studii controlate pe voluntari sanatosi, sertralina nu a produs sedare si nu a interferat cu performanta psihomotorie. In concordanta cu inhibitia sa selectiva a captarii de 5-HT, sertralina nu creste activitatea catecolaminergica. Sertralina nu are afinitate pentru receptorii muscarinici (colinergici), serotoninici, dopaminergici, adrenergici, histaminici, GABA (acid gama-aminobutiric) sau benzodiazepinici. Administrarea cronica de sertralina la animale s-a asociat cu scaderea functiei receptorilor cerebrali norepinefrinici dupa cum s-a observat si la alte medicamente eficiente clinic in tratamentul depresiei sindromului obsesiv sau al atacului de panica. Spre deosebire de antidepresivele triciclice, nu s-a observat nici o crestere in greutate in cursul tratamentului cu sertralina pentru depresie, sindrom obsesiv-compulsiv sau atac de panica. Unii pacienti pot scadea in greutate in timpul tratamentului cu sertralina. In studiile efectuate pe subiecti umani si animale sertralina nu a prezentat potential de abuz. Intr-un studiu pe subiecti umani, randomizat, dublu-orb, controlat placebo ce compara potentialul de aparitie al abuzului la sertralina, alprazolam sau d-amfetamina, s-a observat ca sertralina nu produce efecte subiective pozitive indicatoare ale unui potential de abuz. Pe de alta parte, la subiectii care au primit alprazolam sau amfetamina s-a observat o rata a fenomenelor de dependenta, euforie sau potential de abuz semnificativ mai mare decat cea a grupului placebo. Sertralina nu determina aparitia fenomenelor de stimulare sau anxietate, ce sunt asociate administrarii de d-amfetamina, nici a fenomenelor de sedare si alterarea functiei psihomotorii, ce sunt asociate administrarii de alprazolam. Sertralina nu are actiune stimulanta asupra maimutelor Rhesus care sunt dresate sa-si administreze cocaina si nici nu inlocuieste d-amfetamina sau pentobarbitalul ca stimul discriminativ la maimutele Rhesus</ProprietatiFarmacodinamice>
        <ProprietatiFarmacocinetice>Sertralina prezinta o farmacocinetica proportionala cu doza, in intervalul de dozaj cuprins intre 50 si 200 mg. La barbati, in urma administrarii unei doze orale unice zilnice de 50 pana la 200 mg timp de 14 zile, concentratiile plasmatice de varf ale sertralinei (Cmax) apar la aproximativ 4,5 pana la 8,4 ore dupa administrare. Profilul farmacocinetic la adolescenti sau persoane varstnice nu este diferit semnificativ de cel al adultilor intre 18 si 65 de ani. Timpul mediu de injumatatire al sertralinei la barbatii tineri sau la batrani si la femei este de 22-36 ore. In concordanta cu timpul de injumatatire se produce o acumulare pana la atingerea concentratiei de echilibru, care apare dupa 1 saptamana de administrare a unei doze unice zilnice. Aproximativ 98% din medicamentul circulant este legat de proteinele plasmatice. Studiile pe animale au indicat ca sertralina are un volum aparent de distributie mare. Sertralina sufera o metabolizare extensiva la primul pasaj hepatic. Principalul metabolit plasmatic, N-desmetilsertralina, este substantial mai putin activ in vitro decat sertralina (de aproximativ 20 de ori) si nu pare a avea vreo activitate in modelele de depresie in vivo. Timpul de injumatatire al N-desmetilsertralinei este de 62 -104 ore. Atat sertralina cat si N-desmetilsertralina sunt metabolizate extensiv la om iar metabolitii rezultati sunt excretati in fecale si urina in cantitati egale. Doar o mica parte ( 0,2%) de sertralina nemetabolizata este excretata in urina. Alimentatia nu modifica semnificativ biodisponibilitatea tabletelor de sertralina. Date preclinice. Studii extensive privind evaluarea sigurantei administrarii cronice la animale au aratat ca in general sertralina este bine tolerata in doze mult mai mari decat cele clinic eficiente. De asemenea, s-a demonstrat ca sertralina este lipsita de efecte mutagenice</ProprietatiFarmacocinetice>
        <ParticularitatiFarmaceutice>Excipienti. Tabletele de sertralina contin urmatorii ingredienti inerti: hidrogen fosfat de calciu, celuloza microcristalina, hidroxipropil celuloza, amidon glicolat de sodiu, stearat de magneziu, hidroxipropilmetil celuloza, polietilen glicol, polisorbati, dioxid de titan (E171).Incompatibilitati (majore)Nu exista</ParticularitatiFarmaceutice>
        <ConditiiDePastrare>A se pastra la temperaturi sub 30 grade Celsius. Termen de valabilitate. A se verifica termenul de expirare de pe ambalaj</ConditiiDePastrare>
        <NaturaSiContinutulAmbalajului>Blister de aluminiu.    </NaturaSiContinutulAmbalajului>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZOO CHEWS comprimate masticabile</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A11CC. VITAMINA D SI ANALOG</CodATC>
        <Producator>:Europharm</Producator>
        <FormaDePrezentare>Comprimate zoomorfe. Flacon cu 30 comprimate</FormaDePrezentare>
        <IndicatiiTerapeutice>Pentru sustinerea biologica a efortului fizic si intelectual, in carente de vitamine, pentru cresterea rezistentei organismului la infectii si in anemii datorate unor deficiente nutritionale</IndicatiiTerapeutice>
        <ModDeAdministrare>Oral, copii pana la varsta de 4 ani: 1/2 comprimat/zi; copii peste varsta de 4 ani: 1 comprimat/zi. Comprimatele se sfarma sau se lasa sa se topeasca in gura</ModDeAdministrare>
        <Proprietati>Preparatul este un complex vitaminic, cu actiune tonica, acceptat cu usurinta de copii datorita aromelor de fructe. Vitamina A este indispensabila pentru cresterea organismului, in procesul vederii si al diferentierii celulare la nivelul epiteliului. Vitamina D intervine in metabolismul calciului si fosforului si in procesul cresterii. Vitamina B1 (tiamina) este coenzima in decarboxilari (sub forma de tiamindifosfat); neurotransmitator (tiamintrifosfat). Vitamina B2 (riboflavina) este coenzima pentru dehidrogenaze si oxidaze, in special pentru acetil CoA-dehidrogenaza. Vitamina B6 (piridoxina) intervine in decarboxilarea si transaminarea aminoacizilor. Vitamina B12 are rol in hematopoieza, metabolismul mielinei. Acidul pantotenic este constituent al coenzimei A, indispensabil in reactiile de acetilare. Vitamina PP (nicotinamida) este precursor pentru doua coenzime ce intervin in reactiile de oxidoreducere: NAD si NADP. Acidul folic intervine in sinteza proteinelor si a acizilor nucleici. Vitamina C (acidul ascorbic) formeaza impreuna cu acidul dehidroascorbic unul dintre cele mai importante sisteme oxidoreducatoare ale organismului.    </Proprietati>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZOVIRAX crema</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D06BB. ANTIVIRAL</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <FormaDePrezentare>Zovirax este o crema moale de culoare alba si contine 5% aciclovir intr-o baza miscibila cu apa, continand propilen-glicol. Este ambalat in tuburi de 5 si 10 g</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Crema Zovirax este indicata pentru tratamentul infectiilor cu virus herpes simplex ale pielii incluzand herpesul genital initial si recurent si herpesul labial</Indicatii>
        <DozeSiModDeAdministrare>Adulti si copii: Zovirax crema trebuie aplicat pe leziuni de 5 ori pe zi, la aproximativ 4 ore interval, omitand doza de noapte. Tratamentul trebuie inceput cat mai curand posibil dupa debutul infectiei, iar pentru episoadele recurente tratamentul trebuie sa inceapa de preferat in timpul perioadei prodromale sau cand apar primele leziuni. Tratamentul trebuie continuat timp de 5 zile. Daca dupa 5 zile nu apare vindecarea, tratamentul poate fi continuat pana la 10 zile</DozeSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Zovirax crema este contraindicat la pacientii cu hipersensibilitate cunoscuta la aciclovir sau propilenglicol</Contraindicatii>
        <Precautii>Nu se recomanda aplicarea de Zovirax crema pe mucoasa orala, vaginala sau conjunctivala. Trebuie acordata o atentie deosebita pentru a se evita introducerea accidentala in ochi. Mutageneza: Rezultatele a numeroase teste de mutagenicitate in vitro si in vivo, au aratat ca Zovirax nu prezinta risc genetic la om. Carcinogeneza: Pe studii indelungate la sobolani si soareci s-a evidentiat ca Zovirax nu este carcinogenetic.Efecte asupra fertilitatiiin studii pe sobolani si caini, s-au inregistrat efecte adverse reversibile asupra spermatogenezei asociate unei toxicitati generale, dar numai la doze cu mult in exces fata de dozele terapeutice recomandate. Studii efectuate pe doua generatii de soareci nu au evidentiat efecte asupra fertilitatii in cazul administrarii orale de Zovirax. Nu exista experienta in ceea ce priveste efectul Zovirax crema asupra fertilitatii umane la femei. S-a dovedit ca Zovirax tablete nu are efect sigur asupra numarului, morfologiei si motilitatii spermatozoizilor umani</Precautii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Probenecidul creste timpul mediu de injumatatire si aria de sub curba concentratiei plasmatice a Zovirax administrat sistemic. Alte medicamente ce afecteaza fiziologia renala pot eventual influenta farmacocinetica Zovirax. Oricum experienta clinica nu a identificat alte interactiuni medicamentoase cu Zovirax</InteractiuniMedicamentoase>
        <EfecteSecundareSiReactiiAdverse>Dupa aplicarea Zovirax crema pot aparea senzatii de arsura sau intepaturi, trecatoare la unii pacienti. La aproximativ 5% din pacienti a aparut uscarea si descuamarea usoara a pielii. Intr-o mica proportie din cazuri pot aparea eritem si prurit</EfecteSecundareSiReactiiAdverse>
        <SarcinaSiAlaptare>Administrarea sistemica de Zovirax in teste standard acceptate international, nu a produs efecte embriotoxice si teratogenice la sobolani, iepuri sau soareci. Intr-un test non-standard la sobolani s-au observat anomalii fetale, dar numai la doze subcutanate atat de mari incat au produs toxicitate materna. Relevanta clinica a acestor teste este neclara. Experienta la om este limitata, de aceea tratamentul cu Zovirax crema trebuie considerat numai daca beneficiile depasesc eventualele riscuri necunoscute. Exista cateva date ce arata ca Zovirax trece in laptele matern in urma administrarii sistemice</SarcinaSiAlaptare>
        <Supradozare>Daca se ingera accidental intregul continut de 5 sau 10 g al unui tub de Zovirax crema (250 mg sau 500 mg Zovirax) nu apar efecte toxice. Doze de 800 mg de 5 ori pe zi (4 g/zi) s-au administrat timp de 7 zile fara reactii adverse. O doza unica de pana la 80 mg/kg corp, administrata i.v. accidental, nu a produs reactii adverse. Zoviraxul este dializabil</Supradozare>
        <PrecautiiFarmaceutice>A se pastra la temperaturi sub 25 grade Celsius. Zovirax crema contine o baza special formulata si nu trebuie diluata sau folosita ca suport pentru incorporarea altor medicamente</PrecautiiFarmaceutice>
        <ModDeActiune>Zoviraxul este un agent antiviral foarte activ in vitro impotriva virusului herpes simplex (HSV) tipul I si II si virusului varicelo-zosterian. Toxicitatea asupra celulelor de mamifer este scazuta. Zoviraxul este fosforilat dupa intrarea in celulele infectate cu herpes la compusul activ Zovirax trifosfat. Primul pas in acest proces depinde de prezenta timidin-kinazei codificata viral. Zovirax trifosfat actioneaza ca un inhibitor si ca substrat pentru ADN-polimeraza specifica herpesului, impiedicand astfel sinteza ADN-ului viral, fara sa afecteze in acelasi timp procesele normale celulare.    </ModDeActiune>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZOVIRAX crema 2g</DenumireMedicament>
        <CodATC>: D06BB. ANTIVIRAL</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <FormaDePrezentare>Zovirax este o crema fina, alba, care contine 5% Aciclovir intr-o baza miscibila cu apa, ce contine propilen glicol. Este ambalat in tuburi care contin 2 g. Alti constituenti sunt: Poloxamer 407, alcool cetostearyl, sulfat de sodiu lauryl, parafina</FormaDePrezentare>
        <InformatiiFarmaceutice>Pastrati produsul la o temperatura sub 25 grade Celsius. Nu inghetati produsul</InformatiiFarmaceutice>
        <Indicatii>Tratamentul herpesului localizat la nivelul buzelor si al fetei</Indicatii>
        <InstructiuniDeUtilizare>Adulti si copii: Este important sa incepeti tratamentul imediat ce apar primele simptome (de exemplu: furnicatura, mincarime sau durere) pentru a obtine cele mai bune rezultate. In mod ideal ar trebui sa pastrati un tub de Zovirax crema cu dumneavoastra, astfel incat sa puteti incepe tratamentul herpesului urmator cat mai devreme posibil. Tratamentul precoce cu Zovirax crema poate preveni aparitia veziculelor din herpes. Spalati-va miinile inainte si dupa tratamentul zonei afectate, astfel incat sa evitati agravarea sau transferul infectiei. Aplicati o cantitate mica de Zovirax crema pe suprafata afectata de cinci ori pe zi la intervale de aproximativ patru ore. Daca ati uitat sa aplicati un tratament, faceti acest lucru imediat ce va amintiti, apoi continuati tratamentul ca si inainte. Tratamentul trebuie continuat timp de 5 zile. Daca vindecarea nu s-a produs dupa acest interval, tratamentul poate continua inca 5 zile. Daca dupa zece zile de tratament nu s-a produs vindecarea completa, atunci trebuie sa consultati medicul. Evitati in timpul tratamentului stergerea inutila a zonei afectate sau atingerea ei cu prosopul</InstructiuniDeUtilizare>
        <Precautii>Daca aveti reactie alergica la Aciclovir, propilen glicol sau la oricare dintre constituenti, consultati farmacistul sau medicul inaintea folosirii acestui produs. Daca herpesul dumneavoastra este sau devine foarte sever, trebuie sa va consultati medicul. Evitati contactul dintre Zovirax crema si ochi. Daca acest lucru se intimpla, consultati medicul. Nu folositi crema in interiorul gurii. Folositi crema pentru herpesul de la nivelul buzelor si al fetei. Este numai pentru uz extern. Nu lasati Zovirax crema la indemina copiilor. Nu folositi doze mai mari decat cele recomandate. Daca inghititi Zovirax crema nu este periculos. Nu trebuie sa faceti ceva, cu toate ca o iritatie la nivelul gurii poate aparea</Precautii>
        <EfecteAdverse>O mica arsura sau intepatura poate aparea imediat dupa aplicarea cremei, dar va dispare in timp scurt. Ocazional poate aparea roseata, mincarime, uscaciune usoara sau descuamare a pielii. Acest lucru nu impiedica crema sa actioneze. Daca aveti dubii sau daca efectele adverse persista, opriti tratamentul si consultati-va medicul sau farmacistul</EfecteAdverse>
        <InformatiiSuplimentare>Herpesul este o boala infectioasa. Pentru a reduce riscul transmiterii infectiei, nu lasati alte persoane sa va atinga herpesul sau sa va foloseasca prosopul etc. In mod similar, dupa aplicarea cremei, nu atingeti cu degetele alte parti ale corpului, si in special ochii, decat dupa ce v-ati spalat miinile.    </InformatiiSuplimentare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZOVIRAX tablete</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J05AB. NUCLEOZID</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <FormaDePrezentare>Tablete 200 mg: tablete de culoare bleu-pal, in forma de scut, inscriptionate Zovirax pe una din fete si cu un triunghi pe cealalta, ce contin 200 mg Aciclovir; tablete 400 mg: tablete de culoare roz, in forma de scut, inscriptionate Zovirax 400 pe una din fete si cu un triunghi pe cealalta, ce contin 400 mg Aciclovir; tablete 800 mg: tablete de culoare bleu-pal, cu forma elongat-biconvexa, inscriptionate Zovirax 800 pe una din fete si cu o crestatura transversala pe cealalta, ce contin 800 mg Aciclovir. Suspensie 200 mg/5 ml: suspensie orala, alba, cu aroma de banane, ce contine 200 mg Aciclovir in fiecare 5 ml. Suspensie 400 mg/5 ml: suspensie orala, alba, cu aroma de portocale, ce contine 400 mg Aciclovir in fiecare 5 ml. Pulbere injectabila 500 mg/flacon</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Zovirax tablete si suspensie este indicat in tratamentul infectiilor cu virus herpes simplex ale pielii si mucoaselor, inclusiv herpesul genital initial si recurent. Zovirax tablete si suspensie este indicat in supresia infectiilor recurente (prevenirea recaderilor) cu virusul herpes simplex la pacientii imunocompetenti. Zovirax tablete si suspensie este indicat in profilaxia infectiilor cu virus herpes simplex la pacientii imunocompromisi. Zovirax tablete si suspensie este indicat in tratamentul varicelei si a herpesului zoster. Studiile au aratat ca tratamentul precoce cu Zovirax are un efect benefic asupra durerilor si poate reduce incidenta nevralgiei postherpetice. Zovirax este indicat pentru tratamentul herpesului la pacientii sever imunocompromisi, in special cei cu boala HIV avansata (CD4 sub 200/mm3) sau cei cu transplant de maduva osoasa, reducind mortalitatea in ambele cazuri. In plus, Zovirax ofera o profilaxie eficienta pentru bolile determinate de virusul herpetic</Indicatii>
        <DozeSiModDeAdministrare>Tratamentul infectiei cu herpes simplex la adulti: Se administreaza 200 mg Zovirax de 5 ori pe zi, la aproximativ 4 ore interval (omitand doza de noapte). Tratamentul trebuie continuat timp de 5 zile dar in cazul infectiilor initial severe aceasta perioada se prelungeste. La pacientii cu imunodeficienta severa (ex. dupa transplant medular) sau la pacientii cu deficit de absorbtie intestinala doza poate fi dublata la 400 mg Zovirax, sau se poate recurge la tratamentul intravenos. Administrarea trebuie sa inceapa cat mai curand dupa debutul infectiei; pentru episoadele recurente, aceasta trebuie sa inceapa, de preferat, in timpul perioadei prodromale sau cand apar primele leziuni. Supresia infectiilor cu herpes simplex la adulti: Pentru supresia infectiei cu herpes simplex la pacienti imunocompetenti, trebuie sa se administreze 200 mg Zovirax de 4 ori pe zi, la 6 ore interval. In cazul multor pacienti este eficienta schema cu 400 mg Zovirax de 2 ori pe zi, la aproximativ 12 ore interval. Pot fi eficiente doze de 200 mg Zovirax de 3 ori pe zi la aproximativ 8 ore interval, sau chiar de 2 ori pe zi la aproximativ 12 ore interval. Unii pacienti pot face recaderi la doze zilnice de 800 mg. Terapia trebuie intrerupta periodic la intervale de 6-12 luni pentru a observa posibilele schimbari intervenite in istoria naturala a bolii. Profilaxia infectiilor cu herpes simplex la adulti: Pentru profilaxia infectiilor cu herpes simplex la pacientii imunocompromisi trebuie sa se administreze 200 mg Zovirax de 4 ori pe zi, la 6 ore interval. La pacientii sever imunodeprimati (ex. dupa transplant medular) sau la pacientii cu deficit de absorbtie intestinala, doza poate fi dublata la 400 mg Zovirax de 4 ori pe zi, sau se poate considera tratamentul intravenos. Durata profilaxiei este in functie de durata perioadei de risc. Tratamentul infectiei cu herpes zoster: Pentru tratamentul infectiei cu herpes zoster se administreaza 800 mg Zovirax de 5 ori pe zi la 4 ore interval, omitand doza de noapte. Tratamentul trebuie sa dureze 7 zile. La pacientii cu imunodeficienta severa (ex. dupa transplant medular) sau la pacientii cu deficit de absorbtie intestinala se recomanda administrarea intravenoasa. Administrarea trebuie sa inceapa cat mai precoce dupa debutul infectiei; tratamentul are rezultate mai bune daca este initiat cat mai curand posibil dupa aparitia rashului. Copii: Pentru tratamentul herpesului simplex si profilaxia infectiilor cu herpes simplex la pacienti imunodeprimati, copiii in varsta de peste 2 ani primesc doze identice cu cele pentru adulti, iar copiii sub varsta de 2 ani primesc jumatate din dozele de adulti. Se recomanda folosirea de Zovirax suspensie. Nu exista informatii specifice despre supresia infectiei cu herpes simplex sau tratamentul herpesului zoster la copiii imunocompetenti. Varstnici: La varstnici, clearanceul total al Zovirax scade paralel cu clearanceul creatininei. La pacientii in varsta, in tratament cu doze mari de Zovirax oral, trebuie acordata o atentie deosebita hidratarii adecvate, precum si reducerii dozelor la cei cu afectare renala. Afectiuni renale: In tratamentul infectiilor cu herpes simplex la pacientii cu afectiuni renale dozele per os recomandate nu duc la o acumulare de Zovirax peste nivelele considerate "de siguranta" la perfuziile intravenoase. Oricum, la pacientii cu afectare functionala renala severa (clearanceul creatininei sub 10 ml/min) se recomanda doze de 200 mg Zovirax de 2 ori pe zi la aproximativ 12 ore interval. In tratamentul infectiilor zoster este recomandat ca doza sa se reduca la 800 mg Zovirax de 2 ori pe zi (la aproximativ 12 ore interval) la pacientii cu afectare renala severa (clearanceul creatininei sub 10 ml/min) si la 800 mg Zovirax de 3 ori pe zi la pacientii cu afectare renala moderata (clearanceul creatininei intre 10-25 ml/min)</DozeSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Zovirax tablete si suspensie este contraindicat la pacientii cu hipersensibilitate cunoscuta la Aciclovir</Contraindicatii>
        <Precautii>Mutageneza: Rezultatul unor variate teste in vitro si in vivo arata ca Zovirax nu prezinta risc genetic la om. Carcinogeneza: Studii pe termen lung pe sobolani si soareci au aratat ca Zovirax nu este carcinogenic. Teratogeneza: Administrarea sistemica de Zovirax in teste standard acceptate international nu a produs efecte embriotoxice sau teratogene la sobolani, iepuri sau soareci. In teste nonstandard pe sobolani s-au observat anomalii fetale, dar numai in urma administrarii unor doze subcutanate atat de mari incat a aparut toxicitatea materna. Relevanta clinica a acestor rezultate este neclara</Precautii>
        <EfecteAsupraFertilitatii>Efecte adverse reversibile asupra spermatogenezei, asociate unei toxicitati generale, s-au constatat la sobolani si caini, numai la doze cu mult in exces fata de dozele terapeutice recomandate. Studii pe doua generatii de soareci nu au evidentiat nici un efect al administrarii orale de Zovirax asupra fertilitatii. Nu exista experienta in ceea ce priveste efectul Zovirax asupra fertilitatii femeii. Zovirax tablete nu are un efect definit asupra numarului, morfologiei si motilitatii spermatozoizilor la om</EfecteAsupraFertilitatii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Probenecidul creste timpul de injumatatire si zona de sub curba concentratiei plasmatice a Zovirax administrat sistemic. Alte medicamente care afecteaza fiziologia renala pot influenta farmacocinetica Zovirax. Oricum experienta clinica nu a evidentiat alte interctiuni medicamentoase ale Zovirax</InteractiuniMedicamentoase>
        <EfecteSecundareSiReactiiAdverse>La cativa pacienti care au primit Zovirax oral s-a observat aparitia de rash (care s-a remis la intreruperea tratamentului) si reactii gastrointestinale precum greata, varsaturi, diaree si dureri abdominale. In studii dublu orb, controlate placebo, incidenta reactiilor gastrointestinale a fost similara cu cea a grupului placebo. Au fost raportate ocazional reactii neurologice reversibile precum ameteala, stari confuzionale, halucinatii, somnolenta, convulsii, de regula la pacientii cu afectiuni renale, la care dozele au fost in exces fata de cele recomandate sau cu alti factori predispozanti. Ocazional s-a inregistrat alopecie difuza. Deoarece acest tip de alopecie a fost observat la pacienti cu o mare varietate de afectiuni si tratamente asociate, relatia cu Aciclovirul este greu de precizat. Rar s-au observat si alte reactii la pacientii in tratament cu Zovirax per os precum cresteri medii tranzitorii ale bilirubinei si enzimelor hepatice, cresteri usoare ale ureei si creatininei sanguine, scaderea usoara a indicilor hematologici, cefalee si astenie</EfecteSecundareSiReactiiAdverse>
        <SarcinaSiAlaptare>Sarcina: Exista putine date referitoare la folosirea Zovirax in timpul sarcinii. De aceea trebuie avuta grija in evaluarea beneficiilor potentiale ale tratamentului pentru mama in raport cu posibilele riscuri fetale. Lactatie: In urma administrarii de 200 mg Zovirax de 5 ori pe zi, Zovirax a fost decelat in laptele matern la concentratii de 0,6-4,1 ori mai mari fata de concentratia plasmatica corespunzatoare. Aceste nivele, teoretic, pot expune sugarul la doze de Zovirax de pana la 0,3 mg/kg corp/zi. De aceea Zovirax se administreaza cu precautie la femeile care alapteaza</SarcinaSiAlaptare>
        <Supradozare>Zovirax este numai partial absorbit din tractul gastrointestinal. Este putin probabil sa apara efecte toxice serioase la o doza unica de pana la 5 g. Nu exista date referitoare la consecintele ingestiei unor doze superioare. Accidental s-au administrat doze unice intravenoase de pana la 80 mg/kg corp fara efecte adverse. Ingestia unor doze mai mari de 5 g necesita observarea atenta a pacientului. Aciclovir este dializabil</Supradozare>
        <PrecautiiFarmaceutice>Tablete 200 mg, 400 mg si 800 mg: A se pastra la loc uscat, la temperaturi sub 25 grade Celsius. Suspensie 200 mg/5 ml: A se pastra la temperaturi sub 25 grade Celsius. Suspensie 400 mg/5 ml: A se pastra la temperaturi sub 30 grade Celsius. Suspensia de Zovirax 200 mg/5 ml poate fi diluata cu un volum egal de sirop sau solutie sorbitol 70% (necristalizanta). Produsul diluat este stabil 4 saptamani la 25 grade Celsius, dar se recomanda ca toate dilutiile sa fie proaspat preparate</PrecautiiFarmaceutice>
        <ModDeActiune>Aciclovirul este un analog sintetic de nucleozid purinic, cu activitate inhibitorie in vivo si in vitro impotriva virusurilor herpetice umane, incluzind virusul Herpes simplex (HSV) tip 1 si 2 si Varicelo-zosterian (VZV), Epstein Barr (EBV) si Citomegalic (CMV). In culturi de celule, Zovirax are cea mai puternica activitate antivirala impotriva HSV-1, fiind urmata, in ordine descrescatoare, de HSV-2, VZV, EBV si CMV. Activitatea inhibitorie a Zovirax pentru HSV-1, HSV-2, VZV, EBV si CMV este inalt selectiva. Timidinkinaza (TK) din celulele normale, neinfectate, nu foloseste Zovirax ca substrat, astfel ca toxicitatea asupra celulelor gazda de mamifer este scazuta; totusi, TK codificata de HSV, VZV si EBV transforma Zovirax in Aciclovir-monofosfat, un analog nucleozidic, transformat in continuare de enzimele celulare in difosfat, si in final, in trifosfat. Aciclovir-trifosfat interfera cu ADN-polimeraza virala si inhiba replicarea ADN-ului viral cu intreruperea lantului in urma incorporarii in ADN-ul viral. Cure prelungite sau repetate de Zovirax la pacientii imunodeprimati sever pot duce la selectarea unor specii virale cu sensibilitate redusa, care pot sa nu mai raspunda la continuarea terapiei cu Zovirax. Cele mai multe prelevate cu sensibilitate redusa prezentau o relativa deficienta a TK virale; oricum, s-au raportat suse cu TK sau ADN-polimeraza alterate. Expunerea in vitro a HSV la Zovirax poate duce de asemenea la selectarea de suse cu sensibilitate redusa. Relatia dintre sensibilitatea HSV in vitro si raspunsul clinic la terapia cu Zovirax este neclara.FarmacocineticaZovirax se absoarbe numai partial in intestin. Concentratia plasmatica maxima (Cmax) a fost de 3,1 micromoli (0,7mcg/ml) dupa doze de 200 mg Zovirax administrate la 4 ore, iar concentratia plasmatica minima (Cmin) a fost de 1,8 micromoli (0,4 mcg/ml). Concentratiile plasmatice maxime (Cmax) corespunzatoare administrarii de 400 mg, si respectiv 800 mg Zovirax, administrate la 4 ore au fost de 5,3 micromoli (1,2 mcg/ml), si respectiv de 8 micromoli (1,8 mcg/ml), iar concentratiile plasmatice minime (Cmin) au fost de 2,7 micromoli (0,6 mcg/ml), si respectiv de 4 micromoli (0,9 mcg/ml). La adulti timpul de injumatatire plasmatica dupa administrare i.v. a Zovirax este de 2,9 ore. Cea mai mare parte din medicament se excreta nemodificat prin rinichi. Clearanceul renal al Zovirax este mult mai mare decat clearanceul creatininei, aratand ca la eliminarea medicamentului contribuie atat filtrarea glomerulara cat si secretia tubulara. Singurul metabolit important al Zovirax este 9-Carboximethoximethilguanina, reprezentind 10-15% din doza excretata in urina. Cand Zovirax este admininstrat la 1 ora dupa 1 g de Probenecid, se constata ca timpul de injumatatire si zona de sub curba concentratiei plasmatice-timp cresc cu 18%, respectiv 40%. La adulti dupa administrarea timp de o ora a unei doze de 2,5 mg/kg corp, 5 mg/kg corp si 10 mg/kg corp in perfuzie s-au obtinut medii ale concentratiilor plasmatice maxime (Cmax) de 22,7 micromoli (5,1 mcg/ml), 43,6 micromoli (9,8 mcg/ml) si respectiv de 92 micromoli (20,7 mcg/ml). Nivelele plasmatice minime (Cmin) corespunzatoare dupa 7 ore au fost 2,2 micromoli (0,5 mcg/ml), 3,1 micromoli (0,7 mcg /ml) si respectiv de 10,2 micromoli (2,3 mcg/ml). La copii peste 1 an s-au obtinut Cmax si Cmin asemanatoare cand s-a inlocuit doza de 250 mg/m2 cu cea de 5 mg/kg corp, sau doza de 500 mg/mp cu cea de 10 mg/kg corp. La nou-nascuti si sugari (0-3 luni) tratati cu doze de 10 mg/kg corp in perfuzie timp de 1 ora, la 8 ore interval, Cmax a fost de 61,2 micromoli (13,8 mcg/ml) si Cmin a fost de 10,1 micromoli (2,3 mcg/ml). Timpul de injumatatire la acesti pacienti a fost de 3,8 ore. La varstnici clearanceul total scade cu avansarea in varsta si se asociaza cu scaderi ale clearanceului creatininei, cu toate ca sunt modificari mici ale timpului de injumatatire plasmatic. La pacientii cu insuficienta renala cronica timpul mediu de injumatatire este de 19,5 ore. Timpul de injumatatire pe perioada hemodializei este de 5,7 ore. Nivelul plasmatic al Zovirax a scazut cu 60% in timpul dializei. Nivelele in LCR sunt de aproximativ 50% din concentratiile plasmatice corespunzatoare. Legarea de proteinele plasmatice este relativ scazuta (9-33%) si nu exista interactiuni medicamentoase care sa o afecteze</ModDeActiune>
        <InformatiiSuplimentare>Pacientii trebuie atentionati sa asigure evitarea transmiterii virale, in special cand exista leziuni active.    </InformatiiSuplimentare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZOVIRAX crema</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J05AB. NUCLEOZID</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <FormaDePrezentare>Zovirax este o crema moale de culoare alba si contine 5% aciclovir intr-o baza miscibila cu apa, continand propilen-glicol. Este ambalat in tuburi de 5 si 10 g</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Crema Zovirax este indicata pentru tratamentul infectiilor cu virus herpes simplex ale pielii incluzand herpesul genital initial si recurent si herpesul labial</Indicatii>
        <DozeSiModDeAdministrare>Adulti si copii: Zovirax crema trebuie aplicat pe leziuni de 5 ori pe zi, la aproximativ 4 ore interval, omitand doza de noapte. Tratamentul trebuie inceput cat mai curand posibil dupa debutul infectiei, iar pentru episoadele recurente tratamentul trebuie sa inceapa de preferat in timpul perioadei prodromale sau cand apar primele leziuni. Tratamentul trebuie continuat timp de 5 zile. Daca dupa 5 zile nu apare vindecarea, tratamentul poate fi continuat pana la 10 zile</DozeSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Zovirax crema este contraindicat la pacientii cu hipersensibilitate cunoscuta la aciclovir sau propilenglicol</Contraindicatii>
        <Precautii>Nu se recomanda aplicarea de Zovirax crema pe mucoasa orala, vaginala sau conjunctivala. Trebuie acordata o atentie deosebita pentru a se evita introducerea accidentala in ochi. Mutageneza: Rezultatele a numeroase teste de mutagenicitate in vitro si in vivo, au aratat ca Zovirax nu prezinta risc genetic la om. Carcinogeneza: Pe studii indelungate la sobolani si soareci s-a evidentiat ca Zovirax nu este carcinogenetic.Efecte asupra fertilitatiiin studii pe sobolani si caini, s-au inregistrat efecte adverse reversibile asupra spermatogenezei asociate unei toxicitati generale, dar numai la doze cu mult in exces fata de dozele terapeutice recomandate. Studii efectuate pe doua generatii de soareci nu au evidentiat efecte asupra fertilitatii in cazul administrarii orale de Zovirax. Nu exista experienta in ceea ce priveste efectul Zovirax crema asupra fertilitatii umane la femei. S-a dovedit ca Zovirax tablete nu are efect sigur asupra numarului, morfologiei si motilitatii spermatozoizilor umani</Precautii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Probenecidul creste timpul mediu de injumatatire si aria de sub curba concentratiei plasmatice a Zovirax administrat sistemic. Alte medicamente ce afecteaza fiziologia renala pot eventual influenta farmacocinetica Zovirax. Oricum experienta clinica nu a identificat alte interactiuni medicamentoase cu Zovirax</InteractiuniMedicamentoase>
        <EfecteSecundareSiReactiiAdverse>Dupa aplicarea Zovirax crema pot aparea senzatii de arsura sau intepaturi, trecatoare la unii pacienti. La aproximativ 5% din pacienti a aparut uscarea si descuamarea usoara a pielii. Intr-o mica proportie din cazuri pot aparea eritem si prurit</EfecteSecundareSiReactiiAdverse>
        <SarcinaSiAlaptare>Administrarea sistemica de Zovirax in teste standard acceptate international, nu a produs efecte embriotoxice si teratogenice la sobolani, iepuri sau soareci. Intr-un test non-standard la sobolani s-au observat anomalii fetale, dar numai la doze subcutanate atat de mari incat au produs toxicitate materna. Relevanta clinica a acestor teste este neclara. Experienta la om este limitata, de aceea tratamentul cu Zovirax crema trebuie considerat numai daca beneficiile depasesc eventualele riscuri necunoscute. Exista cateva date ce arata ca Zovirax trece in laptele matern in urma administrarii sistemice</SarcinaSiAlaptare>
        <Supradozare>Daca se ingera accidental intregul continut de 5 sau 10 g al unui tub de Zovirax crema (250 mg sau 500 mg Zovirax) nu apar efecte toxice. Doze de 800 mg de 5 ori pe zi (4 g/zi) s-au administrat timp de 7 zile fara reactii adverse. O doza unica de pana la 80 mg/kg corp, administrata i.v. accidental, nu a produs reactii adverse. Zoviraxul este dializabil</Supradozare>
        <PrecautiiFarmaceutice>A se pastra la temperaturi sub 25 grade Celsius. Zovirax crema contine o baza special formulata si nu trebuie diluata sau folosita ca suport pentru incorporarea altor medicamente</PrecautiiFarmaceutice>
        <ModDeActiune>Zoviraxul este un agent antiviral foarte activ in vitro impotriva virusului herpes simplex (HSV) tipul I si II si virusului varicelo-zosterian. Toxicitatea asupra celulelor de mamifer este scazuta. Zoviraxul este fosforilat dupa intrarea in celulele infectate cu herpes la compusul activ Zovirax trifosfat. Primul pas in acest proces depinde de prezenta timidin-kinazei codificata viral. Zovirax trifosfat actioneaza ca un inhibitor si ca substrat pentru ADN-polimeraza specifica herpesului, impiedicand astfel sinteza ADN-ului viral, fara sa afecteze in acelasi timp procesele normale celulare.    </ModDeActiune>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZOVIRAX crema 2g</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J05AB. NUCLEOZID</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <FormaDePrezentare>Zovirax este o crema fina, alba, care contine 5% Aciclovir intr-o baza miscibila cu apa, ce contine propilen glicol. Este ambalat in tuburi care contin 2 g. Alti constituenti sunt: Poloxamer 407, alcool cetostearyl, sulfat de sodiu lauryl, parafina</FormaDePrezentare>
        <InformatiiFarmaceutice>Pastrati produsul la o temperatura sub 25 grade Celsius. Nu inghetati produsul</InformatiiFarmaceutice>
        <Indicatii>Tratamentul herpesului localizat la nivelul buzelor si al fetei</Indicatii>
        <InstructiuniDeUtilizare>Adulti si copii: Este important sa incepeti tratamentul imediat ce apar primele simptome (de exemplu: furnicatura, mincarime sau durere) pentru a obtine cele mai bune rezultate. In mod ideal ar trebui sa pastrati un tub de Zovirax crema cu dumneavoastra, astfel incat sa puteti incepe tratamentul herpesului urmator cat mai devreme posibil. Tratamentul precoce cu Zovirax crema poate preveni aparitia veziculelor din herpes. Spalati-va miinile inainte si dupa tratamentul zonei afectate, astfel incat sa evitati agravarea sau transferul infectiei. Aplicati o cantitate mica de Zovirax crema pe suprafata afectata de cinci ori pe zi la intervale de aproximativ patru ore. Daca ati uitat sa aplicati un tratament, faceti acest lucru imediat ce va amintiti, apoi continuati tratamentul ca si inainte. Tratamentul trebuie continuat timp de 5 zile. Daca vindecarea nu s-a produs dupa acest interval, tratamentul poate continua inca 5 zile. Daca dupa zece zile de tratament nu s-a produs vindecarea completa, atunci trebuie sa consultati medicul. Evitati in timpul tratamentului stergerea inutila a zonei afectate sau atingerea ei cu prosopul</InstructiuniDeUtilizare>
        <Precautii>Daca aveti reactie alergica la Aciclovir, propilen glicol sau la oricare dintre constituenti, consultati farmacistul sau medicul inaintea folosirii acestui produs. Daca herpesul dumneavoastra este sau devine foarte sever, trebuie sa va consultati medicul. Evitati contactul dintre Zovirax crema si ochi. Daca acest lucru se intimpla, consultati medicul. Nu folositi crema in interiorul gurii. Folositi crema pentru herpesul de la nivelul buzelor si al fetei. Este numai pentru uz extern. Nu lasati Zovirax crema la indemina copiilor. Nu folositi doze mai mari decat cele recomandate. Daca inghititi Zovirax crema nu este periculos. Nu trebuie sa faceti ceva, cu toate ca o iritatie la nivelul gurii poate aparea</Precautii>
        <EfecteAdverse>O mica arsura sau intepatura poate aparea imediat dupa aplicarea cremei, dar va dispare in timp scurt. Ocazional poate aparea roseata, mincarime, uscaciune usoara sau descuamare a pielii. Acest lucru nu impiedica crema sa actioneze. Daca aveti dubii sau daca efectele adverse persista, opriti tratamentul si consultati-va medicul sau farmacistul</EfecteAdverse>
        <InformatiiSuplimentare>Herpesul este o boala infectioasa. Pentru a reduce riscul transmiterii infectiei, nu lasati alte persoane sa va atinga herpesul sau sa va foloseasca prosopul etc. In mod similar, dupa aplicarea cremei, nu atingeti cu degetele alte parti ale corpului, si in special ochii, decat dupa ce v-ati spalat miinile.    </InformatiiSuplimentare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZOVIRAX flacon injectabil</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J05AB. NUCLEOZID</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <FormaDePrezentare>Tablete 200 mg: tablete de culoare bleu-pal, in forma de scut, inscriptionate Zovirax pe una din fete si cu un triunghi pe cealalta, ce contin 200 mg Aciclovir; tablete 400 mg: tablete de culoare roz, in forma de scut, inscriptionate Zovirax 400 pe una din fete si cu un triunghi pe cealalta, ce contin 400 mg Aciclovir; tablete 800 mg: tablete de culoare bleu-pal, cu forma elongat-biconvexa, inscriptionate Zovirax 800 pe una din fete si cu o crestatura transversala pe cealalta, ce contin 800 mg Aciclovir. Suspensie 200 mg/5 ml: suspensie orala, alba, cu aroma de banane, ce contine 200 mg Aciclovir in fiecare 5 ml. Suspensie 400 mg/5 ml: suspensie orala, alba, cu aroma de portocale, ce contine 400 mg Aciclovir in fiecare 5 ml. Pulbere injectabila 500 mg/flacon</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Zovirax tablete si suspensie este indicat in tratamentul infectiilor cu virus herpes simplex ale pielii si mucoaselor, inclusiv herpesul genital initial si recurent. Zovirax tablete si suspensie este indicat in supresia infectiilor recurente (prevenirea recaderilor) cu virusul herpes simplex la pacientii imunocompetenti. Zovirax tablete si suspensie este indicat in profilaxia infectiilor cu virus herpes simplex la pacientii imunocompromisi. Zovirax tablete si suspensie este indicat in tratamentul varicelei si a herpesului zoster. Studiile au aratat ca tratamentul precoce cu Zovirax are un efect benefic asupra durerilor si poate reduce incidenta nevralgiei postherpetice. Zovirax este indicat pentru tratamentul herpesului la pacientii sever imunocompromisi, in special cei cu boala HIV avansata (CD4 sub 200/mm3) sau cei cu transplant de maduva osoasa, reducind mortalitatea in ambele cazuri. In plus, Zovirax ofera o profilaxie eficienta pentru bolile determinate de virusul herpetic</Indicatii>
        <DozeSiModDeAdministrare>Tratamentul infectiei cu herpes simplex la adulti: Se administreaza 200 mg Zovirax de 5 ori pe zi, la aproximativ 4 ore interval (omitand doza de noapte). Tratamentul trebuie continuat timp de 5 zile dar in cazul infectiilor initial severe aceasta perioada se prelungeste. La pacientii cu imunodeficienta severa (ex. dupa transplant medular) sau la pacientii cu deficit de absorbtie intestinala doza poate fi dublata la 400 mg Zovirax, sau se poate recurge la tratamentul intravenos. Administrarea trebuie sa inceapa cat mai curand dupa debutul infectiei; pentru episoadele recurente, aceasta trebuie sa inceapa, de preferat, in timpul perioadei prodromale sau cand apar primele leziuni. Supresia infectiilor cu herpes simplex la adulti: Pentru supresia infectiei cu herpes simplex la pacienti imunocompetenti, trebuie sa se administreze 200 mg Zovirax de 4 ori pe zi, la 6 ore interval. In cazul multor pacienti este eficienta schema cu 400 mg Zovirax de 2 ori pe zi, la aproximativ 12 ore interval. Pot fi eficiente doze de 200 mg Zovirax de 3 ori pe zi la aproximativ 8 ore interval, sau chiar de 2 ori pe zi la aproximativ 12 ore interval. Unii pacienti pot face recaderi la doze zilnice de 800 mg. Terapia trebuie intrerupta periodic la intervale de 6-12 luni pentru a observa posibilele schimbari intervenite in istoria naturala a bolii. Profilaxia infectiilor cu herpes simplex la adulti: Pentru profilaxia infectiilor cu herpes simplex la pacientii imunocompromisi trebuie sa se administreze 200 mg Zovirax de 4 ori pe zi, la 6 ore interval. La pacientii sever imunodeprimati (ex. dupa transplant medular) sau la pacientii cu deficit de absorbtie intestinala, doza poate fi dublata la 400 mg Zovirax de 4 ori pe zi, sau se poate considera tratamentul intravenos. Durata profilaxiei este in functie de durata perioadei de risc. Tratamentul infectiei cu herpes zoster: Pentru tratamentul infectiei cu herpes zoster se administreaza 800 mg Zovirax de 5 ori pe zi la 4 ore interval, omitand doza de noapte. Tratamentul trebuie sa dureze 7 zile. La pacientii cu imunodeficienta severa (ex. dupa transplant medular) sau la pacientii cu deficit de absorbtie intestinala se recomanda administrarea intravenoasa. Administrarea trebuie sa inceapa cat mai precoce dupa debutul infectiei; tratamentul are rezultate mai bune daca este initiat cat mai curand posibil dupa aparitia rashului. Copii: Pentru tratamentul herpesului simplex si profilaxia infectiilor cu herpes simplex la pacienti imunodeprimati, copiii in varsta de peste 2 ani primesc doze identice cu cele pentru adulti, iar copiii sub varsta de 2 ani primesc jumatate din dozele de adulti. Se recomanda folosirea de Zovirax suspensie. Nu exista informatii specifice despre supresia infectiei cu herpes simplex sau tratamentul herpesului zoster la copiii imunocompetenti. Varstnici: La varstnici, clearanceul total al Zovirax scade paralel cu clearanceul creatininei. La pacientii in varsta, in tratament cu doze mari de Zovirax oral, trebuie acordata o atentie deosebita hidratarii adecvate, precum si reducerii dozelor la cei cu afectare renala. Afectiuni renale: In tratamentul infectiilor cu herpes simplex la pacientii cu afectiuni renale dozele per os recomandate nu duc la o acumulare de Zovirax peste nivelele considerate "de siguranta" la perfuziile intravenoase. Oricum, la pacientii cu afectare functionala renala severa (clearanceul creatininei sub 10 ml/min) se recomanda doze de 200 mg Zovirax de 2 ori pe zi la aproximativ 12 ore interval. In tratamentul infectiilor zoster este recomandat ca doza sa se reduca la 800 mg Zovirax de 2 ori pe zi (la aproximativ 12 ore interval) la pacientii cu afectare renala severa (clearanceul creatininei sub 10 ml/min) si la 800 mg Zovirax de 3 ori pe zi la pacientii cu afectare renala moderata (clearanceul creatininei intre 10-25 ml/min)</DozeSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Zovirax tablete si suspensie este contraindicat la pacientii cu hipersensibilitate cunoscuta la Aciclovir</Contraindicatii>
        <Precautii>Mutageneza: Rezultatul unor variate teste in vitro si in vivo arata ca Zovirax nu prezinta risc genetic la om. Carcinogeneza: Studii pe termen lung pe sobolani si soareci au aratat ca Zovirax nu este carcinogenic. Teratogeneza: Administrarea sistemica de Zovirax in teste standard acceptate international nu a produs efecte embriotoxice sau teratogene la sobolani, iepuri sau soareci. In teste nonstandard pe sobolani s-au observat anomalii fetale, dar numai in urma administrarii unor doze subcutanate atat de mari incat a aparut toxicitatea materna. Relevanta clinica a acestor rezultate este neclara</Precautii>
        <EfecteAsupraFertilitatii>Efecte adverse reversibile asupra spermatogenezei, asociate unei toxicitati generale, s-au constatat la sobolani si caini, numai la doze cu mult in exces fata de dozele terapeutice recomandate. Studii pe doua generatii de soareci nu au evidentiat nici un efect al administrarii orale de Zovirax asupra fertilitatii. Nu exista experienta in ceea ce priveste efectul Zovirax asupra fertilitatii femeii. Zovirax tablete nu are un efect definit asupra numarului, morfologiei si motilitatii spermatozoizilor la om</EfecteAsupraFertilitatii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Probenecidul creste timpul de injumatatire si zona de sub curba concentratiei plasmatice a Zovirax administrat sistemic. Alte medicamente care afecteaza fiziologia renala pot influenta farmacocinetica Zovirax. Oricum experienta clinica nu a evidentiat alte interctiuni medicamentoase ale Zovirax</InteractiuniMedicamentoase>
        <EfecteSecundareSiReactiiAdverse>La cativa pacienti care au primit Zovirax oral s-a observat aparitia de rash (care s-a remis la intreruperea tratamentului) si reactii gastrointestinale precum greata, varsaturi, diaree si dureri abdominale. In studii dublu orb, controlate placebo, incidenta reactiilor gastrointestinale a fost similara cu cea a grupului placebo. Au fost raportate ocazional reactii neurologice reversibile precum ameteala, stari confuzionale, halucinatii, somnolenta, convulsii, de regula la pacientii cu afectiuni renale, la care dozele au fost in exces fata de cele recomandate sau cu alti factori predispozanti. Ocazional s-a inregistrat alopecie difuza. Deoarece acest tip de alopecie a fost observat la pacienti cu o mare varietate de afectiuni si tratamente asociate, relatia cu Aciclovirul este greu de precizat. Rar s-au observat si alte reactii la pacientii in tratament cu Zovirax per os precum cresteri medii tranzitorii ale bilirubinei si enzimelor hepatice, cresteri usoare ale ureei si creatininei sanguine, scaderea usoara a indicilor hematologici, cefalee si astenie</EfecteSecundareSiReactiiAdverse>
        <SarcinaSiAlaptare>Sarcina: Exista putine date referitoare la folosirea Zovirax in timpul sarcinii. De aceea trebuie avuta grija in evaluarea beneficiilor potentiale ale tratamentului pentru mama in raport cu posibilele riscuri fetale. Lactatie: In urma administrarii de 200 mg Zovirax de 5 ori pe zi, Zovirax a fost decelat in laptele matern la concentratii de 0,6-4,1 ori mai mari fata de concentratia plasmatica corespunzatoare. Aceste nivele, teoretic, pot expune sugarul la doze de Zovirax de pana la 0,3 mg/kg corp/zi. De aceea Zovirax se administreaza cu precautie la femeile care alapteaza</SarcinaSiAlaptare>
        <Supradozare>Zovirax este numai partial absorbit din tractul gastrointestinal. Este putin probabil sa apara efecte toxice serioase la o doza unica de pana la 5 g. Nu exista date referitoare la consecintele ingestiei unor doze superioare. Accidental s-au administrat doze unice intravenoase de pana la 80 mg/kg corp fara efecte adverse. Ingestia unor doze mai mari de 5 g necesita observarea atenta a pacientului. Aciclovir este dializabil</Supradozare>
        <PrecautiiFarmaceutice>Tablete 200 mg, 400 mg si 800 mg: A se pastra la loc uscat, la temperaturi sub 25 grade Celsius. Suspensie 200 mg/5 ml: A se pastra la temperaturi sub 25 grade Celsius. Suspensie 400 mg/5 ml: A se pastra la temperaturi sub 30 grade Celsius. Suspensia de Zovirax 200 mg/5 ml poate fi diluata cu un volum egal de sirop sau solutie sorbitol 70% (necristalizanta). Produsul diluat este stabil 4 saptamani la 25 grade Celsius, dar se recomanda ca toate dilutiile sa fie proaspat preparate</PrecautiiFarmaceutice>
        <ModDeActiune>Aciclovirul este un analog sintetic de nucleozid purinic, cu activitate inhibitorie in vivo si in vitro impotriva virusurilor herpetice umane, incluzind virusul Herpes simplex (HSV) tip 1 si 2 si Varicelo-zosterian (VZV), Epstein Barr (EBV) si Citomegalic (CMV). In culturi de celule, Zovirax are cea mai puternica activitate antivirala impotriva HSV-1, fiind urmata, in ordine descrescatoare, de HSV-2, VZV, EBV si CMV. Activitatea inhibitorie a Zovirax pentru HSV-1, HSV-2, VZV, EBV si CMV este inalt selectiva. Timidinkinaza (TK) din celulele normale, neinfectate, nu foloseste Zovirax ca substrat, astfel ca toxicitatea asupra celulelor gazda de mamifer este scazuta; totusi, TK codificata de HSV, VZV si EBV transforma Zovirax in Aciclovir-monofosfat, un analog nucleozidic, transformat in continuare de enzimele celulare in difosfat, si in final, in trifosfat. Aciclovir-trifosfat interfera cu ADN-polimeraza virala si inhiba replicarea ADN-ului viral cu intreruperea lantului in urma incorporarii in ADN-ul viral. Cure prelungite sau repetate de Zovirax la pacientii imunodeprimati sever pot duce la selectarea unor specii virale cu sensibilitate redusa, care pot sa nu mai raspunda la continuarea terapiei cu Zovirax. Cele mai multe prelevate cu sensibilitate redusa prezentau o relativa deficienta a TK virale; oricum, s-au raportat suse cu TK sau ADN-polimeraza alterate. Expunerea in vitro a HSV la Zovirax poate duce de asemenea la selectarea de suse cu sensibilitate redusa. Relatia dintre sensibilitatea HSV in vitro si raspunsul clinic la terapia cu Zovirax este neclara.FarmacocineticaZovirax se absoarbe numai partial in intestin. Concentratia plasmatica maxima (Cmax) a fost de 3,1 micromoli (0,7mcg/ml) dupa doze de 200 mg Zovirax administrate la 4 ore, iar concentratia plasmatica minima (Cmin) a fost de 1,8 micromoli (0,4 mcg/ml). Concentratiile plasmatice maxime (Cmax) corespunzatoare administrarii de 400 mg, si respectiv 800 mg Zovirax, administrate la 4 ore au fost de 5,3 micromoli (1,2 mcg/ml), si respectiv de 8 micromoli (1,8 mcg/ml), iar concentratiile plasmatice minime (Cmin) au fost de 2,7 micromoli (0,6 mcg/ml), si respectiv de 4 micromoli (0,9 mcg/ml). La adulti timpul de injumatatire plasmatica dupa administrare i.v. a Zovirax este de 2,9 ore. Cea mai mare parte din medicament se excreta nemodificat prin rinichi. Clearanceul renal al Zovirax este mult mai mare decat clearanceul creatininei, aratand ca la eliminarea medicamentului contribuie atat filtrarea glomerulara cat si secretia tubulara. Singurul metabolit important al Zovirax este 9-Carboximethoximethilguanina, reprezentind 10-15% din doza excretata in urina. Cand Zovirax este admininstrat la 1 ora dupa 1 g de Probenecid, se constata ca timpul de injumatatire si zona de sub curba concentratiei plasmatice-timp cresc cu 18%, respectiv 40%. La adulti dupa administrarea timp de o ora a unei doze de 2,5 mg/kg corp, 5 mg/kg corp si 10 mg/kg corp in perfuzie s-au obtinut medii ale concentratiilor plasmatice maxime (Cmax) de 22,7 micromoli (5,1 mcg/ml), 43,6 micromoli (9,8 mcg/ml) si respectiv de 92 micromoli (20,7 mcg/ml). Nivelele plasmatice minime (Cmin) corespunzatoare dupa 7 ore au fost 2,2 micromoli (0,5 mcg/ml), 3,1 micromoli (0,7 mcg /ml) si respectiv de 10,2 micromoli (2,3 mcg/ml). La copii peste 1 an s-au obtinut Cmax si Cmin asemanatoare cand s-a inlocuit doza de 250 mg/m2 cu cea de 5 mg/kg corp, sau doza de 500 mg/mp cu cea de 10 mg/kg corp. La nou-nascuti si sugari (0-3 luni) tratati cu doze de 10 mg/kg corp in perfuzie timp de 1 ora, la 8 ore interval, Cmax a fost de 61,2 micromoli (13,8 mcg/ml) si Cmin a fost de 10,1 micromoli (2,3 mcg/ml). Timpul de injumatatire la acesti pacienti a fost de 3,8 ore. La varstnici clearanceul total scade cu avansarea in varsta si se asociaza cu scaderi ale clearanceului creatininei, cu toate ca sunt modificari mici ale timpului de injumatatire plasmatic. La pacientii cu insuficienta renala cronica timpul mediu de injumatatire este de 19,5 ore. Timpul de injumatatire pe perioada hemodializei este de 5,7 ore. Nivelul plasmatic al Zovirax a scazut cu 60% in timpul dializei. Nivelele in LCR sunt de aproximativ 50% din concentratiile plasmatice corespunzatoare. Legarea de proteinele plasmatice este relativ scazuta (9-33%) si nu exista interactiuni medicamentoase care sa o afecteze</ModDeActiune>
        <InformatiiSuplimentare>Pacientii trebuie atentionati sa asigure evitarea transmiterii virale, in special cand exista leziuni active.    </InformatiiSuplimentare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZOVIRAX suspensie orala</DenumireMedicament>
        <CodATC>: J05AB. NUCLEOZID</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <FormaDePrezentare>Tablete 200 mg: tablete de culoare bleu-pal, in forma de scut, inscriptionate Zovirax pe una din fete si cu un triunghi pe cealalta, ce contin 200 mg Aciclovir; tablete 400 mg: tablete de culoare roz, in forma de scut, inscriptionate Zovirax 400 pe una din fete si cu un triunghi pe cealalta, ce contin 400 mg Aciclovir; tablete 800 mg: tablete de culoare bleu-pal, cu forma elongat-biconvexa, inscriptionate Zovirax 800 pe una din fete si cu o crestatura transversala pe cealalta, ce contin 800 mg Aciclovir. Suspensie 200 mg/5 ml: suspensie orala, alba, cu aroma de banane, ce contine 200 mg Aciclovir in fiecare 5 ml. Suspensie 400 mg/5 ml: suspensie orala, alba, cu aroma de portocale, ce contine 400 mg Aciclovir in fiecare 5 ml. Pulbere injectabila 500 mg/flacon</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Zovirax tablete si suspensie este indicat in tratamentul infectiilor cu virus herpes simplex ale pielii si mucoaselor, inclusiv herpesul genital initial si recurent. Zovirax tablete si suspensie este indicat in supresia infectiilor recurente (prevenirea recaderilor) cu virusul herpes simplex la pacientii imunocompetenti. Zovirax tablete si suspensie este indicat in profilaxia infectiilor cu virus herpes simplex la pacientii imunocompromisi. Zovirax tablete si suspensie este indicat in tratamentul varicelei si a herpesului zoster. Studiile au aratat ca tratamentul precoce cu Zovirax are un efect benefic asupra durerilor si poate reduce incidenta nevralgiei postherpetice. Zovirax este indicat pentru tratamentul herpesului la pacientii sever imunocompromisi, in special cei cu boala HIV avansata (CD4 sub 200/mm3) sau cei cu transplant de maduva osoasa, reducind mortalitatea in ambele cazuri. In plus, Zovirax ofera o profilaxie eficienta pentru bolile determinate de virusul herpetic</Indicatii>
        <DozeSiModDeAdministrare>Tratamentul infectiei cu herpes simplex la adulti: Se administreaza 200 mg Zovirax de 5 ori pe zi, la aproximativ 4 ore interval (omitand doza de noapte). Tratamentul trebuie continuat timp de 5 zile dar in cazul infectiilor initial severe aceasta perioada se prelungeste. La pacientii cu imunodeficienta severa (ex. dupa transplant medular) sau la pacientii cu deficit de absorbtie intestinala doza poate fi dublata la 400 mg Zovirax, sau se poate recurge la tratamentul intravenos. Administrarea trebuie sa inceapa cat mai curand dupa debutul infectiei; pentru episoadele recurente, aceasta trebuie sa inceapa, de preferat, in timpul perioadei prodromale sau cand apar primele leziuni. Supresia infectiilor cu herpes simplex la adulti: Pentru supresia infectiei cu herpes simplex la pacienti imunocompetenti, trebuie sa se administreze 200 mg Zovirax de 4 ori pe zi, la 6 ore interval. In cazul multor pacienti este eficienta schema cu 400 mg Zovirax de 2 ori pe zi, la aproximativ 12 ore interval. Pot fi eficiente doze de 200 mg Zovirax de 3 ori pe zi la aproximativ 8 ore interval, sau chiar de 2 ori pe zi la aproximativ 12 ore interval. Unii pacienti pot face recaderi la doze zilnice de 800 mg. Terapia trebuie intrerupta periodic la intervale de 6-12 luni pentru a observa posibilele schimbari intervenite in istoria naturala a bolii. Profilaxia infectiilor cu herpes simplex la adulti: Pentru profilaxia infectiilor cu herpes simplex la pacientii imunocompromisi trebuie sa se administreze 200 mg Zovirax de 4 ori pe zi, la 6 ore interval. La pacientii sever imunodeprimati (ex. dupa transplant medular) sau la pacientii cu deficit de absorbtie intestinala, doza poate fi dublata la 400 mg Zovirax de 4 ori pe zi, sau se poate considera tratamentul intravenos. Durata profilaxiei este in functie de durata perioadei de risc. Tratamentul infectiei cu herpes zoster: Pentru tratamentul infectiei cu herpes zoster se administreaza 800 mg Zovirax de 5 ori pe zi la 4 ore interval, omitand doza de noapte. Tratamentul trebuie sa dureze 7 zile. La pacientii cu imunodeficienta severa (ex. dupa transplant medular) sau la pacientii cu deficit de absorbtie intestinala se recomanda administrarea intravenoasa. Administrarea trebuie sa inceapa cat mai precoce dupa debutul infectiei; tratamentul are rezultate mai bune daca este initiat cat mai curand posibil dupa aparitia rashului. Copii: Pentru tratamentul herpesului simplex si profilaxia infectiilor cu herpes simplex la pacienti imunodeprimati, copiii in varsta de peste 2 ani primesc doze identice cu cele pentru adulti, iar copiii sub varsta de 2 ani primesc jumatate din dozele de adulti. Se recomanda folosirea de Zovirax suspensie. Nu exista informatii specifice despre supresia infectiei cu herpes simplex sau tratamentul herpesului zoster la copiii imunocompetenti. Varstnici: La varstnici, clearanceul total al Zovirax scade paralel cu clearanceul creatininei. La pacientii in varsta, in tratament cu doze mari de Zovirax oral, trebuie acordata o atentie deosebita hidratarii adecvate, precum si reducerii dozelor la cei cu afectare renala. Afectiuni renale: In tratamentul infectiilor cu herpes simplex la pacientii cu afectiuni renale dozele per os recomandate nu duc la o acumulare de Zovirax peste nivelele considerate "de siguranta" la perfuziile intravenoase. Oricum, la pacientii cu afectare functionala renala severa (clearanceul creatininei sub 10 ml/min) se recomanda doze de 200 mg Zovirax de 2 ori pe zi la aproximativ 12 ore interval. In tratamentul infectiilor zoster este recomandat ca doza sa se reduca la 800 mg Zovirax de 2 ori pe zi (la aproximativ 12 ore interval) la pacientii cu afectare renala severa (clearanceul creatininei sub 10 ml/min) si la 800 mg Zovirax de 3 ori pe zi la pacientii cu afectare renala moderata (clearanceul creatininei intre 10-25 ml/min)</DozeSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Zovirax tablete si suspensie este contraindicat la pacientii cu hipersensibilitate cunoscuta la Aciclovir</Contraindicatii>
        <Precautii>Mutageneza: Rezultatul unor variate teste in vitro si in vivo arata ca Zovirax nu prezinta risc genetic la om. Carcinogeneza: Studii pe termen lung pe sobolani si soareci au aratat ca Zovirax nu este carcinogenic. Teratogeneza: Administrarea sistemica de Zovirax in teste standard acceptate international nu a produs efecte embriotoxice sau teratogene la sobolani, iepuri sau soareci. In teste nonstandard pe sobolani s-au observat anomalii fetale, dar numai in urma administrarii unor doze subcutanate atat de mari incat a aparut toxicitatea materna. Relevanta clinica a acestor rezultate este neclara</Precautii>
        <EfecteAsupraFertilitatii>Efecte adverse reversibile asupra spermatogenezei, asociate unei toxicitati generale, s-au constatat la sobolani si caini, numai la doze cu mult in exces fata de dozele terapeutice recomandate. Studii pe doua generatii de soareci nu au evidentiat nici un efect al administrarii orale de Zovirax asupra fertilitatii. Nu exista experienta in ceea ce priveste efectul Zovirax asupra fertilitatii femeii. Zovirax tablete nu are un efect definit asupra numarului, morfologiei si motilitatii spermatozoizilor la om</EfecteAsupraFertilitatii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Probenecidul creste timpul de injumatatire si zona de sub curba concentratiei plasmatice a Zovirax administrat sistemic. Alte medicamente care afecteaza fiziologia renala pot influenta farmacocinetica Zovirax. Oricum experienta clinica nu a evidentiat alte interctiuni medicamentoase ale Zovirax</InteractiuniMedicamentoase>
        <EfecteSecundareSiReactiiAdverse>La cativa pacienti care au primit Zovirax oral s-a observat aparitia de rash (care s-a remis la intreruperea tratamentului) si reactii gastrointestinale precum greata, varsaturi, diaree si dureri abdominale. In studii dublu orb, controlate placebo, incidenta reactiilor gastrointestinale a fost similara cu cea a grupului placebo. Au fost raportate ocazional reactii neurologice reversibile precum ameteala, stari confuzionale, halucinatii, somnolenta, convulsii, de regula la pacientii cu afectiuni renale, la care dozele au fost in exces fata de cele recomandate sau cu alti factori predispozanti. Ocazional s-a inregistrat alopecie difuza. Deoarece acest tip de alopecie a fost observat la pacienti cu o mare varietate de afectiuni si tratamente asociate, relatia cu Aciclovirul este greu de precizat. Rar s-au observat si alte reactii la pacientii in tratament cu Zovirax per os precum cresteri medii tranzitorii ale bilirubinei si enzimelor hepatice, cresteri usoare ale ureei si creatininei sanguine, scaderea usoara a indicilor hematologici, cefalee si astenie</EfecteSecundareSiReactiiAdverse>
        <SarcinaSiAlaptare>Sarcina: Exista putine date referitoare la folosirea Zovirax in timpul sarcinii. De aceea trebuie avuta grija in evaluarea beneficiilor potentiale ale tratamentului pentru mama in raport cu posibilele riscuri fetale. Lactatie: In urma administrarii de 200 mg Zovirax de 5 ori pe zi, Zovirax a fost decelat in laptele matern la concentratii de 0,6-4,1 ori mai mari fata de concentratia plasmatica corespunzatoare. Aceste nivele, teoretic, pot expune sugarul la doze de Zovirax de pana la 0,3 mg/kg corp/zi. De aceea Zovirax se administreaza cu precautie la femeile care alapteaza</SarcinaSiAlaptare>
        <Supradozare>Zovirax este numai partial absorbit din tractul gastrointestinal. Este putin probabil sa apara efecte toxice serioase la o doza unica de pana la 5 g. Nu exista date referitoare la consecintele ingestiei unor doze superioare. Accidental s-au administrat doze unice intravenoase de pana la 80 mg/kg corp fara efecte adverse. Ingestia unor doze mai mari de 5 g necesita observarea atenta a pacientului. Aciclovir este dializabil</Supradozare>
        <PrecautiiFarmaceutice>Tablete 200 mg, 400 mg si 800 mg: A se pastra la loc uscat, la temperaturi sub 25 grade Celsius. Suspensie 200 mg/5 ml: A se pastra la temperaturi sub 25 grade Celsius. Suspensie 400 mg/5 ml: A se pastra la temperaturi sub 30 grade Celsius. Suspensia de Zovirax 200 mg/5 ml poate fi diluata cu un volum egal de sirop sau solutie sorbitol 70% (necristalizanta). Produsul diluat este stabil 4 saptamani la 25 grade Celsius, dar se recomanda ca toate dilutiile sa fie proaspat preparate</PrecautiiFarmaceutice>
        <ModDeActiune>Aciclovirul este un analog sintetic de nucleozid purinic, cu activitate inhibitorie in vivo si in vitro impotriva virusurilor herpetice umane, incluzind virusul Herpes simplex (HSV) tip 1 si 2 si Varicelo-zosterian (VZV), Epstein Barr (EBV) si Citomegalic (CMV). In culturi de celule, Zovirax are cea mai puternica activitate antivirala impotriva HSV-1, fiind urmata, in ordine descrescatoare, de HSV-2, VZV, EBV si CMV. Activitatea inhibitorie a Zovirax pentru HSV-1, HSV-2, VZV, EBV si CMV este inalt selectiva. Timidinkinaza (TK) din celulele normale, neinfectate, nu foloseste Zovirax ca substrat, astfel ca toxicitatea asupra celulelor gazda de mamifer este scazuta; totusi, TK codificata de HSV, VZV si EBV transforma Zovirax in Aciclovir-monofosfat, un analog nucleozidic, transformat in continuare de enzimele celulare in difosfat, si in final, in trifosfat. Aciclovir-trifosfat interfera cu ADN-polimeraza virala si inhiba replicarea ADN-ului viral cu intreruperea lantului in urma incorporarii in ADN-ul viral. Cure prelungite sau repetate de Zovirax la pacientii imunodeprimati sever pot duce la selectarea unor specii virale cu sensibilitate redusa, care pot sa nu mai raspunda la continuarea terapiei cu Zovirax. Cele mai multe prelevate cu sensibilitate redusa prezentau o relativa deficienta a TK virale; oricum, s-au raportat suse cu TK sau ADN-polimeraza alterate. Expunerea in vitro a HSV la Zovirax poate duce de asemenea la selectarea de suse cu sensibilitate redusa. Relatia dintre sensibilitatea HSV in vitro si raspunsul clinic la terapia cu Zovirax este neclara.FarmacocineticaZovirax se absoarbe numai partial in intestin. Concentratia plasmatica maxima (Cmax) a fost de 3,1 micromoli (0,7mcg/ml) dupa doze de 200 mg Zovirax administrate la 4 ore, iar concentratia plasmatica minima (Cmin) a fost de 1,8 micromoli (0,4 mcg/ml). Concentratiile plasmatice maxime (Cmax) corespunzatoare administrarii de 400 mg, si respectiv 800 mg Zovirax, administrate la 4 ore au fost de 5,3 micromoli (1,2 mcg/ml), si respectiv de 8 micromoli (1,8 mcg/ml), iar concentratiile plasmatice minime (Cmin) au fost de 2,7 micromoli (0,6 mcg/ml), si respectiv de 4 micromoli (0,9 mcg/ml). La adulti timpul de injumatatire plasmatica dupa administrare i.v. a Zovirax este de 2,9 ore. Cea mai mare parte din medicament se excreta nemodificat prin rinichi. Clearanceul renal al Zovirax este mult mai mare decat clearanceul creatininei, aratand ca la eliminarea medicamentului contribuie atat filtrarea glomerulara cat si secretia tubulara. Singurul metabolit important al Zovirax este 9-Carboximethoximethilguanina, reprezentind 10-15% din doza excretata in urina. Cand Zovirax este admininstrat la 1 ora dupa 1 g de Probenecid, se constata ca timpul de injumatatire si zona de sub curba concentratiei plasmatice-timp cresc cu 18%, respectiv 40%. La adulti dupa administrarea timp de o ora a unei doze de 2,5 mg/kg corp, 5 mg/kg corp si 10 mg/kg corp in perfuzie s-au obtinut medii ale concentratiilor plasmatice maxime (Cmax) de 22,7 micromoli (5,1 mcg/ml), 43,6 micromoli (9,8 mcg/ml) si respectiv de 92 micromoli (20,7 mcg/ml). Nivelele plasmatice minime (Cmin) corespunzatoare dupa 7 ore au fost 2,2 micromoli (0,5 mcg/ml), 3,1 micromoli (0,7 mcg /ml) si respectiv de 10,2 micromoli (2,3 mcg/ml). La copii peste 1 an s-au obtinut Cmax si Cmin asemanatoare cand s-a inlocuit doza de 250 mg/m2 cu cea de 5 mg/kg corp, sau doza de 500 mg/mp cu cea de 10 mg/kg corp. La nou-nascuti si sugari (0-3 luni) tratati cu doze de 10 mg/kg corp in perfuzie timp de 1 ora, la 8 ore interval, Cmax a fost de 61,2 micromoli (13,8 mcg/ml) si Cmin a fost de 10,1 micromoli (2,3 mcg/ml). Timpul de injumatatire la acesti pacienti a fost de 3,8 ore. La varstnici clearanceul total scade cu avansarea in varsta si se asociaza cu scaderi ale clearanceului creatininei, cu toate ca sunt modificari mici ale timpului de injumatatire plasmatic. La pacientii cu insuficienta renala cronica timpul mediu de injumatatire este de 19,5 ore. Timpul de injumatatire pe perioada hemodializei este de 5,7 ore. Nivelul plasmatic al Zovirax a scazut cu 60% in timpul dializei. Nivelele in LCR sunt de aproximativ 50% din concentratiile plasmatice corespunzatoare. Legarea de proteinele plasmatice este relativ scazuta (9-33%) si nu exista interactiuni medicamentoase care sa o afecteze</ModDeActiune>
        <InformatiiSuplimentare>Pacientii trebuie atentionati sa asigure evitarea transmiterii virale, in special cand exista leziuni active.    </InformatiiSuplimentare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZOVIRAX unguent oftalmic</DenumireMedicament>
        <CodATC>: S01AD. ANTIVIRAL</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <FormaDePrezentare>Unguent translucid de culoare aproape alba ce contine 3% Aciclovir intr-o baza de parafina sterila, anhidra</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Zovirax unguent oftalmic este indicat in tratamentul keratitelor cu virus herpes simplex</Indicatii>
        <DozeSiModDeAdministrare>Dozele sunt aceleasi pentru toate grupele de varsta. 1 cm de unguent trebuie aplicat in sacul conjunctival inferior de 5 ori pe zi la aproximativ 4 ore interval. Tratamentul trebuie continuat inca cel putin 3 zile dupa vindecare</DozeSiModDeAdministrare>
        <Contraindicatii>Zovirax unguent oftalmic este contraindicat la pacientii cu hipersensibilitate cunoscuta la Aciclovir</Contraindicatii>
        <Precautii>Pacientii trebuie preveniti ca imediat dupa aplicare pot sa apara senzatii de intepaturi usoare, tranzitorii. Mutageneza: Rezultatele unor variate teste de mutagenicitate in vitro si in vivo arata ca Zovirax nu prezinta risc genetic la om</Precautii>
        <EfecteAsupraFertilitatii>La sobolani si caini, s-a evidentiat aparitia de efecte adverse reversibile asupra spermatogenezei, asociate unei toxicitati generale, dar numai la doze de Zovirax mult peste dozele terapeutice recomandate. Studii pe doua generatii de soareci nu au evidentiat efecte ale Zovirax, administrat oral, asupra fertilitatii. Nu exista informatii referitoare la efectul Zoviraxului unguent oftalmic asupra fertilitatii la femei. In ce priveste fertilitatea masculina, s-a aratat ca Zovirax tablete nu are efect sigur asupra numarului, morfologiei si motilitatii spermatozoizilor. Carcinogeneza: Studii indelungate la sobolani si soareci au aratat ca Aciclovirul nu prezinta risc carcinogenetic</EfecteAsupraFertilitatii>
        <InteractiuniMedicamentoase>Probenecidul creste timpul mediu de injumatatire si zona de sub curba concentratiei plasmatice a Zovirax administrat sistemic. Experienta clinica nu a identificat alte interactiuni medicamentoase cu Zovirax. Medicamentele care afecteaza fiziologia renala pot influenta, teoretic, farmacocinetica Zovirax</InteractiuniMedicamentoase>
        <EfecteSecundareSiReactiiAdverse>Imediat dupa aplicarea de Zovirax unguent oftalmic pot aparea senzatii de intepaturi usoare, tranzitorii, la un procent mic din pacienti. S-a mentionat aparitia de keratopatie superficiala punctiforma, care nu a necesitat intreruperea tratamentului si s-a vindecat fara sechele. De asemenea, s-a mentionat posibilitatea aparitiei unei iritatii si inflamatii locale, cum ar fi blefarita si conjunctivita</EfecteSecundareSiReactiiAdverse>
        <SarcinaSiAlaptare>Administrarea sistemica de Zovirax nu a produs efecte embriotoxice sau teratogene la sobolani, iepuri sau soareci. Experienta la om este limitata, de aceea Zovirax unguent oftalmic trebuie administrat numai cand beneficiile potentiale sunt mai mari decat eventualele riscuri fetale. Exista date restranse care mentioneaza ca medicamentul se excreta in laptele matern</SarcinaSiAlaptare>
        <Supradozare>Chiar daca se ingera accidental intreaga cantitate continuta intr-un tub (135 mg Aciclovir) nu apar efecte nedorite. Doze orale de 800 mg Zovirax de 5 ori pe zi (4 g/zi), s-au administrat timp de 5 zile fara aparitia de reactii adverse. O doza unica de 80 mg/kg corp, a fost administrata intravenos accidental si nu a produs efecte nedorite. Zovirax este dializabil</Supradozare>
        <PrecautiiFarmaceutice>A se pastra la temperaturi sub 25 grade Celsius. Tubul inceput poate fi utilizat numai in interval de o luna</PrecautiiFarmaceutice>
        <Farmacologie>Zovirax este un agent antiviral foarte activ in vitro impotriva virusului Herpes simplex (HSV) tip I si II, precum si impotriva virusului Varicelo-zosterian, dar cu toxicitate scazuta pe celulele de mamifer. Dupa patrunderea intr-o celula infectata de virusul herpetic, Zovirax este fosforilat in compusul activ, Aciclovirtrifosfat. Prima etapa in acest proces necesita prezenta timidinkinazei codificata viral. Aciclovir trifosfat actioneaza ca inhibitor si ca substrat al ADN-polimerazei codificate viral, impiedicand continuarea sintezei de ADN viral, fara a afecta procesele celulare normale. Zovirax este absorbit rapid din unguentul oftalmic prin epiteliul corneean si tesuturile oculare superficiale, atingand concentratii terapeutice in umoarea apoasa. Prin metodele existente nu a fost posibil sa se detecteze Aciclovirul in sange dupa administrarea topica de Zovirax unguent oftalmic, dar s-au detectat urme slabe in urina. Oricum, aceste concentratii nu au semnificatie terapeutica.    </Farmacologie>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZYLORIC tablete</DenumireMedicament>
        <CodATC>: M04AA. PRODUSE CE INHIBA FORMAREA DE ACID URI</CodATC>
        <Producator>:Glaxo Wellcome</Producator>
        <FormaDePrezentare>Tablete de 100 mg; fiecare tableta alba, marcata (codificata Wellcome U4A) contine 100 mg Allopurinol BP. Tablete de 300 mg; fiecare tableta alba, marcata (codificata Wellcome C9B) contine 300 mg Allopurinol BP</FormaDePrezentare>
        <Indicatii>Zyloric se recomanda pentru a reduce concentratia de urati din fluidele organismului si/sau din urina si pentru a preveni sau pentru a opri depunerea de urati/acid uric. Este indicat in manifestarile clinice determinate de depunerile de urati/acid uric. Acestea sunt artrita gutoasa, depunerile superficiale si/sau prezenta la nivelul aparatului urinar de nisip sau calculi. Aceste manifestari clinice apar in: guta idiopatica, litiaza urica, nefropatia urica acuta, afectiuni neoplazice si mieloproliferative cu rata mare de crestere celulara, in care nivelurile ridicate de urati apar fie spontan, fie dupa tratament citotoxic, anumite probleme enzimatice care duc la o producere prea mare de urati si implica: hipoxantin-guanin-fosforibozil-transferaze, inclusiv sindrom Lesch-Nyhan, glucozo-6-fosfataza, incluzind afectiuni in stocarea de glicogen, sinteza de fosfo-ribozilpirofosfat, amidotransferaze fosforibozilfosfat, adenin-fosforiboziltransferaze, glutation reductaza, glutamat-dehidrogenaza. Zyloric este indicat pentru tratarea calculilor renali 2, 8-dihydroxiadenina (2, 8-DHA) datorate activitatii deficitare a adenin-fosforibozil-transferazelor. Este indicat de asemenea si in caz de recurenta a calculilor renali micsti din oxalat de calciu, in prezenta hiperuricozuriei, cand regimul cu lichide si alte masuri asemanatoare nu a dat rezultate</Indicatii>
        <DozareSiAdministrare>Dozarea trebuie reglata prin monitorizarea concentratiei serice de urati si a nivelurilor de urati/acid uric in urina, la intervale adecvate. Frecventa dozelor: Zyloric poate fi administrat oral o data pe zi dupa masa. In caz ca doza zilnica a depasit 300 mg si se manifesta intoleranta gastrointestinala, este mai potrivit un regim cu doze divizate. Adulti: Afectiuni usoare: 2-10 mg/kilocorp/zi sau 100-200 mg/zi. Afectiuni moderate sau severe: 300-600 mg/zi. Afectiuni grave: 700-900 mg/zi. Copii sub 15 ani: 10-20 mg/kilocorp/zi. Folosirea la copii este rar indicata, cu exceptia afectiunilor maligne (in special in leucemie) si in cazul anumitor dereglari enzimatice, ca sindromul Lesch-Nyhan. Varstnici: In absenta datelor specifice, trebuie folosita doza cea mai mica ce ofera reducerea satisfacatoare a uratilor. Atentie deosebita trebuie acordata dozelor in caz de afectiuni renale si in cazurile prevazute la Precautii. Afectiune renala: Deoarece alopurinolul si metabolitii sai sunt excretati prin rinichi, dereglarea functiilor renale poate duce la o retentie a medicamentului sau/si a metabolitilor sai, cu prelungirea consecutiva a timpilor de injumatatire plasmatica. In cazul aparitiei disfunctiilor renale, trebuie serios considerata inceperea tratamentului cu o doza maxima de 100 mg/zi si cresterea ei numai daca raspunsul uratilor serici si/sau urinari este nesatisfacator. In insuficienta renala grava, poate fi indicata folosirea a mai putin de 100 mg/zi sau folosirea de doze unice de 100 mg la intervale mai mari de o zi. Schemele alternative bazate pe clearanceul creatininei sunt nesatisfacatoare, datorita impreciziei valorilor clearanceului scazut. Daca este posibila monitorizarea concentratiilor de oxipurinol in plasma, doza trebuie reglata pentru a mentine aceste concentratii sub 100 mol/litru (15,2 mg/ml). Dializa renala: Allopurinolul si metabolitii sai sunt inlaturati prin dializa renala. Daca dializa este necesara de 2 sau 3 ori pe saptamina, este bine sa se considere o schema alternativa de dozare de 300-400 mg Zyloric imediat dupa fiecare dializa, fara nici una intermediara. Conditii cu fluctuatie mare a uratilor, ex. neoplazie, sindrom Lesch-Nyhan: Este bine sa se corecteze hiperuricemia si/sau hiperuricozuria existente cu Zyloric inainte de a incepe tratament citotoxic. Este important sa se asigure hidratarea adecvata pentru a mentine diureza optima si pentru a incepe alcalinizarea urinii, pentru a creste solubilitatea acidului uric/uratilor urinari. Dozarea Zyloric trebuie facuta la nivelul cel mai scazut. Daca functiile renale au fost compromise de nefropatia uratilor sau de alta afectiune, trebuie urmate indicatiile de mai sus, de la Afectiuni renale. Aceste etape pot reduce riscul depunerii de xantine sau/si oxipurinol care complica starea clinica (vezi si "Interactiuni medicamentoase si Reactii adverse", "Efecte secundare")</DozareSiAdministrare>
        <Contraindicatii>In afara intolerantei la allopurinol, nu s-au inregistrat alte contraindicatii absolute la utilizarea Zyloric.PrecautiiZyloric trebuie oprit imediat cand apare o iritatie a pielii sau orice alt semn sau hipersensibilitate. Trebuie redusa doza in caz de disfunctii renale sau hepatice grave. Hiperuricemia asimptomatica per se nu este o indicatie pentru folosirea Zyloric. Modificarile de dieta sau de regim lichidian, pentru tratarea afectiunii secundare, pot imbunatati starea pacientului. Daca alte conditii clinice sugereaza necesitatea folosirii Zyloric, acesta trebuie introdus in doze mici (50-100 mg/zi) pentru a scadea riscul reactiilor adverse si se creste doza doar daca raspunsul nivelului uratilor serici nu este satisfacator. Este nevoie de un plus de atentie daca functiile renale sunt slabe (vezi "Disfunctii renale"). Zyloric trebuie oprit imediat si permanent la primul semn de intoleranta. Atacurile gutoase acute: Primele faze ale tratamentului cu Zyloric, la fel ca in cazul agentilor uricozurici, pot precipita atacurile de guta sau artrita gutoasa. Deci se recomanda profilactic un antiinflamator adecvat sau colchicina (0,5 mg de trei ori pe zi) timp de cel putin o luna. Depunerea de xantine: In conditiile in care rata de aparitie a formatiunilor de urati creste mult (ex: afectiune maligna si tratament al acesteia si sindrom Lesch-Nyhan) concentratia absoluta de xantine in urina poate, in cazuri rare, sa creasca suficient pentru a permite depunerile in tractul urinar. Acest risc trebuie redus la minim, prin hidratare adecvata pentru a atinge dilutia optima a urinei. Impactul calculilor renali de acid uric: Tratamentul adecvat cu Zyloric va duce la dizolvarea calculilor renali mari de acid uric, existind apoi posibilitatea fixarii lor in ureter.Interactiuni medicamentoase6-mercaptopurina si azatioprina: Cand se administreaza 6-mercaptopurina sau azatioprina oral, in acelasi timp cu Zyloric, trebuie administrata doar un sfert din doza obisnuita de 6-mercaptopurina sau azatioprina, deoarece inhibitia xantin-oxidazei le va prelungi activitatea. Adeninarabinozina: Probele arata ca durata de injumatatire a plasmei pentru adeninarabinozina este crescuta in prezenta allopurinolului. Cand cele doua produse se folosesc concomitent, este nevoie de atentie marita pentru a recunoaste efectele toxice dezvoltate. Salicilati si agenti uricozurici: Oxipurinol, metabolizantul principal al allopurinolului, activ el insusi din punct de vedere terapeutic, este excretat de rinichi in mod similar cu uratii. Deci medicamentele cu activitate uricozurica, asa cum sunt probenecidul sau dozele mari de salicilati, pot accelera excretia de oxipurinol. Aceasta poate scadea activitatea terapeutica a Zyloric, dar trebuie observata importanta fiecarei situatii. Clorpropamide: Daca se administreaza Zyloric concomitent cu Chlorpropamide, cand functia renala este slaba, poate exista un risc crescut de activitate hipoglicemica prelungita. Anticoagulante: Nu exista probe obtinute experimental care sa arate ca interactiunea dintre allopurinol si coumarini ar avea vreo importanta clinica. Totusi, toti pacientii care iau anticoagulante trebuie atent monitorizati. Fenitoin: Allopurinol poate inhiba oxidarea hepatica a fenitoinului, dar nu s-a demonstrat nici o semnificatie clinica. Teofiline: Studii experimentale asupra efectului allopurinolului legat de metabolizarea teofilinului au dus la obtinerea unor rezultate contradictorii. Nu au existat raportari clinice de interactiune.Efecte secundareReactiile adverse asociate cu Zyloric sunt rare, raportat la numarul total de pacienti tratati si majoritatea de natura minora. Incidenta este mai mare in prezenta disfunctiilor renale si/sau hepatice. Reactii cutanate: Sunt reactiile cele mai obisnuite si pot aparea oricand pe durata tratamentului. Pot fi pruritice, maculopapulare, uneori cu aspect solzos, alteori inrosit, rar ca exfolieri. Administrarea Zyloric trebuie intrerupta imediat, daca aceste reactii apar. Dupa recuperare in urma reactiilor slabe, Zyloric poate fi reluat, dupa dorinta, reintrodus in doza mica (e.g. 50 mg/zi) si crescuta treptat. Daca apare iritatie, Zyloric trebuie retras permanent. Hipersensibilitate generalizata: Reactiile la nivelul pielii asociate cu exfolieri, febra, limfadenopatie, artralgie si/sau eozinofilie, asemanatoare cu sindromul Stevens-Johnson si/sau Lyell apar rar. Reactii asociate la nivel vascular si al tesuturilor se pot manifesta in moduri diferite inclusiv hepatita, nefrita interstitiala si, foarte rar, epilepsie. Daca apar astfel de reactii (se poate intampla oricand pe durata tratamentului) Zyloric trebuie intrerupt imediat si definitiv. Corticosteroizii pot fi eficienti in prevenirea lor. Cand apar reactii de hipersensibilitate generalizata, au existat de obicei disfunctii renale si/sau hepatice, in special cand urmarea a fost fatala. Limfadenopatie angioimunoblastica: A fost descrisa rar, in urma biopsiei unei limfadenopatii generalizate. Este reversibila, odata cu retragerea Zyloricului. Hepatita granulomatoasa: Foarte rar s-a observat hepatita granulomatoasa, in lipsa probelor unei sensibilitati generale. Este reversibila odata ce Zyloric a fost retras. Disfunctii gastrointestinale: In cadrul primelor studii clinice, s-au raportat senzatii de greata si voma. Raportarile urmatoare sugereaza ca aceste reactii nu reprezinta o problema importanta si se pot evita luand Zyloric dupa mese. Foarte rar s-a raportat hematemeza si steatoree. Sistemul limfatic si cel sanguin: S-au primit raportari ocazionale de trombocitopenie, agranulocitoza si anemie aplastica, in special la indivizi cu functia renala dereglata, fiind nevoie de ingrijire speciala la acest grup de pacienti. Diverse: S-au observat uneori urmatoarele: febra, stare generala proasta, astenie, durere de cap, vertij, ataxie, somnolenta, coma, depresie, paralizie, paraestezie, neuropatie, probleme vizuale, cataracta, schimbari de culoare si gust, stomatita, schimbarea tranzitului intestinal, infertilitate, impotenta, emisiuni nocturne, diabet, hiperlipemie, furunculoza, alopecie, decolorarea parului, angina, hipertensiune, edem, uremie, hematurie, ginecomastie</Contraindicatii>
        <SarcinaSiAlaptare>Nesiguranta in folosirea Zyloricului este evidenta, desi se utilizeaza de multi ani fara consecinte de imbolnaviri clare. Un studiu pe soareci, primind doze intraperitoneale mari in zilele 10 sau 13 ale sarcinii a evidentiat aparitia de anormalitati la fat, dar studiile extinse cu doze orale mari la soareci, sobolani si iepuri pe parcursul zilelor 8-16 nu au produs nici o anormalitate. Zyloric trebuie folosit in caz de sarcina doar cand nu exista o alternativa sigura si cand boala in sine comporta riscuri pentru mama sau copil. Pe baza datelor de la un singur individ, dupa o singura doza de allopurinol de 300 mg, la 4 ore, s-au evidentiat in laptele mamei oxipurinol (126 micromoli/litru, 19,2 mcg/ml), allopurinol (4,4 micromoli/litru, 0,6 mcg/ml) si allopurinol riboside (5,6 micromoli/litru, 1,5 mcg/ml). Nu exista date despre efectele acestor metaboliti asupra sugarului</SarcinaSiAlaptare>
        <Supradozare>S-a raportat ingestia accidentala sau deliberata de pana la 5 g allopurinol, sau foarte rar 20 g. Simptomele si semnele includ senzatie de greata si voma, diaree si ameteala. Revenirea are loc in urma masurilor generale. Absorbtia masiva de Zyloric poate duce la inhibarea considerabila a activitatii xantin-oxidazei, care nu are efect decat daca se ia concomitent 6-mercaptopurina si/sau azatioprina. Hidratarea adecvata, pentru mentinerea diurezei optime, faciliteaza excretia de allopurinol si metaboliti. Daca se considera necesar, se poate folosi hemodializa</Supradozare>
        <PrecautiiFarmaceutice>Se va depozita la sub 25 grade Celsius si in loc uscat</PrecautiiFarmaceutice>
        <ActiuneFarmaceutica>Allopurinol inhiba xantinoxidaza (XO), enzima care catalizeaza urmatoarea reactie: Hipoxantine XOxantine XOurat/acid uric. Allopurinolul scade formarea de urati in doua moduri: Inhibarea xantinoxidazei reduce cantitatea de hipoxantina si xantina transformata in urat/acid uric; Aceasta actiune are ca rezultat o cantitate mai mare de hipoxantine si xantine pentru reutilizare in cadrul ciclului metabolic al purinelor, ceea ce, in schimb, printr-un mecanism de feedback, scade per total formarea de purine. Deoarece allopurinolul scade formatiile de urati, reduce concentratiile de urat/acid uric atat in fluidele din corp, cat si in urina. Prin contrast, agentii uricozurici, care cresc excretia de urat/acid uric a rinichilor, reduc concentratia de urat in lichidele din corp, dar cresc aceeasi concentratie in urina.. Reducerea concentratiilor de urat in fluidele corpului de catre allopurinol permite mobilizarea si dizolvarea depozitelor de urat de oriunde din corp, zonele cele mai obisnuite fiind la nivelul pielii, oaselor, incheieturilor si tesutului renal interstitial. Deci efectele terapeutice includ: disparitia depunerilor la nivel tegumentar si vindecarea; posibila reducere ca frecventa a atacurilor acute de artrita gutoasa; cresterea mobilitatii incheieturilor; reducerea uratilor ce trebuie excretati de rinichi; prevenirea si tratarea nefropatiei acute cu acid uric si, pe termen lung, riscul redus de dereglare renala datorata uratilor/acidului uric, precum si prevenirea si dizolvarea pietrelor renale de acid uric.    </ActiuneFarmaceutica>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZYMOGEN comprimate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: A09AA. PREPARATE ENZIMATIC</CodATC>
        <Producator>:Nile Co.</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate continand: pepsina 50 mg; lipaza 25 mg; amilaza 30 mg; proteaza 35 mg; acid dehidrocolic 50 mg; hemicelulaza 50 mg (cutie cu 30 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Enzimele digestive au un rol definit in tratarea clinica a diferitelor dispepsii. Enzimele incluse in Zymogen sunt astfel asociate incat sa substituie deficitul secretiei gastro-intestinale. Comprimatele de Zymogen sunt realizate in doua straturi, cel exterior continand pepsina. Pepsina este o enzima proteolitica activa in mediul acid. Stratul interior este acoperit cu un invelis enteric, pentru a proteja enzimele pacreatice fata de actiunea inactivanta a sucului gastric. Stratul enteric se dezagrega in intestin si enzimele eliberate isi exercita actiunea asupra digestiei grasimilor, proteinelor si carbohidratilor. Hemicelulaza produce o rupere a celulozei, aceasta reducand cantitatea de substrat disponibil fermentatiei bacteriene formatoare de gaze</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Flatulenta, dispepsie si insuficienta pancreatica</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Cate 2 comprimate in timpul mesei sau dupa masa sau doza prescrisa de medic.    </ModDeAdministrare>
      </Medicament>
      <Medicament>
        <DenumireMedicament>ZYRTEC comprimate filmate</DenumireMedicament>
        <CodATC>: R06AE. DERIVATI DE PIPERAZIN</CodATC>
        <Producator>:UCB</Producator>
        <PrezentareFarmaceutica>Comprimate filmate continand 10 mg cetirizin dihydrochlorid (cutie cu 20 buc.)</PrezentareFarmaceutica>
        <ActiuneTerapeutica>Antialergic, antagonist al receptorilor H1</ActiuneTerapeutica>
        <Indicatii>Tratamentul de fond al manifestarilor alergice in: rinita si conjunctivita alergica, rinita alergica cronica, precum si in urticaria alergica</Indicatii>
        <ModDeAdministrare>Tratamentul este individualizat. In general, pentru copii mai mari de 12 ani si adulti se recomanda 1 comprimat pe zi, intr-o singura priza. Produsul se administreaza cu putina apa la masa de seara. Daca medicamentul nu este bine suportat se va administra cate 1/2 comprimat dimineata si seara. Se contraindica consumul de alcool in cursul tratamentului. Prudenta: In administrare la persoanele a caror activitate necesita o buna coordonare neuro-motorie</ModDeAdministrare>
        <ReactiiAdverse>Unii pacienti acuza stare de oboseala, in special la inceputul tratamentului</ReactiiAdverse>
        <Contraindicatii>Primul trimestru de sarcina.    </Contraindicatii>
  </Medicament>
</Medicamente>